%%%
%%% A
%%%
%\section*{A}
\addcontentsline{toc}{section}{A}

\begin{verbete}{阿}{a1}{7}[Radical 阜][Componentes 阝可]
  \significado{part.}{prefixo utilizado antes de nomes monossilábicos, termos de parentesco, etc., para indicar familiaridade}
  \veja{阿}{e1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阿哥}{a1ge1}{7;10}
  \significado{s.}{irmão mais velho (familiar)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{呵}{a1}{8}[Radical 口][Componentes 口可]
  \variante{啊}
  \veja{呵}{he1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啊}{a1}{10}[Radical 口][Componentes 口阿]
  \significado{interj.}{Ah!; Oh!; interjeição de surpresa}
  \veja{啊}{a2}
  \veja{啊}{a3}
  \veja{啊}{a4}
  \veja{啊}{a5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啊呀}{a1ya1}{10;7}
  \significado{interj.}{Oh meu Deus!; interjeição de surpresa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啊哟}{a1yo5}{10;9}
  \significado{interj.}{Meu Deus!; Oh!; Ai!; interjeição de surpresa ou dor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啊}{a2}{10}[Radical 口][Componentes 口阿]
  \significado{interj.}{Eh?; Que?; interjeição expressando dúvida ou exigindo resposta}
  \veja{啊}{a1}
  \veja{啊}{a3}
  \veja{啊}{a4}
  \veja{啊}{a5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{嗄}{a2}{13}
  \variante{啊}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啊}{a3}{10}[Radical 口][Componentes 口阿]
  \significado{interj.}{Eh?; Meu!; E aí?; interjeição de surpresa ou dúvida}
  \veja{啊}{a1}
  \veja{啊}{a2}
  \veja{啊}{a4}
  \veja{啊}{a5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啊}{a4}{10}[Radical 口][Componentes 口阿]
  \significado{interj.}{Ah!, OK!; Oh, é você!; Hum!; expressão de reconhecimento; interjeição de acordo}
  \veja{啊}{a1}
  \veja{啊}{a2}
  \veja{啊}{a3}
  \veja{啊}{a5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啊}{a5}{10}[Radical 口][Componentes 口阿]
  \significado{part.}{modal usada no final de sentença mostrando afirmação, aprovação ou consentimento}
  \veja{啊}{a1}
  \veja{啊}{a2}
  \veja{啊}{a3}
  \veja{啊}{a4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{矮}{ai3}{13}[Radical 矢][Componentes 矢委]
  \significado{adj.}{baixo em estatura, dimensão, grau ou ranque; curto (em comprimento)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{矮凳}{ai3deng4}{13;14}
  \significado{s.}{banquinho baixo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{矮林}{ai3lin2}{13;8}
  \significado{s.}{mato}
\end{verbete}

\begin{verbete}{矮胖}{ai3pang4}{13;9}
  \significado{adj.}{atarracado; rechonchudo; curto e robusto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{矮人}{ai3ren2}{13;2}
  \significado{s.}{anão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{矮树}{ai3shu4}{13;9}
  \significado{s.}{arbusto; árvore pequena}
\end{verbete}

\begin{verbete}{矮小}{ai3xiao3}{13;3}
  \significado{adj.}{baixo e pequeno; curto e pequeno; subdimensionado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{矮星}{ai3xing1}{13;9}
  \significado{s.}{estrela anã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{矮子}{ai3zi5}{13;3}
  \significado{s.}{pessoa baixa; anão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爱}{ai4}{10}[Radical 爪][Componentes 冖友爫]
  \significado[个]{s.}{amor; afeição}
  \significado{v.}{amar; ter afeição a; gostar de; inclinado a (fazer alguma coisa); tender (a acontecer)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爱爱}{ai4'ai5}{10;10}
  \significado{v.}{coloquial:~fazer amor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爱抚}{ai4fu3}{10;7}
  \significado{v.}{acariciar; cuidar (com ternura)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爱国}{ai4guo2}{10;8}
  \significado{adj.}{patriótico}
  \significado{v.}{amar o seu país}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爱好}{ai4hao4}{10;6}
  \significado[个]{s.}{passatempo; interesse}
  \significado{v.}{ter prazer em; gostar de; ter algo como hobby; apetite por}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爱好者}{ai4hao4zhe3}{10;6;8}
  \significado{s.}{amador; entusiasta; fã; amante de arte, esportes, etc.}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爱人}{ai4ren5}{10;2}
  \significado[个]{s.}{cônjuge; amante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爱上}{ai4shang4}{10;3}
  \significado{v.}{apaixonar-se por; estar apaixonado por}
\end{verbete}

\begin{verbete}{安静}{an1jing4}{6;14}
  \significado{adj.}{quieto; tranquilo; pacífico; calmo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{安排}{an1pai2}{6;11}
  \significado{s.}{arranjos; planos}
  \significado{v.}{organizar; programar; fazer planos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{安全}{an1quan2}{6;6}
  \significado{adj.}{seguro}
  \significado{s.}{segurança}
\end{verbete}

\begin{verbete}{暗恋}{an4lian4}{13;10}
  \significado{s.}{amor secreto}
  \significado{v.}{estar secretamente apaixonado por}
\end{verbete}

\begin{verbete}{暗香}{an4xiang1}{13;9}
  \significado{s.}{fragrância sutil}
\end{verbete}

\begin{verbete}{奥}{ao4}{12}[Radical 大][Componentes 丿冂大米]
  \significado{adj.}{obscuro; misterioso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{奥林匹克运动会}{ao4lin2pi3ke4 yun4dong4hui4}{12;8;4;7;7;6;6}
  \significado*{s.}{Jogos Olímpicos; Olimpíadas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{奥特曼}{ao4te4man4}{12;10;11}
  \significado*{s.}{\emph{Ultraman},  super-herói de ficção científica japonesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{奥运}{ao4yun4}{12;7}
  \significado*{s.}{Jogos Olímpicos; Olimpíadas (abreviação de 奥林匹克运动会)}
  \veja{奥林匹克运动会}{ao4lin2pi3ke4 yun4dong4hui4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{奥运会}{ao4yun4hui4}{12;7;6}
  \significado*{s.}{Jogos Olímpicos; Olimpíadas (abreviação de 奥林匹克运动会)}
  \veja{奥林匹克运动会}{ao4lin2pi3ke4 yun4dong4hui4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{澳}{ao4}{15}[Radical 水][Componentes 氵奥]
  \significado*{s.}{Austrália; abreviação de 澳大利亚}
  \veja{澳大利亚}{ao4da4li4ya4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{澳大利亚}{ao4da4li4ya4}{15;3;7;6}
  \significado*{s.}{Austrália}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
