%%%
%%% B
%%%
%\section*{B}
\addcontentsline{toc}{section}{B}

\begin{verbete}{八}{ba1}{2}[Radical 八][Componentes ㇒][Kangxi 12]
  \significado{num.}{oito, 8}
\end{verbete}

\begin{verbete}{八八六}{ba1ba1liu4}{2;2;4}
  \significado{expr.}{\emph{Bye bye!} (em salas de bate-papo e mensagens de texto)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{巴勒斯坦}{ba1le4si1tan3}{4;11;12;8}
  \significado*{s.}{Palestina}
\end{verbete}

\begin{verbete}{巴西}{ba1xi1}{4;6}
  \significado*{s.}{Brasil}
\end{verbete}

\begin{verbete}{巴西人}{ba1xi1ren2}{4;6;2}
  \significado[个,位]{s.}{brasileiro; nascido no Brasil}
  \exemplo{他是巴西人。}[Ele é brasileiro.]
\end{verbete}

\begin{verbete}{巴西战舞}{ba1xi1zhan4wu3}{4;6;9;14}
  \significado{s.}{capoeira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吧}{ba1}{7}[Radical 口][Componentes 口巴]
  \significado{s.}{bar (servindo bebidas ou fornecendo acesso à \emph{Internet}); onomatopéia:~\emph{Bang!}}
  \significado{v.}{soprar (em um cachimbo, etc.)}
  \veja{吧}{ba5}
  \veja{吧}{bia1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把}{ba3}{7}[Radical 手][Componentes 扌巴]
  \significado{p.c.}{para objetos com alça; para objetos pequenos:~punhado}
  \significado{v.}{conter; alcançar; segurar}
  \veja{把}{ba4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把柄}{ba3bing3}{7;9}
  \significado{s.}{figurativo:~informações que podem ser usadas contra alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把持}{ba3chi2}{7;9}
  \significado{v.}{controlar; dominar; monopolizar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把风}{ba3feng1}{7;4}
  \significado{v.}{estar atento; vigiar (durante uma atividade clandestina)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把关}{ba3guan1}{7;6}
  \significado{v.}{verificar algo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把脉}{ba3mai4}{7;9}
  \significado{v.}{sentir ou tomar o pulso de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把式}{ba3shi4}{7;6}
  \significado{s.}{pessoa qualificada em um comércio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把守}{ba3shou3}{7;6}
  \significado{v.}{vigiar; guardar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把玩}{ba3wan2}{7;8}
  \significado{v.}{brincar com; mexer com}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把稳}{ba3wen3}{7;14}
  \significado{adj.}{confiável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把握}{ba3wo4}{7;12}
  \significado{s.}{seguro; garantia; certeza}
  \significado{v.}{agarrar; segurar; aproveitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把戏}{ba3xi4}{7;6}
  \significado{s.}{acrobacia; malabarismo; truque barato}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把}{ba4}{7}[Radical 手][Componentes 扌巴]
  \significado{v.}{lidar}
  \veja{把}{ba3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爸}{ba4}{8}[Radical 父][Componentes 父巴]
  \significado[个,位]{s.}{pai}
  \veja{爸爸}{ba4ba5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爸爸}{ba4ba5}{8;8}
  \significado[个,位]{s.}{papai, pai (informal)}
  \veja{爸}{ba4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爸妈}{ba4ma1}{8;6}
  \significado{s.}{pai e mãe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{罢}{ba4}{10}[Radical 网][Componentes 罒去]
  \significado{v.}{parar; cessar; demitir; suspender; desistir; terminar}
  \veja{吧}{ba5}
  \veja{罢}{ba5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{霸权}{ba4quan2}{21;6}
  \significado{s.}{hegemonia; supremacia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吧}{ba5}{7}[Radical 口][Componentes 口巴]
  \significado{part.}{partícula modal indicando sugestão ou suposição; \dots eu presumo.; \dots OK?; \dots certo?}
  \veja{吧}{ba1}
  \veja{吧}{bia1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{罢}{ba5}{10}[Radical 网][Componentes 罒去]
  \significado{part.}{partícula final, a mesma que 吧}
  \veja{罢}{ba4}
  \veja{吧}{ba5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{白}{bai2}{5}[Radical 白][Componentes 日㇒][Kangxi 106]
  \significado*{s.}{sobrenome Bai}
  \significado{adj.}{branco; claro; puro; límpido; simples; em branco; grátis}
  \significado{adv.}{em vão; sem propósito; por nada}
  \significado{s.}{parte falada na ópera; diálogo; dialeto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{白菜}{bai2cai4}{5;11}
  \significado[棵,个]{s.}{acelga; repolho chinês}
\end{verbete}

\begin{verbete}{白痴}{bai2chi1}{5;13}
  \significado{adj.}{imbecil}
  \significado{s.}{estúpido; imbecil}
\end{verbete}

\begin{verbete}{白蛋白}{bai2dan4bai2}{5;11;5}
  \significado{s.}{albumina}
\end{verbete}

\begin{verbete}{白鹄}{bai2hu2}{5;12}
  \significado{s.}{cisne branco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{白拣}{bai2jian3}{5;8}
  \significado{s.}{uma escolha barata}
  \significado{v.}{escolher algo que não custa nada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{白萝卜}{bai2luo2bo5}{5;11;2}
  \significado{s.}{rabanete branco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{白色}{bai2se4}{5;6}
  \significado{s.}{cor branca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{白天}{bai2tian1}{5;4}
  \significado{p.t.}{dia; de dia}
  \significado[个]{s.}{dia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{白苋}{bai2xian4}{5;7}
  \significado{s.}{amaranto branco; brotos e folhas tenras de espinafre chinês usados como alimento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{百}{bai3}{6}[Radical 白][Componentes 一白]
  \significado*{s.}{sobrenome Bai}
  \significado{num.}{cem, 100; centena; cento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{百般}{bai3ban1}{6;10}
  \significado{adv.}{de todas as maneiras possíveis; por todos os meios}
\end{verbete}

\begin{verbete}{百分}{bai3fen1}{6;4}
  \significado{num.}{por cento}
  \significado{s.}{porcentagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{柏树}{bai3shu4}{9;9}
  \significado{s.}{cipreste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{摆烂}{bai3lan4}{13;9}
  \significado{v.}{(neologismo, gíria) parar de lutar (especialmente quando se sabe que não pode ter sucesso);
deixar tudo ir para o inferno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{般}{ban1}{10}[Radical 舟][Componentes 舟殳]
  \significado{s.}{espécie; tipo; classe; caminho; maneira}
  \veja{般}{bo1}
  \veja{般}{pan2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搬}{ban1}{13}[Radical 手][Componentes 扌般]
  \significado{v.}{copiar indiscriminadamente; mover-se (ou seja, mudar-se); mover-se (algo relativamente pesado ou volumoso); mudar; mudar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搬动}{ban1dong4}{13;6}
  \significado{v.}{mover-se (alguma coisa); se mudar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搬家}{ban1jia1}{13;10}
  \significado{s.}{mudança}
  \significado{v.+compl.}{mudar-se de casa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搬口}{ban1kou3}{13;3}
  \significado{v.}{tagarelar; transmitir histórias (idioma); semear dissensão; contar histórias}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搬弄}{ban1nong4}{13;7}
  \significado{v.}{causar problemas; mexer com alguém; mostrar (o que se pode fazer)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搬运}{ban1yun4}{13;7}
  \significado{s.}{frete; transporte}
  \significado{v.}{carregar; transportar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搬走}{ban1zou3}{13;7}
  \significado{v.}{carregar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{办}{ban4}{4}[Radical 力][Componentes 力八]
  \significado{v.}{lidar com; lidar; gerenciar; configurar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{办法}{ban4fa3}{4;8}
  \significado[条,个]{s.}{meio (de se fazer alguma coisa); método; medida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{办公}{ban4gong1}{4;4}
  \significado{v.}{lidar com negócios oficiais; trabalhar (especialmente em um escritório)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{办公室}{ban4gong1shi4}{4;4;9}
  \significado[间]{s.}{gabinete; escritório}
\end{verbete}

\begin{verbete}{半}{ban4}{5}[Radical 十][Componentes 丨丷二]
  \significado{adj.}{incompleto}
  \significado{adv.}{prefixo semi}
  \significado{num.}{(depois de um número) ``e meio''}
  \significado{s.}{metade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{半球}{ban4qiu2}{5;11}
  \significado{s.}{hemisfério}
\end{verbete}

\begin{verbete}{半音}{ban4yin1}{5;9}
  \significado{s.}{semitom}
\end{verbete}

\begin{verbete}{伴侣}{ban4lv3}{7;8}
  \significado{s.}{companheiro; parceiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{帮}{bang1}{9}[Radical 巾][Componentes 邦巾]
  \significado{p.c.}{para alguém (como uma ajuda)}
  \significado{s.}{gangue; grupo; contratado (como trabalhador); camada externa; festa; sociedade secreta}
  \significado{v.}{ajudar; apoiar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{帮教}{bang1jiao4}{9;11}
  \significado{v.}{orientar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{帮忙}{bang1mang2}{9;6}
  \significado{v.}{ajudar; dar uma mão; fazer um favor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{帮佣}{bang1yong1}{9;7}
  \significado{s.}{ajudante doméstico; servo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{帮助}{bang1zhu4}{9;7}
  \significado[种]{s.}{ajuda, assistência}
  \significado{v.}{ajudar, dar assistência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{棒棒糖}{bang4bang4tang2}{12;12;16}
  \significado[根]{s.}{pirulito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{棒冰}{bang4bing1}{12;6}
  \significado{s.}{picolé}
\end{verbete}

\begin{verbete}{包}{bao1}{5}[Radical 勹][Componentes 勹巳]
  \significado*{s.}{sobrenome Bao}
  \significado{p.c.}{pacotes, sacos, sacolas, embrulhos}
  \significado[个,只]{s.}{bolsa; pacote; recipiente; embrulho}
  \significado{v.}{contratar; cobrir; segurar ou abraçar; incluir; assumir o comando; embrulhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{包办}{bao1ban4}{5;4}
  \significado{v.}{comandar todo o show; comprometer-se a fazer tudo sozinho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{包干}{bao1gan1}{5;3}
  \significado{s.}{tarefa alocada}
  \significado{v.}{ter a responsabilidade total sobre um trabalho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{包括}{bao1kuo4}{5;9}
  \significado{v.}{compreender; consistir em; incluir; incorporar; envolver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{包容}{bao1rong2}{5;10}
  \significado{adj.}{inclusivo}
  \significado{v.}{perdoar; mostrar tolerância; conter; segurar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{包子}{bao1zi5}{5;3}
  \significado[个]{s.}{pão recheado cozido no vapor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{包租}{bao1zu1}{5;10}
  \significado{s.}{aluguel fixo para terras agrícolas}
  \significado{v.}{fretar; alugar; alugar um terreno ou uma casa para subarrendar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宝宝}{bao3bao5}{8;8}
  \significado{s.}{querida; \emph{darling}; \emph{baby}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宝石}{bao3shi2}{8;5}
  \significado[枚,颗]{s.}{pedra preciosa, gema}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保存}{bao3cun2}{9;6}
  \significado{v.}{conservar; preservar; computação:~salvar (um arquivo, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保护}{bao3hu4}{9;7}
  \significado{s.}{proteção}
  \significado{v.}{proteger; defender; salvaguardar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保护国}{bao3hu4guo2}{9;7;8}
  \significado{s.}{protetorado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保护剂}{bao3hu4ji4}{9;7;8}
  \significado{s.}{agente protetor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保护区}{bao3hu4qu1}{9;7;4}
  \significado{s.}{área protegida; área de conservação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保护色}{bao3hu4se4}{9;7;6}
  \significado{s.}{camuflagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保护神}{bao3hu4shen2}{9;7;9}
  \significado{s.}{anjo da guarda; santo patrono}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保护物}{bao3hu4 wu4}{9;7;8}
  \significado{s.}{protetor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保护性}{bao3hu4xing4}{9;7;8}
  \significado{s.}{proteção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保护者}{bao3hu4zhe3}{9;7;8}
  \significado{s.}{protetor; segurador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保护主义}{bao3hu4zhu3yi4}{9;7;5;3}
  \significado{s.}{protecionismo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保证}{bao3zheng4}{9;7}
  \significado[个]{s.}{garantia}
  \significado{v.}{garantir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{报}{bao4}{7}[Radical 手][Componentes 扌卩又]
  \significado[份,张]{s.}{jornal; recompensa; relatório; vingança}
  \significado{v.}{anunciar; informar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{报酬}{bao4chou5}{7;13}
  \significado{s.}{recompensa; remuneração}
\end{verbete}

\begin{verbete}{报纸}{bao4zhi3}{7;7}
  \significado[张]{s.}{jornal; diário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{抱怨}{bao4yuan4}{8;9}
  \significado{v.}{reclamar; resmungar; abrir uma reclamação; sentir-se insatisfeito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{豹子}{bao4zi5}{10;3}
  \significado[头]{s.}{leopardo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{暴力}{bao4li4}{15;2}
  \significado{adj.}{violento}
  \significado{s.}{violência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{暴乱}{bao4luan4}{15;7}
  \significado{s.}{rebelião; revolta; tumulto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{暴行}{bao4xing2}{15;6}
  \significado{s.}{ato selvagem; atrocidade; indignação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{暴雨}{bao4yu3}{15;8}
  \significado[场,阵]{s.}{tempestade; chuva torrencial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{暴躁}{bao4zao4}{15;20}
  \significado{adj.}{irascível; irritável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爆米花}{bao4mi3hua1}{19;6;7}
  \significado{s.}{pipoca (de milho); pipoca de arroz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爆炸}{bao4zha4}{19;9}
  \significado{s.}{explosão}
  \significado{v.}{explodir; detonar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杯}{bei1}{8}[Radical 木][Componentes 木不]
  \significado{p.c.}{para certos recipientes de líquidos:~copo, xícara, etc.}
  \significado{s.}{copo; caneca; xícara; taça; troféu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杯具}{bei1ju4}{8;8}
  \significado{s.}{parachoque; fiasco; gíria:~tragédia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杯子}{bei1zi5}{8;3}
  \significado[个,只]{s.}{copo; caneca; xícara; taça}
\end{verbete}

\begin{verbete}{背}{bei1}{9}[Radical 肉][Componentes 北⺼]
  \significado{v.}{estar sobrecarregado; carregar nas costas ou no ombro}
  \veja{背}{bei4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{北}{bei3}{5}[Radical 匕][Componentes 匕]
  \significado{p.d.l.}{norte}
  \significado{v.}{ser derrotado (clássico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{北边}{bei3bian1}{5;5}
  \significado{p.l.}{lado norte; ao norte de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{北大西洋公约组织}{bei3 da4xi1 yang2 gong1 yue1 zu3zhi1}{5;3;6;9;4;6;8;8}
  \significado*{s.}{Organização do Tratado do Atlântico Norte, OTAN}
\end{verbete}

\begin{verbete}{北方}{bei3fang1}{5;4}
  \significado{p.l.}{norte; a parte norte de um país}
\end{verbete}

\begin{verbete}{北极}{bei3ji2}{5;7}
  \significado*{s.}{Ártico; Pólo Norte}
  \significado{s.}{pólo norte magnético}
\end{verbete}

\begin{verbete}{北京}{bei3jing1}{5;8}
  \significado*{s.}{Beijing (Pequim); Capital da China}
\end{verbete}

\begin{verbete}{北面}{bei3mian4}{5;9}
  \significado{p.l.}{lado norte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{北约}{bei3yue1}{5;6}
  \significado*{s.}{OTAN (Organização do Tratado do Atlântico Norte); abreviatura de 北大西洋公约组织}
\end{verbete}

\begin{verbete}{备份}{bei4fen4}{8;6}
  \significado{s.}{cópia de segurança; \emph{backup}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{备胎}{bei4tai1}{8;9}
  \significado{s.}{pneu sobressalente; (gíria) substituto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{背}{bei4}{9}[Radical 肉][Componentes 北⺼]
  \significado{p.l.}{a parte de trás de um corpo ou objeto}
  \significado{s.}{costas; gíria:~azarado}
  \significado{v.}{esconder algo de; decorar; recitar de memória; virar as costas}
  \veja{背}{bei1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{背景}{bei4jing3}{9;12}
  \significado[种]{s.}{fundo, pano de fundo, contexto; (fig.) patrocinador poderoso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{被}{bei4}{10}[Radical 衣][Componentes 衤皮]
  \significado{prep.}{por}
\end{verbete}

\begin{verbete}{被单}{bei4dan1}{10;8}
  \significado[床]{s.}{lençol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{被动}{bei4dong4}{10;6}
  \significado{adj.}{passivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{被告}{bei4gao4}{10;7}
  \significado{s.}{réu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{被迫}{bei4po4}{10;8}
  \significado{v.}{ser compelido; ser forçado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{被套}{bei4tao4}{10;10}
  \significado{s.}{capa de \emph{edredon}}
  \significado{v.}{ter dinheiro preso (em ações, imóveis, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{被窝}{bei4wo1}{10;12}
  \significado{s.}{colcha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{被子}{bei4zi5}{10;3}
  \significado[床]{s.}{colcha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{本}{ben3}{5}[Radical 木][Componentes 木一]
  \significado{adv.}{inerente; originalmente}
  \significado{p.c.}{para livros, dicionários, periódicos, arquivos, etc.}
  \significado{s.}{origem; fonte; raiz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{本来}{ben3lai2}{5;7}
  \significado{adv.}{originalmente; apropriadamente; legalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{本子}{ben3zi5}{5;3}
  \significado[本]{s.}{caderno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{笨蛋}{ben4dan4}{11;11}
  \significado{s.}{bobalhão; cabeça-oca; cabeça-dura}
  \significado{v.}{iludir; enganar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{崩}{beng1}{11}[Radical 山][Componentes 山朋]
  \significado{s.}{morte de rei ou imperador; desaparecimento}
  \significado{v.}{entrar em colapso; cair em ruínas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{绷带}{beng1dai4}{11;9}
  \significado{s.}{curativo; \emph{bandage} (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甭}{beng2}{9}[Radical 用][Componentes 不用]
  \significado{v.o.}{contração de 不用; não precisar}
  \veja{不用}{bu2yong4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蹦极}{beng4ji2}{18;7}
  \significado{s.}{\emph{bungee jumping}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鼻子}{bi2zi5}{14;3}
  \significado[个,只]{s.}{nariz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{比}{bi3}{4}[Radical 匕][Componentes 匕匕][Kangxi 81]
  \significado*{s.}{Bélgica, abreviatura de 比利时}
  \significado{part.}{partícula usada para comparação (superioridade)}
  \significado{prep.}{que; do que; (seguido por um substantivo e adjetivo) mais {adjetivo} do que {substantivo}}
  \significado{s.}{razão (taxa)}
  \significado{v.}{comparar; contrastar; gesticular (com as mãos)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{比较}{bi3jiao4}{4;10}
  \significado{adv.}{comparativamente; relativamente}
  \significado{s.}{comparação}
  \significado{v.}{comparar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{比利时}{bi3li4shi2}{4;7;7}
  \significado*{s.}{Bélgica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{比拼}{bi3pin1}{4;9}
  \significado{s.}{concurso}
  \significado{v.}{competir ferozmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{比如}{bi3ru2}{4;6}
  \significado{conj.}{por exemplo; como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{比萨饼}{bi3sa4bing3}{4;11;9}
  \significado[张]{s.}{pizza}
\end{verbete}

\begin{verbete}{比赛}{bi3sai4}{4;14}
  \significado[场,次]{s.}{competição; concurso}
  \significado{v.}{competir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{比亚迪}{bi3ya4di2}{4;6;8}
  \significado*{s.}{Montadora BYD}
\end{verbete}

\begin{verbete}{笔}{bi3}{10}[Radical 竹][Componentes ⺮毛]
  \significado{p.c.}{para somas de dinheiro, negócios}
  \significado[支,枝]{s.}{caneta; lápis}
\end{verbete}

\begin{verbete}{必定}{bi4ding4}{5;8}
  \significado{adv.}{sem falta; certamente; com certeza; definitivamente; inevitavelmente; com determinação}
  \significado{v.}{estar vinculado a; ter certeza de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{必然}{bi4ran2}{5;12}
  \significado{adv.}{sem falta; certamente; definitivamente; inevitavelmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{毕业}{bi4ye4}{6;5}
  \significado{s.}{graduação; formatura}
  \significado{v.}{se formar; terminar a escola}
\end{verbete}

\begin{verbete}{闭嘴}{bi4zui3}{6;16}
  \significado{expr.}{Cale-se!}
\end{verbete}

\begin{verbete}{壁虎}{bi4hu3}{16;8}
  \significado{s.}{lagartixa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{壁纸}{bi4zhi3}{16;7}
  \significado{s.}{papel de parede}
\end{verbete}

\begin{verbete}{避免}{bi4mian3}{16;7}
  \significado{v.}{evitar; prevenir; abster-se de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吧}{bia1}{7}[Radical 口][Componentes 口巴]
  \significado{s.}{bar (servindo bebidas ou fornecendo acesso à \emph{Internet}); onomatopéia:~\emph{Smack!} (para beijo)}
  \significado{v.}{soprar (em um cachimbo, etc.)}
  \veja{吧}{ba1}
  \veja{吧}{ba5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{边}{bian1}{5}[Radical 辵][Componentes ⻌力]
  \significado{adv.}{simultaneamente}
  \significado[个]{s.}{fronteira; limite; borda; margem; lado}
  \veja{边}{bian5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{边防}{bian1fang2}{5;6}
  \significado{s.}{defesa da fronteira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{边关}{bian1guan1}{5;6}
  \significado{s.}{posto de fronteira; posição defensiva estratégica na fronteira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{编程}{bian1cheng2}{12;12}
  \significado{s.}{programa de computador}
  \significado{v.}{programar computador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{邉}{bian1}{17}
  \variante{边}
\end{verbete}

\begin{verbete}{变}{bian4}{8}[Radical 又][Componentes 亦又]
  \significado{v.}{mudar; transformar; variar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{变成}{bian4cheng2}{8;6}
  \significado{v.}{mudar; transformar-se em; tornar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{变更}{bian4geng1}{8;7}
  \significado{v.}{alterar; mudar; modificar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{变化}{bian4hua4}{8;4}
  \significado[个]{s.}{mudança, variação}
  \significado{v.}{(intransitivo) mudar, variar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{变节}{bian4jie2}{8;5}
  \significado{s.}{traição; deserção; vira-casaca}
  \significado{v.}{mudar de lado politicamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{变迁}{bian4qian1}{8;6}
  \significado{s.}{mudanças; vicissitudes}
\end{verbete}

\begin{verbete}{变数}{bian4shu4}{8;13}
  \significado{s.}{matemática:~variável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{变性}{bian4xing4}{8;8}
  \significado{s.}{desnaturação; transexual}
  \significado{v.}{desnaturar; mudar de sexo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{变异}{bian4yi4}{8;6}
  \significado{s.}{variação; mutação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{变装}{bian4zhuang1}{8;12}
  \significado{v.}{trocar de roupa; vestir-se, vestir uma fantasia; disfarçar-se ou fantasiar-se de personagem real ou ficcional, \emph{cosplay}; travestir-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{遍}{bian4}{12}[Radical 辵][Componentes ⻌扁]
  \significado{p.c.}{para a repetição de ações de leitura, fala ou escrita}
  \significado{p.l.}{em todos os lugares; por toda parte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{辫子}{bian4zi5}{17;3}
  \significado[根,条]{s.}{trança; um erro ou falha que pode ser explorado por um oponente; alça}
\end{verbete}

\begin{verbete}{边}{bian5}{5}[Radical 辵][Componentes ⻌力]
  \significado{s.}{sufixo de uma palavra de localidade}
  \veja{边}{bian1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{标志}{biao1zhi4}{9;7}
  \significado{s.}{sinal, marca, símbolo, logotipo}
  \significado{v.}{simbolizar, indicar, marcar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{标准}{biao1zhun3}{9;10}
  \significado{adj.}{criterioso; padronizado; normatizado}
  \significado[个]{s.}{critério; padrão (oficial); norma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{镖}{biao1}{16}[Radical 金][Componentes ⻐票]
  \significado{s.}{dardo; arma de arremesso; mercadorias enviadas sob a proteção de uma escolta armada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{表白}{biao3bai2}{8;5}
  \significado{s.}{declaração; confissão}
  \significado{v.}{confessar a si mesmo; expressar; revelar pensamentos ou sentimentos de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{表明}{biao3ming2}{8;8}
  \significado{v.}{deixar claro; tornar conhecido; declarar claramente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{表情}{biao3qing2}{8;11}
  \significado{s.}{expressão (facial)}
  \significado{v.}{expressar os sentimentos de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{表演}{biao3yan3}{8;14}
  \significado[场]{s.}{representação; atuação; exposição}
  \significado{v.}{representar; atuar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{表演赛}{biao3yan3sai4}{8;14;14}
  \significado{s.}{partida ou jogo de exibição}
\end{verbete}

\begin{verbete}{表演特技}{biao3yan3 te4ji4}{8;14;10;7}
  \significado{s.}{acrobacia; pirueta; façanha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{表演艺术}{biao3yan3 yi4shu4}{8;14;4;5}
  \significado{s.}{arte performática}
\end{verbete}

\begin{verbete}{表演游戏}{biao3yan3 you2xi4}{8;14;12;6}
  \significado{s.}{exibição dramática}
\end{verbete}

\begin{verbete}{表演者}{biao3yan3 zhe3}{8;14;8}
  \significado{s.}{ator}
\end{verbete}

\begin{verbete}{表扬}{biao3yang2}{8;6}
  \significado{v.}{elogiar; louvar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{表扬信}{biao3yang2 xin4}{8;6;9}
  \significado{s.}{carta de elogio; depoimento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{别}{bie2}{7}[Radical 刀][Componentes 另⺉]
  \significado*{s.}{sobrenome Bie}
  \significado{adv.}{nada de (pedir a alguém para não fazer); é melhor não; não}
  \significado{pron.}{outro}
  \significado{v.}{classificar; separar; distinguir; partir; deixar; fixar; colar alguma coisa em}
  \veja{别}{bie4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{别的}{bie2de5}{7;8}
  \significado{pron.}{outro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{别人}{bie2ren5}{7;2}
  \significado{pron.}{outra pessoa; outro povo; outros}
\end{verbete}

\begin{verbete}{别说}{bie2shuo1}{7;9}
  \significado{v.}{não falar de, não mencionar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{别}{bie4}{7}[Radical 刀][Componentes 另⺉]
  \significado{v.}{fazer com que alguém mude seus hábitos, opiniões, etc.}
  \veja{别}{bie2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宾馆}{bin1guan3}{10;11}
  \significado[个,家]{s.}{casa de hóspedes; hotel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冰}{bing1}{6}[Radical 冫][Componentes 冫水]
  \significado{adj.}{frio (pessoa); hostil}
  \significado[块]{s.}{gelo; (gíria) metanfetamina}
  \significado{v.}{sentir frio; relaxar algo (objeto ou substância)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冰糕}{bing1gao1}{6;16}
  \significado{s.}{sorvete; picolé}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冰棍}{bing1gun4}{6;12}
  \significado[根]{s.}{picolé}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冰激凌}{bing1ji1ling2}{6;16;10}
  \significado{s.}{sorvete}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冰球}{bing1qiu2}{6;11}
  \significado{s.}{hóquei no gelo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冰天雪地}{bing1tian1-xue3di4}{6;4;11;6}
  \significado{expr.}{um mundo de gelo e neve}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冰箱}{bing1xiang1}{6;15}
  \significado{s.}{refrigerador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{兵}{bing1}{7}[Radical 八][Componentes 丘八]
  \significado[个]{s.}{soldado; militar; exército}
\end{verbete}

\begin{verbete}{兵器}{bing1qi4}{7;16}
  \significado{s.}{armas; armamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{饼}{bing3}{9}[Radical 食][Componentes ⻠并]
  \significado[张]{s.}{panqueca; biscoito; torta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{饼干}{bing3gan1}{9;3}
  \significado[片,块]{s.}{bolacha, biscoito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{并}{bing4}{6}[Radical 干][Componentes 丷干]
  \significado{conj.}{além do mais}
  \significado{v.}{combinar; amalgamar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{并排}{bing4pai2}{6;11}
  \significado{p.l.}{lado a lado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{并且}{bing4qie3}{6;5}
  \significado{conj.}{além disso; o que é mais; e}
\end{verbete}

\begin{verbete}{幷}{bing4}{8}
  \variante{并}
\end{verbete}

\begin{verbete}{倂}{bing4}{10}
  \variante{并}
\end{verbete}

\begin{verbete}{病}{bing4}{10}[Radical 疒][Componentes 疒丙]
  \significado[场]{s.}{doença}
  \significado{v.}{adoecer; estar doente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拨转}{bo1zhuan3}{8;8}
  \significado{v.}{transferir (fundos, etc.); virar; dar a volta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{波}{bo1}{8}[Radical 水][Componentes ⺡皮]
  \significado*{s.}{Polônia, abreviatura de 波兰}
  \significado{s.}{onda; ondulação; tempestade; surto}
  \veja{波兰}{bo1lan2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{波兰}{bo1lan2}{8;5}
  \significado*{s.}{Polônia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{波音}{bo1yin1}{8;9}
  \significado*{s.}{Boeing (empresa aeroespacial)}
  \significado{s.}{mordente (música)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玻璃}{bo1li5}{9;14}
  \significado[张,塊]{s.}{vidro; (gíria) homossexual masculino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{般}{bo1}{10}[Radical 舟][Componentes 舟殳]
  \veja{般若}{bo1re3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{般若}{bo1re3}{10;8}
  \significado*{s.}{Prajna (sânscrito), \emph{insight} sobre a verdadeira natureza da realidade; (Budismo) sabedoria}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啵}{bo1}{11}[Radical 口][Componentes 口波]
  \significado{s.}{onomatopéia:~borbulhar}
  \veja{啵}{bo5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{菠菜}{bo1cai4}{11;11}
  \significado[棵]{s.}{espinafre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脖子}{bo2zi5}{11;3}
  \significado[个]{s.}{pescoço}
\end{verbete}

\begin{verbete}{博文}{bo2wen2}{12;4}
  \significado{s.}{artigo em um blog}
  \significado{v.}{escrever um artigo em um blog}
\end{verbete}

\begin{verbete}{博物馆}{bo2wu4guan3}{12;8;11}
  \significado{s.}{museu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{博主}{bo2zhu3}{12;5}
  \significado{s.}{blogueiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啵}{bo5}{11}[Radical 口][Componentes 口波]
  \significado{part.}{partícula gramaticalmente equivalente a 吧}
  \veja{吧}{ba5}
  \veja{啵}{bo1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不}{bu2}[(antes de quarto tom)]{4}[Radical 一][Componentes 丆卜]
  \significado{adv.}{não}
  \veja{不}{bu4}
  \veja{不}{bu5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不错}{bu2cuo4}{4;13}
  \significado{adj.}{correto; não (é) mau; bastante bom; certo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不大离}{bu2da4li2}{4;3;10}
  \significado{adj.}{bem perto; quase certo; nada mal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不但}{bu2dan4}{4;7}
  \significado{conj.}{não somente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不但……而且……}{bu2dan4 er2qie3}{4;7;6;5}
  \significado{conj.}{não só\dots mas também\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不到}{bu2dao4}{4;8}
  \significado{adj.}{insuficiente}
  \significado{adv.}{menos que}
  \significado{v.}{não chegar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不断}{bu2duan4}{4;11}
  \significado{adv.}{continuamente; sem fim}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不过}{bu2guo4}{4;6}
  \significado{conj.}{mas; contudo; no entanto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不客气}{bu2ke4qi5}{4;9;4}
  \significado{expr.}{de nada; não há de que}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不论……都……}{bu2lun4 dou1}{4;6;10}
  \significado{conj.}{não apenas\dots, (o que, quem, como, etc.), \dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不论……也……}{bu2lun4 ye3}{4;6;3}
  \significado{conj.}{não apenas\dots, (o que, quem, como, etc.), \dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不日}{bu2ri4}{4;4}
  \significado{adv.}{em alguns dias}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不是话}{bu2shi4hua4}{4;9;8}
  \veja{不像话}{bu2xiang4hua4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不像话}{bu2xiang4hua4}{4;13;8}
  \significado{expr.}{sem razão; demasiado irracionável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不要}{bu2yao4}{4;9}
  \significado{adv.}{nada de (pedir a alguém para não fazer); não}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不用}{bu2yong4}{4;5}
  \significado{v.o.}{não precisar}
  \veja{甭}{beng2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不注意}{bu2zhu4yi4}{4;8;13}
  \significado{adj.}{impensado; distraído}
  \significado{s.}{descuido, distração}
\end{verbete}

\begin{verbete}{部下}{bu2xia4}{10;3}
  \significado{s.}{subordinado; tropas sob comando de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{补充}{bu3chong1}{7;6}
  \significado{adj.}{adicional; suplementar}
  \significado[个]{s.}{aditivo; suplemento}
  \significado{v.}{reabastecer; suplementar; complementar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不}{bu4}{4}[Radical 一][Componentes 丆卜]
  \significado{adv.}{não}
  \veja{不}{bu2}
  \veja{不}{bu5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不成话}{bu4cheng2hua4}{4;6;8}
  \veja{不像话}{bu2xiang4hua4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不公}{bu4gong1}{4;4}
  \significado{adj.}{injusto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不管……都……}{bu4guan3 dou1}{4;14;10}
  \significado{conj.}{não apenas\dots, (o que, quem, como, etc.), \dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不管……也……}{bu4guan3 ye3}{4;14;3}
  \significado{conj.}{não apenas\dots, (o que, quem, como, etc.), \dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不可避免}{bu4ke3bi4mian3}{4;5;16;7}
  \significado{adj./adv.}{inevitável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不同}{bu4tong2}{4;6}
  \significado{adj.}{diferente; distinto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不止}{bu4zhi3}{4;4}
  \significado{adv.}{incessantemente; sem fim; mais que; não limitado a}
\end{verbete}

\begin{verbete}{布}{bu4}{5}[Radical 巾][Componentes 𠂇巾]
  \significado{s.}{pano; tecido}
  \significado{v.}{declarar; anunciar; espalhar; fazer conhecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{布谷鸟}{bu4gu3niao3}{5;7;5}
  \significado{s.}{cuco (pássaro)}
  \veja{杜鹃}{du4juan1}
  \veja{杜鹃鸟}{du4juan1niao3}
  \veja{杜宇}{du4yu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{布署}{bu4shu3}{5;13}
  \variante{部署}
\end{verbete}

\begin{verbete}{部}{bu4}{10}[Radical 邑][Componentes 咅⻖]
  \significado{p.c.}{para obras de literatura, filmes, máquinas etc.}
  \significado[根]{s.}{departamento; divisão; ministério; seção; parte; tropas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{部队}{bu4dui4}{10;4}
  \significado[个]{s.}{exército; forças armadas; tropas; unidades}
\end{verbete}

\begin{verbete}{部分}{bu4fen5}{10;4}
  \significado[个]{s.}{parte; parte de; uma parte de; pedaço; secção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{部门}{bu4men2}{10;3}
  \significado[个]{s.}{filial; departamento; divisão; seção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{部属}{bu4shu3}{10;12}
  \significado{s.}{afiliado a um ministério; subordinado; tropas sob comando de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{部署}{bu4shu3}{10;13}
  \significado{s.}{implantação}
  \significado{v.}{implantar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{部族}{bu4zu2}{10;11}
  \significado{adj.}{tribal}
  \significado{s.}{tribo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不}{bu5}{4}[Radical 一][Componentes 丆卜]
  \significado{adv.}{não (em expressões ``v.+不+v.'')}
  \veja{不}{bu2}
  \veja{不}{bu4}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
