%%%
%%% C
%%%
\section*{C}
\addcontentsline{toc}{section}{C}

\begin{verbete}{才}{cai2}{3}
  \significado{adv.}{apenas (seguido por uma cláusula numérica); só (indicando que algo está acontecendo mais tarde do que o esperado); não até (precedido por uma cláusula de condição ou razão); há um momento atrás}
  \significado{conj.}{apenas quando}
  \significado{s.}{um indivíduo capaz; habilidade; talento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{才略}{cai2lve4}{3;11}
  \significado{s.}{habilidade e sagacidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{菜}{cai4}{11}
  \significado[棵]{s.}{hortaliça; verdura}
  \significado[样,道,盘]{s.}{prato (de comida)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{菜单}{cai4dan1}{11;8}
  \significado[份,张]{s.}{menu; cardápio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{参观}{can1guan3}{8;6}
  \significado{v.}{visitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{参加}{can1jia1}{8;5}
  \significado{v.}{participar em; tomar parte em; assistir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{餐厅}{can1ting1}{16;4}
  \significado[家]{s.}{restaurante}
  \significado[间]{s.}{sala de jantar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蚕纸}{can2zhi3}{10;7}
  \significado{s.}{papel em que o bicho-da-seda põe seus ovos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{草}{cao3}{9}
  \significado[棵,撮,株,根]{s.}{erva; grama}
\end{verbete}

\begin{verbete}{草地}{cao3di4}{9;6}
  \significado[片]{s.}{relva; pastagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{草纸}{cao3zhi3}{9;7}
  \significado{s.}{papel pardo; pergaminho; papel de palha áspero; papel higiênico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{厕所}{ce4suo3}{8;8}
  \significado[间,处]{s.}{sanitário; toilette}
\end{verbete}

\begin{verbete}{厕纸}{ce4zhi3}{8;7}
  \significado{s.}{papel higiênico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{层}{ceng2}{7}
  \significado{p.c.}{para andar, piso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{茶}{cha2}{9}
  \significado[杯,壶]{s.}{chá}
\end{verbete}

\begin{verbete}{差不多}{cha4bu5duo1}{9;4;6}
  \significado{adj.}{mais ou menos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{差点儿}{cha4dian3r5}{9;9;2}
  \significado{adv.}{por pouco; por um triz; quase}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拆}{chai1}{8}
  \significado{v.}{remover; tirar do seu lugar; desfazer; desmontar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{长}{chang2}{4}
  \significado{adj.}{comprido; longo}
  \veja{长}{zhang3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{长成}{chang2cheng2}{4;6}
  \significado*{s.}{Grande Muralha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{常常}{chang2chang2}{11;11}
  \significado{adv.}{frequentemente; com frequência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{常问问题}{chang2wen4wen4ti2}{11;6;6;15}
  \significado{s.}{FAQ; perguntas frequentes}
\end{verbete}

\begin{verbete}{场}{chang3}{6}
  \significado{p.c.}{para número de exames; para atividades esportivas ou recreativas}
  \significado{s.}{local grande usado para um propósito específico; cena (de uma peça); palco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{唱}{chang4}{11}
  \significado{v.}{cantar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{唱歌}{chang4ge1}{11;14}
  \significado{v.+compl.}{cantar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{超市}{chao1shi4}{12;5}
  \significado[家]{s.}{supermercado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吵}{chao3}{7}
  \significado{adj.}{barulhento; ruidoso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吵架}{chao3jia4}{7;9}
  \significado{v.+compl.}{brigar; ralhar; zangar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{炒}{chao3}{8}
  \significado{v.}{saltear; demitir (alguém)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{车}{che1}{4}
  \significado[辆]{s.}{carro; veículo; viatura}
  \significado*{s.}{sobrenome Che}
  \veja{车}{ju1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{车次}{che1ci4}{4;6}
  \significado{s.}{número do trem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{车库}{che1ku4}{4;7}
  \significado{s.}{garagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{车牌}{che1pai2}{4;12}
  \significado{s.}{matrícula; placa de carro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{车水马龙}{che1shui3-ma3long2}{4;4;3;5}
  \significado{expr.}{tráfego engarrafado; engarrafamento; literalmente: ``fluxo interminável de cavalos e carruagens''}
\end{verbete}

\begin{verbete}{车站}{che1zhan4}{4;10}
  \significado[处,个]{s.}{estação; ponto de ônibus}
\end{verbete}

\begin{verbete}{衬衫}{chen4shan1}{8;8}
  \significado[件]{s.}{camisa; blusa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成}{cheng2}{6}
  \significado*{s.}{sobrenome Cheng}
  \significado{v.}{sair-se bem; ser bem sucedido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成都}{cheng2du1}{6;10}
  \significado*{s.}{Chengdu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成婚}{cheng2hun1}{6;11}
  \significado{v.}{casar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成活}{cheng2huo2}{6;9}
  \significado{v.}{sobreviver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成绩}{cheng2ji4}{6;11}
  \significado[项,个]{s.}{nota; classificação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成家}{cheng2jia1}{6;10}
  \significado{v.}{tornar-se um especialista reconhecido; estabelecer-se e casar-se (de um homem)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成批}{cheng2pi1}{6;7}
  \significado{s.}{em lotes; a granel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成器}{cheng2qi4}{6;16}
  \significado{v.}{tornar-se uma pessoa digna de respeito; fazer algo de si mesmo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成色}{cheng2se4}{6;6}
  \significado{v.}{sair-se bem; ser bem sucedido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成为}{cheng2wei2}{6;4}
  \significado{s.}{tornar-se; transformar-se em}
\end{verbete}

\begin{verbete}{诚实}{cheng2shi2}{8;8}
  \significado{adj.}{honesto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{诚实地}{cheng2shi2·di5}{8;8;6}
  \significado{adv.}{honestamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{城市}{cheng2shi4}{9;5}
  \significado[座]{s.}{cidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乘客}{cheng2ke2}{10;9}
  \significado{s.}{passageiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乘客数}{cheng2ke2·shu4}{10;9;13}
  \significado{s.}{número de passageiros}
\end{verbete}

\begin{verbete}{惩处}{cheng2chu3}{12;5}
  \significado{v.}{administrar justiça; punir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{惩罚}{cheng2fa2}{12;9}
  \significado{v.}{punir; penalizar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{程控}{cheng2kong4}{12;11}
  \significado{s.}{programado; sob controle automático}
\end{verbete}

\begin{verbete}{程序}{cheng2xu4}{12;7}
  \significado{s.}{procedimento; sequência; ordem; programa de computador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{程序库}{cheng2xu4ku4}{12;7;7}
  \significado{s.}{biblioteca de funções e procedimentos para programas de computador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{程序设计}{cheng2xu4she4ji4}{12;7;6;4}
  \significado{s.}{programação de computadores}
\end{verbete}

\begin{verbete}{橙色}{cheng2se4}{16;6}
  \significado{s.}{cor de laranja}
\end{verbete}

\begin{verbete}{橙汁}{cheng2zhi1}{16;5}
  \significado[瓶,杯,罐,盒]{s.}{suco de laranja}
  \veja{橘子汁}{ju2zi5zhi1}
  \veja{柳橙汁}{liu3cheng2zhi1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吃}{chi1}{6}
  \significado{v.}{comer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吃屎}{chi1·shi3}{6;9}
  \significado{expr.}{Coma merda!}
\end{verbete}

\begin{verbete}{迟到}{chi1dao4}{7;8}
  \significado{v.}{chegar atrasado; tardar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{斥骂}{chi4ma4}{5;9}
  \significado{v.}{repreender}
\end{verbete}

\begin{verbete}{憧憬}{chong1jing3}{15;15}
  \significado{v.}{ansiar por; esperar por}
\end{verbete}

\begin{verbete}{重}{chong2}{9}
  \significado{adv.}{de novo}
  \significado{p.c.}{camadas}
  \significado{s.}{repetição}
  \significado{v.}{repetir}
  \veja{重}{zhong4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{重重}{chong2chong2}{9;9}
  \significado{adv.}{camada após camada; um após o outro}
  \veja{重重}{zhong4zhong4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{重迭}{chong2die2}{9;8}
  \significado{s.}{sobreposição; redundância}
  \significado{v.}{duplicar; sobrepor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{重阳节}{chong2yang1jie2}{9;6;5}
  \significado*{s.}{Festa do Duplo Nove, Festival Yang, dia de subir aos lugares mais altos para evitar calamidades e dia do culto aos antepassados (9º dia do nono mês lunar)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宠物}{chong3wu4}{8;8}
  \significado{s.}{animal de estimação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{酬劳}{chou2lao2}{13;7}
  \significado{s.}{recompensa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{臭}{chou4}{10}
  \significado{adj.}{fétido; repulsivo; repugnante; malcheiroso}
  \significado{s.}{fedor}
  \significado{v.}{feder}
  \veja{臭}{xiu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{臭气}{chou4qi4}{10;4}
  \significado{s.}{fedor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{殠}{chou4}{14}
  \variante{臭}{chou4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出}{chu1}{5}
  \significado{p.c.}{para dramas, peças, óperas, etc.}
  \significado{v.d.}{sair; ir para fora; vir para fora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出版}{chu1ban3}{5;8}
  \significado{v.}{publicar; editar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出版社}{chu1ban3she4}{5;8;7}
  \significado{s.}{editora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出发}{chu1fa1}{5;5}
  \significado{v.}{partir; começar (uma jornada)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出口}{chu1kou3}{5;3}
  \significado[个]{s.}{exportação}
  \significado{v.}{exportar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出来}{chu1lai5}{5;7}
  \significado{v.d.}{sair; vir para fora (para a minha localização)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出去}{chu1qu5}{5;5}
  \significado{v.d.}{sair; ir para fora (a partir da minha localização)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出站}{chu1·zhan4}{5;10}
  \significado{s.}{saída da estação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出租}{chu1zu1}{5;10}
  \significado{v.}{alugar; arrendar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出租车}{chu1zu1che1}{5;10;4}
  \significado{s.}{táxi}
  \veja{出租汽车}{chu1zu1qi4che1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出租汽车}{chu1zu1qi4che1}{5;10;7;4}
  \significado[辆]{s.}{táxi}
  \veja{出租车}{chu1zu1che1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出租司机}{chu1zu1si1ji1}{5;10;5;6}
  \significado{s.}{motorista de táxi}
\end{verbete}

\begin{verbete}{厨房}{chu2fang2}{12;8}
  \significado[间]{s.}{cozinha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{穿}{chuan1}{9}
  \significado{v.}{vestir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{传真}{chuan2zhen1}{6;10}
  \significado{s.}{fax, facsímile}
\end{verbete}

\begin{verbete}{船}{chuan2}{11}
  \significado[条,艘,只]{s.}{barco; navio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{床}{chuang2}{7}
  \significado{p.c.}{para camas}
  \significado[张]{s.}{cama}
\end{verbete}

\begin{verbete}{春天}{chun1tian1}{9;4}
  \significado[个]{p.t./s.}{primavera}
\end{verbete}

\begin{verbete}{绰号}{chuo4hao4}{11;5}
  \significado{s.}{apelido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{词典}{ci2dian3}{7;8}
  \significado[部,本]{s.}{dicionário}
  \veja{字典}{zi4dian3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{辞典}{ci2dian3}{13;8}
  \variante{词典}{ci2dian3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{磁带}{ci2dai4}{14;9}
  \significado[盘,盒]{s.}{cassete; fita magnética}
\end{verbete}

\begin{verbete}{磁盘}{ci2pan2}{14;11}
  \significado{s.}{disquete}
\end{verbete}

\begin{verbete}{次}{ci4}{6}
  \significado{p.c.}{para frequência (número de vezes)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葱}{cong1}{12}
  \significado{s.}{cebolinha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{聪慧}{cong1hui4}{15;15}
  \significado{adj.}{inteligente; brilhante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{聪明}{cong1ming5}{15;8}
  \significado{adj.}{inteligente; brilhante; esperto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{从}{cong2}{4}
  \significado{prep.}{de; desde; a partir de}
  \significado*{s.}{sobrenome Cong}
\end{verbete}

\begin{verbete}{粗心}{cu1xin1}{11;4}
  \significado{adj.}{descuido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{粗心地做}{cu1xin1·di4·zuo4}{11;4;6;11}
  \significado{adj.}{feito descuidadamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{酢}{cu4}{12}
  \variante{醋}{cu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{醋}{cu4}{15}
  \significado{s.}{vinagre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{窾}{cuan4}{17}
  \significado{v.}{esconder}
  \veja{窾}{kuan3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{错}{cuo4}{13}
  \significado{adj.}{errado; enganado}
  \significado*{s.}{sobrenome Cuo}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
