%%%
%%% D
%%%
%\section*{D}
\addcontentsline{toc}{section}{D}

\begin{verbete}{搭配}{da1pei4}{12;10}
  \significado{v.}{emparelhar; combinar; organizar em pares; adicionar alguém em um grupo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搭讪}{da1shan4}{12;5}
  \significado{v.}{bater em alguém; incitar uma conversa; começar a conversar para acabar com um silêncio constrangedor ou uma situação embaraçosa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打}{da2}{5}
  \significado{s.}{(empréstimo linguístico) dúzia}
  \veja{打}{da3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{答案}{da2'an4}{12;10}
  \significado[个]{s.}{resposta; solução}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打}{da3}{5}
  \significado{adv.}{desde}
  \significado{v.}{jogar (um jogo); bater; atacar; acertar; quebrar; digitar; misturar; construir; lutar; pegar; fazer; amarrar; atirar; calcular}
  \veja{打}{da2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打扮}{da3ban5}{5;7}
  \significado{v.}{arranjar-se; enfeitar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打电话}{da3dian4hua4}{5;5;8}
  \significado{v.}{ligar; dar um telefonema}
  \veja{给……打电话}{gei3 da3dian4hua4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打工}{da3gong1}{5;3}
  \significado{v.}{(para alunos) ter um emprego fora do horário de aula ou durante as férias; trabalhar em um emprego temporá rio ou casual}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打工人}{da3gong1ren2}{5;3;2}
  \significado{s.}{trabalhador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打搅}{da3jiao3}{5;12}
  \significado{v.}{perturbar; incomodar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打结}{da3jie2}{5;9}
  \significado{v.}{dar um nó; amarrar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打瞌睡}{da3ke1shui4}{5;15;13}
  \significado{v.}{cochilar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打猎}{da3lie4}{5;11}
  \significado{v.}{ir caçar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打骂}{da3ma4}{5;9}
  \significado{v.}{bater e repreender}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打磨}{da3mo2}{5;16}
  \significado{v.}{polir; fazer brilhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打屁股}{da3pi4gu5}{5;7;8}
  \significado{v.}{dar um tapa no bumbum de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打球}{da3qiu2}{5;11}
  \significado{v.}{jogar bola; jogar (futebol, basquetebol, handbol, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打扰}{da3rao3}{5;7}
  \significado{v.}{perturbar; incomodar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打算}{da3suan4}{5;14}
  \significado[个]{s.}{plano; intenção}
  \significado{v.}{pensar; planejar; pretender}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打压}{da3ya1}{5;6}
  \significado{v.}{reprimir; derrotar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打针}{da3zhen1}{5;7}
  \significado{v.+compl.}{dar injeção; levar injeção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大}{da4}{3}[37]
  \significado{adj.}{grande}
  \veja{大}{dai4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大胆}{da4dan3}{3;9}
  \significado{adj.}{audacioso; ousado; destemido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大豆}{da4dou4}{3;7}
  \significado{s.}{soja}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大夫}{da4fu1}{3;4}
  \significado{s.}{oficial sênior (na China Imperial)}
  \veja{大夫}{dai4fu5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大概}{da4gai4}{3;13}
  \significado{adv.}{aproximadamente; por volta de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大规模}{da4gui1mo2}{3;8;14}
  \significado{adj.}{em grande escala; em larga escala; extenso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大海}{da4hai3}{3;10}
  \significado{s.}{mar; oceano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大后天}{da4hou4tian1}{3;6;4}
  \significado{p.t.}{daqui a três dias}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大家}{da4jia1}{3;10}
  \significado{pron.}{todos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大口}{da4kou3}{3;3}
  \significado{s.}{grande bocado (de comida, bebida, fumo, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大马}{da4ma3}{3;3}
  \significado*{s.}{Malásia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大前天}{da4qian2tian1}{3;9;4}
  \significado{p.t.}{três dias atrás}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大全}{da4quan2}{3;6}
  \significado{s.}{coleção abrangente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大人}{da4ren5}{3;2}
  \significado{s.}{adulto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大赛}{da4sai4}{3;14}
  \significado{s.}{grande concurso, competição}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大神}{da4shen2}{3;9}
  \significado{s.}{deidade; (gíria da Internet) guru; \emph{expert}; gênio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大蒜}{da4suan4}{3;13}
  \significado[瓣,头]{s.}{alho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大腿}{da4tui3}{3;13}
  \significado{s.}{coxa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大戏}{da4xi4}{3;6}
  \significado*{s.}{Drama, Ópera Chinesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大猩猩}{da4xing1xing5}{3;12;12}
  \significado{s.}{gorila}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大学}{da4xue2}{3;8}
  \significado[所]{s.}{faculdade; universidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大洋洲}{da4yang2zhou1}{3;9;9}
  \significado*{s.}{Oceania}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大雨}{da4yu3}{3;8}
  \significado[场]{s.}{chuva pesada, forte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大约}{da4yue1}{3;6}
  \significado{adv.}{aproximadamente; provavelmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大战}{da4zhan4}{3;9}
  \significado{s.}{guerra}
  \significado{v.}{guerrear; lutar em uma guerra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{歹徒}{dai3tu2}{4;10}
  \significado{s.}{malfeitor; gangster; bandido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{逮}{dai3}{11}
  \significado{v.}{(coloquial) pegar, aproveitar, capturar}
  \veja{逮}{dai4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大}{dai4}{3}
  \veja{大}{da4}
  \veja{大夫}{dai4fu5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大夫}{dai4fu5}{3;4}
  \significado{s.}{médico, doutor}
  \veja{大夫}{da4fu1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{代表团}{dai4biao3tuan2}{5;8;6}
  \significado[个]{s.}{delegação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{代称}{dai4cheng1}{5;10}
  \significado{s.}{nome alternativo; antonomásia}
  \significado{v.}{referir-se a algo ou alguém por outro nome}
\end{verbete}

\begin{verbete}{代价}{dai4jia4}{5;6}
  \significado{s.}{preço; custo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{代言}{dai4yan2}{5;7}
  \significado{v.}{ser um porta-voz; ser um embaixador (para uma marca); endossar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{带}{dai4}{9}
  \significado{v.}{levar; trazer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{带来}{dai4lai2}{9;7}
  \significado{v.}{trazer; (fig.) provocar, produzir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{逮}{dai4}{11}
  \significado{v.}{(literário) alcançar; usado em 逮捕}
  \veja{逮}{dai3}
  \veja{逮捕}{dai4bu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{逮捕}{dai4bu3}{11;10}
  \significado{v.}{prender, apreender, levar sob custódia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戴}{dai4}{17}
  \significado*{s.}{sobrenome Dai}
  \significado[条]{s.}{área; cinturão; região; zona}
  \significado{v.}{usar/vestir (óculos, gravata, relógio de pulso, luvas); trazer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{单}{dan1}{8}
  \significado{adj.}{solteiro; único}
  \significado{adv.}{apenas}
  \significado[个]{s.}{conta; lista; formulário; número ímpar}
  \veja{单}{chan2}
  \veja{单}{shan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{单调}{dan1diao4}{8;10}
  \significado{adj.}{monótono}
\end{verbete}

\begin{verbete}{单脚滑行车}{dan1jiao3hua2xing2che1}{8;11;12;6;4}
  \significado{s.}{\emph{scooter}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{单质}{dan1zhi4}{8;8}
  \significado{s.}{substância simples (consistindo puramente de um elemento, como diamante, grafite, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{担心}{dan1xin1}{8;4}
  \significado{v.}{preocupar-se; estar preocupado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{耽心}{dan1xin1}{10;4}
  \variante{担心}
\end{verbete}

\begin{verbete}{胆小鬼}{dan3xiao3gui3}{9;3;9}
  \significado{adj.}{covarde; medroso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{但}{dan4}{7}
  \significado{conj.}{mas; ainda; no entanto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{但是}{dan4shi4}{7;9}
  \significado{conj.}{mas; ainda; no entanto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蛋}{dan4}{11}
  \significado[个,打]{s.}{ovo; objeto de formato oval}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蛋糕}{dan4gao1}{11;16}
  \significado[块,个]{s.}{bolo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{当初}{dang1chu1}{6;7}
  \significado{adv.}{naquela hora; originalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{当然}{dang1ran2}{6;12}
  \significado{adv.}{claro; certamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挡风玻璃}{dang3feng1bo1li5}{9;4;9;14}
  \significado{s.}{parabrisa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刀}{dao1}{2}
  \significado*{s.}{sobrenome Dao}
  \significado{p.c.}{para cortes de faca ou facadas}
  \significado[把]{s.}{faca; lâmina;  espada de fio único; cutelo; (gíria) dólar (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{导弹}{dao3dan4}{6;11}
  \significado[枚]{s.}{míssil (guiado)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{倒}{dao3}{10}
  \significado{v.}{cair no chão; deitar-se no chão; colapsar; ir à falência}
  \veja{倒}{dao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{倒地}{dao3di4}{10;6}
  \significado{v.}{cair no chão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{倒楣}{dao3mei2}{10;13}
  \variante{倒霉}
\end{verbete}

\begin{verbete}{倒霉}{dao3mei2}{10;15}
  \significado{adj.}{azarado}
  \significado{s.}{azar; má sorte}
  \significado{v.}{estar sem sorte; ter azar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{倒血霉}{dao3xue4mei2}{10;6;15}
  \significado{v.}{ter muito azar (versão mais forte de 倒霉)}
  \veja{倒霉}{dao3mei2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{到}{dao4}{8}
  \significado{prep.}{a; até; para}
  \significado{v.}{chegar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{到处}{dao4chu4}{8;5}
  \significado{adv.}{em todos os lugares}
\end{verbete}

\begin{verbete}{到底}{dao4di3}{8;8}
  \significado{adv.}{na verdade; exatamente; são ou não são; afinal; no final; no final das contas; finalmente; quando tudo estiver dito e feito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{倒}{dao4}{10}
  \significado{adv.}{ao contrário da expectativa; ao contrário}
  \significado{v.}{inverter; colocar de cabeça para baixo ou de frente para trás; derramar; tombar}
  \veja{倒}{dao3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{道理}{dao4li5}{12;11}
  \significado[个]{s.}{razão; argumento; sentido; princípio; base; justificativa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{得}{de2}{11}
  \significado{v.}{obter; ganhar; pegar (uma doença)}
  \veja{得}{de5}
  \veja{得}{dei3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{得到}{de2dao4}{11;8}
  \significado{v.}{obter; receber}
\end{verbete}

\begin{verbete}{得了}{de2le5}{11;2}
  \significado{expr.}{Tudo bem!; É o bastante!}
  \veja{得了}{de2liao3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{得了}{de2liao3}{11;2}
  \significado{adj.}{(enfaticamente, em perguntas retóricas) possível}
  \veja{得了}{de2le5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{得意}{de2yi4}{11;13}
  \significado{adj.}{orgulhoso de si mesmo; satisfeito consigo mesmo; complacente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{德}{de2}{15}
  \significado*{s.}{Alemanha, abreviação de~德国}
  \significado{s.}{virtude; bondade; moralidade; ética; personagem; tipo}
  \veja{德国}{de2guo2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{德国}{de2guo2}{15;8}
  \significado*{s.}{Alemanha}
  \veja{德}{de2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{德国人}{de2guo2ren2}{15;8;2}
  \significado{s.}{alemão; pessoa nascida na Alemanha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{的}{de5}{8}
  \significado{part.}{utilizada em possessivos; utilizada entre adjetivos e substantivos (opcional se o adjetivo possui apenas um carácter); utilizada após um atributo; utilizada no final de uma frase declarativa para dar ênfase; para formar uma expressão nominal}
  \veja{的}{di1}
  \veja{的}{di2}
  \veja{的}{di4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{得}{de5}{11}
  \significado{part.}{estrutural:~ligando um verbo à frase seguinte indicando efeito, grau, possibilidade, etc.}
  \veja{得}{de2}
  \veja{得}{dei3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{得}{dei3}{11}
  \significado{v.}{haver de; ter de}
  \veja{得}{de2}
  \veja{得}{de5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{灯}{deng1}{6}
  \significado[盏]{s.}{lâmpada; lanterna; luz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{灯标}{deng1biao1}{6;9}
  \significado{s.}{farol; luz de farol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{灯号}{deng1hao4}{6;5}
  \significado{s.}{sinal luminoso; luz indicadora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{灯泡}{deng1pao4}{6;8}
  \significado[个]{s.}{lâmpada; terceiro indesejado estragando encontro de casal (gíria)}
  \veja{电灯泡}{dian4deng1pao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{灯丝}{deng1si1}{6;5}
  \significado{s.}{filamento (de uma lâmpada)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{登}{deng1}{12}
  \significado{v.}{subir (montanha, cume)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{等}{deng3}{12}
  \significado{v.}{esperar; esperar por}
\end{verbete}

\begin{verbete}{等待}{deng3dai4}{12;9}
  \significado{v.}{esperar; esperar por}
\end{verbete}

\begin{verbete}{低}{di1}{7}
  \significado{adj.}{baixo}
  \significado{adv.}{abaixo}
  \significado{v.}{abaixar (a cabeça); deixar cair; pendurar; inclinar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{的}{di1}{8}
  \significado{s.}{um táxi (abreviação de 的士)}
  \veja{的}{de5}
  \veja{的士}{di1shi4}
  \veja{的}{di2}
  \veja{的}{di4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{的士}{di1shi4}{8;3}
  \significado{s.}{táxi (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{堤坝}{di1ba4}{12;7}
  \significado{s.}{represa; dique; barragem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{滴}{di1}{14}
  \significado{s.}{uma gota}
  \significado{v.}{pingar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{的}{di2}{8}
  \significado{adv.}{realmente e verdadeiramente}
  \veja{的}{de5}
  \veja{的}{di1}
  \veja{的}{di4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{的确}{di2que4}{8;12}
  \significado{adv.}{de fato; realmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{笛}{di2}{11}
  \significado{s.}{flauta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{底气}{di3qi4}{8;4}
  \significado{s.}{capacidade pulmonar; ousadia, confiança, autoconfiança, vigor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{抵抗}{di3kang4}{8;7}
  \significado{s.}{resistência}
  \significado{v.}{resistir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地}{di4}{6}
  \significado[个,片]{s.}{mundo; campo; chão; terra; lugar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地点}{di4dian3}{6;9}
  \significado[个]{s.}{localização; lugar; local}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地方}{di4fang1}{6;4}
  \significado{s.}{região; regional (longe da administração central); local}
  \veja{地方}{di4fang5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地方}{di4fang5}{6;4}
  \significado[处,个,块]{s.}{lugar; local; território}
  \veja{地方}{di4fang1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地核}{di4he2}{6;10}
  \significado{s.}{geologia:~núcleo da Terra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地理}{di4li3}{6;11}
  \significado{s.}{geografia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地球}{di4qiu2}{6;11}
  \significado{s.}{o planeta terra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地区}{di4qu1}{6;4}
  \significado{adj.}{regional}
  \significado{part.}{como sufixo do nome da cidade, significa prefeitura ou condado}
  \significado[个]{s.}{área; distrito (não necessariamente unidade administrativa formal); local; região}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地铁}{di4tie3}{6;10}
  \significado{s.}{metrô; metropolitano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地图}{di4tu2}{6;8}
  \significado[张,本]{s.}{mapa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地下室}{di4xia4shi4}{6;3;9}
  \significado{s.}{subterrâneo; porão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地狱}{di4yu4}{6;9}
  \significado*{s.}{\emph{Naraka} (Budismo)}
  \significado{adj.}{infernal}
  \significado{s.}{inferno; submundo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地震}{di4zhen4}{6;15}
  \significado{s.}{terremoto; tremor de terra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地址}{di4zhi3}{6;7}
  \significado[个]{s.}{endereço}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地砖}{di4zhuan1}{6;9}
  \significado{s.}{ladrilho de piso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{弟}{di4}{7}
  \significado{s.}{irmão mais novo; júnior}
\end{verbete}

\begin{verbete}{弟弟}{di4di5}{7;7}
  \significado[个,位]{s.}{irmão mais novo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{弟妹}{di4mei4}{7;8}
  \significado{s.}{esposa do irmão mais novo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{的}{di4}{8}
  \significado{s.}{alvo; mosca (centro do alvo)}
  \veja{的}{de5}
  \veja{的}{di1}
  \veja{的}{di2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{帝国}{di4guo2}{9;8}
  \significado{adj.}{imperial}
  \significado{s.}{império}
\end{verbete}

\begin{verbete}{第}{di4}{11}
  \significado{num.}{prefixo para expressar números ordinais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{墬}{di4}{14}
  \variante{地}
\end{verbete}

\begin{verbete}{点}{dian3}{9}
  \significado{p.c.}{para itens; hora cheia}
  \significado{s.}{ponto; ponto (no espaço ou no tempo); gota; partícula}
\end{verbete}

\begin{verbete}{点火}{dian3huo3}{9;4}
  \significado{s.}{ignição}
  \significado{v.}{inflamar; acender um fogo; agitar; dar partida em um motor; (fig.) provocar problemas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{点名}{dian3ming2}{9;6}
  \significado{v.}{mencionar alguém pelo nome; chamar, louvar ou criticar alguém pelo nome}
\end{verbete}

\begin{verbete}{点燃}{dian3ran2}{9;16}
  \significado{v.}{inflamar; incendiar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电冰箱}{dian4bing1xiang1}{5;6;15}
  \significado[台]{s.}{frigorífico; refrigerador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电车司机}{dian4che1 si1ji1}{5;4;5;6}
  \significado{s.}{motorista de bonde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电灯泡}{dian4deng1pao4}{5;6;8}
  \significado{s.}{lâmpada elétrica; (gíria) terceiro convidado indesejado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电动}{dian4dong4}{5;6}
  \significado{adj.}{movido a eletricidade; elétrico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电动车}{dian4dong4che1}{5;6;4}
  \significado{s.}{veículo elétrico (\emph{scooter}, bicicleta, carro, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电话}{dian4hua4}{5;8}
  \significado[部]{s.}{telefone}
  \significado[通]{s.}{chamada telefônica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电脑}{dian4nao3}{5;10}
  \significado[台]{s.}{computador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电脑语言}{dian4nao3yu3yan2}{5;10;9;7}
  \significado{s.}{linguagem de programação; linguagem de computador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电器}{dian4qi4}{5;16}
  \significado{s.}{aparelho elétrico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电视}{dian4shi4}{5;8}
  \significado[台,个]{s.}{televisão; TV; televisor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电视机}{dian4shi4ji1}{5;8;6}
  \significado[台]{s.}{aparelho de televisão; televisor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电梯}{dian4ti1}{5;11}
  \significado[台,部]{s.}{elevador; ascensor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电梯司机}{dian4ti1 si1ji1}{5;11;5;6}
  \significado{s.}{ascensorista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电影}{dian4ying3}{5;15}
  \significado[部,片,幕,场]{s.}{cinema; filme}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电影奖}{dian4ying3jiang3}{5;15;9}
  \significado{s.}{premiações de cinema}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电影节}{dian4ying3jie2}{5;15;5}
  \significado{s.}{festival de cinema}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电影界}{dian4ying3jie4}{5;15;9}
  \significado{s.}{indústria cinematográfica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电影票}{dian4ying3piao4}{5;15;11}
  \significado{s.}{ingresso de filme}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电影术}{dian4ying3 shu4}{5;15;5}
  \significado{s.}{cinematografia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电影艺术}{dian4ying3 yi4shu4}{5;15;4;5}
  \significado{s.}{arte cinematográfica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电影音乐}{dian4ying3 yin1yue4}{5;15;9;5}
  \significado{s.}{música cinematográfica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电影院}{dian4ying3yuan4}{5;15;9}
  \significado[次,家,座]{s.}{sala de cinema}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电邮}{dian4you2}{5;7}
  \significado{s.}{correio eletrônico, \emph{e-mail}; abreviação de~电子邮件}
  \veja{电子邮件}{dian4zi3you2jian4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电子}{dian4zi3}{5;3}
  \significado{s.}{eletrônico; elétron}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电子名片}{dian4zi3 ming2pian4}{5;3;6;4}
  \significado{s.}{cartão de visita eletrônico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电子邮件}{dian4zi3you2jian4}{5;3;7;6}
  \significado[封,份]{s.}{correio eletrônico, \emph{e-mail}}
  \veja{电邮}{dian4you2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{店员}{dian4yuan2}{8;7}
  \significado{s.}{assistente de loja; balconista; vendedor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{店主}{dian4zhu3}{8;5}
  \significado{s.}{lojista; dono de loja}
\end{verbete}

\begin{verbete}{垫子}{dian4zi5}{9;3}
  \significado{s.}{colchão, esteira, almofada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钿}{dian4}{10}
  \significado{s.}{ornamento incrustado antigo em forma de flor}
  \significado{v.}{incrustar com ouro, prata, etc.}
  \veja{钿}{tian2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{淀}{dian4}{11}
  \significado{adj.}{pantanoso}
  \significado{s.}{lago raso; pântano}
  \significado{v.}{formar sedimentos; precipitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{貂}{diao1}{12}
  \significado{s.}{marta; fuinha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雕刻}{diao1ke4}{16;8}
  \significado{s.}{escultura}
  \significado{v.}{esculpir; gravar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{屌丝}{diao3si1}{9;5}
  \significado{adj.}{panaca; zé-ninguém; gíria de \emph{Internet}:~\emph{looser}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钓鱼}{diao4yu2}{8;8}
  \significado{v.}{pescar (com linha e anzol); (fig.) aprisionar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{掉}{diao4}{11}
  \significado{v.}{cair; deixar cair}
\end{verbete}

\begin{verbete}{掉包}{diao4bao1}{11;5}
  \significado{v.}{vender uma falsificação pelo artigo genuíno; roubar o item valioso de alguém e substituí-lo por um item de aparência semelhante, mas sem valor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{掉膘}{diao4biao1}{11;15}
  \significado{v.}{perder peso (gado)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{掉队}{diao4dui4}{11;4}
  \significado{v.}{abandonar; ficar para trás}
\end{verbete}

\begin{verbete}{掉落}{diao4luo4}{11;12}
  \significado{v.}{derrubar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{掉线}{diao4xian4}{11;8}
  \significado{v.}{desconectar-se (da \emph{Internet})}
\end{verbete}

\begin{verbete}{掉转}{diao4zhuan3}{11;8}
  \significado{v.}{dar a volta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{叮嘱}{ding1zhu3}{5;15}
  \significado{v.}{exortar; avisar; insistir de novo e de novo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顶}{ding3}{8}
  \significado{adv.}{mais; extremamente; melhor; muito (linguagem falada)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丢}{diu1}{6}
  \significado{v.}{perder; perder-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丢掉}{diu1diao4}{6;11}
  \significado{v.}{jogar fora; descartar; perder}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丢官}{diu1guan1}{6;8}
  \significado{v.}{perder um cargo oficial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丢开}{diu1kai1}{6;4}
  \significado{v.}{jogar fora ou deixar de lado; esquecer por um tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丢脸}{diu1lian3}{6;11}
  \significado{adj.}{vergonhoso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丢弃}{diu1qi4}{6;7}
  \significado{v.}{jogar fora; descartar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丢失}{diu1shi1}{6;5}
  \significado{v.}{perder}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丢下}{diu1xia4}{6;3}
  \significado{v.}{abandonar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{东}{dong1}{5}
  \significado*{s.}{sobrenome Dong}
  \significado{s.}{leste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{东半球}{dong1ban4qiu2}{5;5;11}
  \significado*{s.}{Hemisfério Oriental}
\end{verbete}

\begin{verbete}{东北}{dong1bei3}{5;5}
  \significado*{s.}{Nordeste da China; Manchúria}
  \significado{p.l.}{nordeste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{东边}{dong1bian5}{5;5}
  \significado{p.l.}{este; leste; lado leste; oriente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{东部}{dong1bu4}{5;10}
  \significado{p.l.}{leste; oriente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{东方}{dong1fang1}{5;4}
  \significado*{s.}{sobrenome Dongfang}
  \significado{p.l.}{leste; oriente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{东方学院}{dong1fang1 xue2yuan4}{5;4;8;9}
  \significado*{s.}{Instituto Oriental}
\end{verbete}

\begin{verbete}{东面}{dong1mian4}{5;9}
  \significado{p.l.}{lado leste (de algo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{东西}{dong1xi1}{5;6}
  \significado{s.}{leste e oeste}
  \veja{东西}{dong1xi5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{东西}{dong1xi5}{5;6}
  \significado[个,件]{s.}{coisa; materia; pessoa}
  \veja{东西}{dong1xi1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冬瓜}{dong1gua1}{5;5}
  \significado{s.}{melão de inverno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冬天}{dong1tian1}{5;4}
  \significado{p.t./s.}{inverno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{懂}{dong3}{15}
  \significado{v.}{compreender; entender}
\end{verbete}

\begin{verbete}{动}{dong4}{6}
  \significado{v.}{mover; movimentar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{动感}{dong4gan3}{6;13}
  \significado{adj.}{dinâmica; vívida}
  \significado{adv.}{dinamicamente}
  \significado{s.}{senso de movimento (geralmente em uma obra de arte estática)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{动力}{dong4li4}{6;2}
  \significado{s.}{força motriz; força;  (fig.) motivação; ímpeto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{动漫}{dong4man4}{6;14}
  \significado{s.}{desenhos animados; quadrinhos; anime; mangá}
\end{verbete}

\begin{verbete}{动物}{dong4wu4}{6;8}
  \significado[只,群,个]{s.}{animal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{动物园}{dong4wu4yuan2}{6;8;7}
  \significado[个]{s.}{jardim zoológico; zoo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{动作}{dong4zuo4}{6;7}
  \significado[个]{s.}{movimento, ação}
  \significado{v.}{mover, agir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洞穴}{dong4xue2}{9;5}
  \significado{s.}{caverna}
\end{verbete}

\begin{verbete}{都}{dou1}{10}
  \significado{adv.}{todo, todos}
  \veja{都}{du1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{豆荚}{dou4jia2}{7;9}
  \significado{s.}{vagem (de legumes)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{豆角}{dou4jiao3}{7;7}
  \significado{s.}{feijão verde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{读}{dou4}{10}
  \significado{s.}{vírgula; frase marcada por pausa}
  \veja{读}{du2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{都}{du1}{10}
  \significado*{s.}{sobrenome Du}
  \significado{s.}{capital; metrópole}
  \veja{都}{dou1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{嘟}{du1}{13}
  \significado{s.}{buzina; bip}
  \significado{v.}{fazer beicinho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{毒}{du2}{9}
  \significado{adj.}{venenoso; tóxico}
  \significado{s.}{veneno; tóxico}
  \significado{v.}{intoxicar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{毒害}{du2hai4}{9;10}
  \significado{s.}{envenenamento}
  \significado{v.}{envenenar (prejudicar com uma substância tóxica); envenenar (as mentes das pessoas)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{毒杀}{du2sha1}{9;6}
  \significado{v.}{matar por envenenamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{毒蛇}{du2she2}{9;11}
  \significado{s.}{víbora; cobra venenosa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{毒物}{du2wu4}{9;8}
  \significado{s.}{substância venenosa; toxina}
\end{verbete}

\begin{verbete}{独}{du2}{9}
  \significado{adj.}{sozinho; solitário; solteiro}
  \significado{adv.}{apenas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{独自}{du2zi4}{9;6}
  \significado{adj.}{sozinho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{读}{du2}{10}
  \significado{v.}{ler em voz alta; ler; frequentar (escola), estudar (uma matéria na escola); pronunciar}
  \veja{读}{dou4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{肚}{du3}{7}
  \significado{s.}{tripa; entranhas}
  \veja{肚}{du4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{堵车}{du3che1}{11;4}
  \significado{v.}{congestionar (trânsito)}
  \significado{v.+compl.}{congestionamento; engarrafamento (de trânsito)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杜鹃}{du4juan1}{7;12}
  \significado{s.}{cuco (pássaro)}
  \veja{布谷鸟}{bu4gu3niao3}
  \veja{杜鹃鸟}{du4juan1niao3}
  \veja{杜宇}{du4yu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杜鹃鸟}{du4juan1niao3}{7;12;5}
  \significado{s.}{cuco (pássaro)}
  \veja{布谷鸟}{bu4gu3niao3}
  \veja{杜鹃}{du4juan1}
  \veja{杜宇}{du4yu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杜宇}{du4yu3}{7;6}
  \significado{s.}{cuco (pássaro)}
  \veja{布谷鸟}{bu4gu3niao3}
  \veja{杜鹃}{du4juan1}
  \veja{杜鹃鸟}{du4juan1niao3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{肚}{du4}{7}
  \significado{s.}{barriga}
  \veja{肚}{du3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{肚子}{du4zi5}{7;3}
  \significado[个]{s.}{abdómen; barriga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{度}{du4}{9}
  \significado{p.c.}{para temperatura, etc.}
  \significado{s.}{grau (ângulo, temperatura, etc.); kilowatt-hora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{渡过}{du4guo4}{12;6}
  \significado{v.}{atravessar; passar por}
\end{verbete}

\begin{verbete}{镀金}{du4jin1}{14;8}
  \significado{v.}{banhar a ouro; dourar; (fig.) fazer algo muito comum parecer especial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{端午节}{duan1wu3jie2}{14;4;5}
  \significado*{s.}{Festa do Duplo Cinco, Festival dos Barcos-Dragão (5º~dia do quinto mês lunar)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{短}{duan3}{12}
  \significado{adj.}{curto; breve}
\end{verbete}

\begin{verbete}{短处}{duan3chu4}{12;5}
  \significado{s.}{defeito; falta; pontos fracos de alguém; deficiência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{短促}{duan3cu4}{12;9}
  \significado{adj.}{curto (tom de voz); fugaz; ofegante (respiração); curto no tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{短裤}{duan3ku4}{12;12}
  \significado{s.}{calção; shorts}
\end{verbete}

\begin{verbete}{短跑}{duan3pao3}{12;12}
  \significado{s.}{corrida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{短期}{duan3qi1}{12;12}
  \significado{s.}{curto prazo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{短缺}{duan3que1}{12;10}
  \significado{s.}{escassez}
\end{verbete}

\begin{verbete}{短少}{duan3shao3}{12;4}
  \significado{v.}{estar aquém do valor total}
\end{verbete}

\begin{verbete}{短视}{duan3shi4}{12;8}
  \significado{adj.}{míope}
\end{verbete}

\begin{verbete}{短暂}{duan3zan4}{12;12}
  \significado{adj.}{momentâneo; de curta duração}
\end{verbete}

\begin{verbete}{段}{duan4}{9}
  \significado*{s.}{sobrenome Duan}
  \significado{p.c.}{para histórias, períodos de tempo, desenvolvimento de um tópico, etc.}
  \significado{s.}{parágrafo; seção; segmento; estágio (de um processo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{锻炼}{duan4lian4}{14;9}
  \significado{v.}{fazer exercício físico; praticar esporte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{队}{dui4}{4}
  \significado[个]{s.}{esquadrão; equipe; grupo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{队友}{dui4you3}{4;4}
  \significado{s.}{companheiro de equipe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{对}{dui4}{5}
  \significado{adj.}{correto; sim}
  \significado{p.c.}{para casais}
  \significado{prep.}{com; para; para com}
\end{verbete}

\begin{verbete}{对不起}{dui4bu5qi3}{5;4;10}
  \significado{v.}{desculpar; pedir desculpas; perdoar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{对得起}{dui4de5qi3}{5;11;10}
  \significado{v.}{não decepcionar alguém; tratar alguém de maneira justa; ser digno de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{对……感兴趣}{dui4 gan3xing4qu4}{5;13;6;15}
  \significado{expr.}{estar interessado em\dots; ter interesse em\dots; interessar-se por\dots}
  \veja{对……有兴趣}{dui4 you3xing4qu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{对话}{dui4hua4}{5;8}
  \significado[个]{s.}{diálogo; conversa}
  \significado{v.}{dialogar; conversar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{对面}{dui4mian4}{5;9}
  \significado{p.l.}{lado oposto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{对手}{dui4shou3}{5;4}
  \significado{s.}{oponente; rival; concorrente; adversário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{对……熟悉}{dui4 shu2xi1}{5;15;11}
  \significado{expr.}{estar familiarizado com\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{对……说}{dui4 shuo5}{5;9}
  \significado{v.}{dizer a alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{对……有兴趣}{dui4 you3xing4qu4}{5;6;6;15}
  \significado{expr.}{estar interessado em\dots; ter interesse em\dots; interessar-se por\dots}
  \veja{对……感兴趣}{dui4 gan3xing4qu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蹲下}{dun1xia4}{19;3}
  \significado{v.}{agachar; agachar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顿}{dun4}{10}
  \significado{p.c.}{para refeições, espancamentos, repreensões, etc.:~tempo, luta, feitiço, refeição}
  \significado{v.}{prostrar-se; pausar; bater (o pé)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{多}{duo1}{6}
  \significado{adv.}{muito, muitos; em excesso; (prefixo) multi-, poli-}
  \significado{num.}{(após um número) ímpar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{多重}{duo1chong2}{6;9}
  \significado{s.}{multi- (facetado, cultural, étnico, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{多大}{duo1da4}{6;3}
  \significado{inter.}{quantos anos?; que idade?; quão grande?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{多（么）}{duo1(me5)}{6;3}
  \significado{adv.}{como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{多少}{duo1shao3}{6;4}
  \significado{num.}{número; quantidade}
  \veja{多少}{duo1shao5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{多少}{duo1shao5}{6;4}
  \significado{inter.}{quanto?, quantos?, (para mais de 10 itens)}
  \veja{多少}{duo1shao3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{多云}{duo1yun2}{6;4}
  \significado{adj.}{céu nublado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{夺冠}{duo2guan4}{6;9}
  \significado{v.}{apoderar-se da coroa; (fig.) ganhar um campeonato; ganhar a medalha de ouro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{躲}{duo3}{13}
  \significado{v.}{esconder; esquivar; evitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{躲闪}{duo3shan3}{13;5}
  \significado{v.}{desviar; evadir; esquivar (para fora do caminho)}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
