%%%
%%% G
%%%
%\section*{G}
\addcontentsline{toc}{section}{G}

\begin{verbete}{改良}{gai3liang2}{7;7}
  \significado{v.}{melhorar (algo); reformar (um sistema)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{改善}{gai3shan4}{7;12}
  \significado{v.}{aperfeiçoar; melhorar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{改善关系}{gai3shan4guan1xi5}{7;12;6;7}
  \significado{v.}{melhorar a relação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{改善通讯}{gai3shan4tong1xun4}{7;12;10;5}
  \significado{v.}{melhorar a comunicação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{芥}{gai4}{7}[Radical 艸][Componentes ⺾介]
  \veja{芥蓝}{gai4lan2}
  \veja{芥}{jie4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{芥兰}{gai4lan2}{7;5}
  \variante{芥蓝}
\end{verbete}

\begin{verbete}{芥蓝}{gai4lan2}{7;13}
  \significado{s.}{brócolis chinês; couve chinesa; mostarda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{概念}{gai4nian4}{13;8}
  \significado[个]{s.}{conceito; ideia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{干}{gan1}{3}[Radical 干][Componentes ⼀⼗][Kangxi 51]
  \significado*{s.}{sobrenome Gan}
  \significado{v.}{preocupar; ignorar; interferir}
  \veja{干}{gan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{干杯}{gan1bei1}{3;8}
  \significado{interj.}{Saúde!}
  \significado{v.+compl.}{fazer um brinde; brindar até a última gota}
\end{verbete}

\begin{verbete}{干净}{gan1jing4}{3;8}
  \significado{adj.}{limpo; arrumado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{干你屁事}{gan1 ni3 pi4shi4}{3;7;7;8}
  \significado{interj.}{Foda-se!}
\end{verbete}

\begin{verbete}{干与}{gan1yu4}{3;3}
  \variante{干预}
\end{verbete}

\begin{verbete}{干预}{gan1yu4}{3;10}
  \significado{s.}{intervenção}
  \significado{v.}{intervir; intrometer-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甘薯}{gan1shu3}{5;16}
  \significado{s.}{batata doce}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甘心}{gan1xin1}{5;4}
  \significado{v.}{estar disposto a; resignar-se a}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶}{gan3}{10}[Radical ⾛][Componentes ⾛⼲]
  \significado{v.}{apressar; precipitar-se; conduzir (gado, etc.); aproveitar (uma oportunidade)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶到}{gan3dao4}{10;8}
  \significado{v.}{apressar-se (para algum lugar)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶赴}{gan3fu4}{10;9}
  \significado{v.}{apressar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶集}{gan3ji2}{10;12}
  \significado{v.}{ir a uma feira; ir ao mercado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶脚}{gan3jiao3}{10;11}
  \significado{v.}{transportar mercadorias para ganhar a vida (especialmente de burro); trabalhar como carroceiro ou porteiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶紧}{gan3jin3}{10;10}
  \significado{adv.}{apressadamente; sem demora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶快}{gan3kuai4}{10;7}
  \significado{adv.}{imediatamente; de uma vez só}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶路}{gan3lu4}{10;13}
  \significado{v.}{apressar a jornada; apressar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶忙}{gan3mang2}{10;6}
  \significado{v.}{acelerar; apressar; se apressar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶跑}{gan3pao3}{10;12}
  \significado{v.}{afastar; forçar a saída; repelir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶上}{gan3shang4}{10;3}
  \significado{adv.}{a tempo para}
  \significado{v.}{alcançar; ultrapassar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶早}{gan3zao3}{10;6}
  \significado{adv.}{o mais breve possível; na primeira oportunidade; antes que seja tarde; quanto antes melhor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶走}{gan3zou3}{10;7}
  \significado{v.}{expulsar; voltar atrás}
\end{verbete}

\begin{verbete}{敢情}{gan3qing5}{11;11}
  \significado{adv.}{claro; acontece que\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{感到}{gan3dao4}{13;8}
  \significado{v.}{sentir; perceber}
\end{verbete}

\begin{verbete}{感动}{gan3dong4}{13;6}
  \significado{v.}{mover (alguém); tocar (alguém emocionalmente)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{感觉}{gan3jue2}{13;9}
  \significado{s.}{sentimento; impressão; sensação}
  \significado{v.}{sentir; perceber}
\end{verbete}

\begin{verbete}{感冒}{gan3mao4}{13;9}
  \significado{v.}{ficar resfriado; estar com resfriado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{感情}{gan3qing2}{13;11}
  \significado{s.}{afeição; emoção; sentimento; sentimento amoroso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{感染}{gan3ran3}{13;9}
  \significado{s.}{infecção}
  \significado{v.}{infectar; (fig.) influenciar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{感受}{gan3shou4}{13;8}
  \significado{s.}{percepção; um sentimento; uma percepção; uma experiência}
  \significado{v.}{sentir; sentir (através dos sentidos); experimentar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{感谢}{gan3xie4}{13;12}
  \significado{s.}{gratidão; agradecimento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{橄榄球}{gan3lan3qiu2}{15;13;11}
  \significado{s.}{futebol jogado com bola oval (rúgbi, futebol americano, regras australianas, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{干}{gan4}{3}[Radical 干][Componentes ⼀⼗]
  \significado{v.}{fazer; gerenciar; trabalhar; gíria:~matar; vulgar:~foder}
  \veja{干}{gan1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刚}{gang1}{6}[Radical 刀][Componentes 冈⺉]
  \significado{adj.}{duro (sentido de difícil); forte}
  \significado{adv.}{apenas; exatamente; há pouco tempo; por muito pouco; assim que}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刚才}{gang1cai2}{6;3}
  \significado{p.t.}{ainda agora; há pouco tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刚刚}{gang1gang5}{6;6}
  \significado{adv.}{apenas; apenas agora; um momento atrás; por muito pouco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{扛}{gang1}{6}[Radical 手][Componentes ⺘⼯]
  \significado{v.}{levantar com as duas mãos; carregar alguma coisa juntos (duas ou mais pessoas)}
  \veja{扛}{kang2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杠}{gang1}{7}[Radical ⽊][Componentes ⽊⼯]
  \significado{s.}{mastro de bandeira; poste; passarela}
  \veja{杠}{gang4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钢}{gang1}{9}[Radical 金][Componentes ⻐冈]
  \significado{s.}{aço}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钢琴}{gang1qin2}{9;12}
  \significado[架,台]{s.}{piano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钢丝}{gang1si1}{9;5}
  \significado{s.}{cabo de aço; corda bamba}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杠}{gang4}{7}[Radical ⽊][Componentes ⽊⼯]
  \significado{s.}{vara grossa; barra; linha grossa; padrão, critério; hífen, traço}
  \significado{v.}{marcar com uma linha grossa; afiar (faca, navalha, etc.)}
  \veja{杠}{gang1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{高}{gao1}{10}[Radical ⾼][Componentes 亠冋口][Kangxi 189]
  \significado*{s.}{sobrenome Gao}
  \significado{adj.}{alto; acima da média}
\end{verbete}

\begin{verbete}{高尔夫}{gao1'er3fu1}{10;5;4}
  \significado{s.}{\emph{golf} (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{高跟鞋}{gao1gen1xie2}{10;13;15}
  \significado{s.}{sapatos de salto alto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{高楼}{gao1lou2}{10;13}
  \significado[座]{s.}{edifício alto; edifício de muitos andares; arranha-céu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{高手}{gao1shou3}{10;4}
  \significado{s.}{\emph{expert}; mestre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{高效}{gao1xiao4}{10;10}
  \significado{adj.}{eficiente; altamente eficaz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{高兴}{gao1xing4}{10;6}
  \significado{adj.}{feliz; alegre; contente; disposto (a fazer alguma coisa)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{糕点}{gao1dian3}{16;9}
  \significado{s.}{bolos; pastéis}
\end{verbete}

\begin{verbete}{糕点店}{gao1dian3 dian4}{16;9;8}
  \significado{s.}{confeitaria}
\end{verbete}

\begin{verbete}{糕点师}{gao1dian3 shi1}{16;9;6}
  \significado{s.}{confeiteiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搞}{gao3}{13}[Radical 手][Componentes ⺘⾼]
  \significado{v.}{fazer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搞错}{gao3cuo4}{13;13}
  \significado{v.}{cometer um erro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搞定}{gao3ding4}{13;8}
  \significado{v.}{consertar; resolver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搞鬼}{gao3gui3}{13;9}
  \significado{v.}{fazer travessuras; fazer truques}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搞好}{gao3hao3}{13;6}
  \significado{v.}{fazer um ótimo trabalho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搞混}{gao3hun4}{13;11}
  \significado{v.}{confundir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搞乱}{gao3luan4}{13;7}
  \significado{v.}{estragar; confundir; bagunçar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搞钱}{gao3qian2}{13;10}
  \significado{v.}{fazer dinheiro; acumular dinheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搞通}{gao3tong1}{13;10}
  \significado{v.}{entender algo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搞笑}{gao3xiao4}{13;10}
  \significado{adj.}{engraçado; hilário}
  \significado{v.}{fazer as pessoas rirem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{稿纸}{gao3zhi3}{15;7}
  \significado{s.}{rascunho; manuscrito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{告急}{gao4ji2}{7;9}
  \significado{v.}{estar em estado de emergência; relatar uma emergência; solicitar assistência de emergência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{告诉}{gao4su4}{7;7}
  \significado{v.}{apresentar queixa, registar uma reclamação}
  \veja{告诉}{gao4su5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{告诉}{gao4su5}{7;7}
  \significado{v.}{contar, dar a conhecer, informar}
  \veja{告诉}{gao4su4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哥哥}{ge1ge5}{10;10}
  \significado[个,位]{s.}{irmão mais velho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哥们}{ge1men5}{10;5}
  \significado{expr.}{\emph{Brothers!}}
  \significado{s.}{cara (coloquial); irmão (forma diminuta de tratamento entre homens)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哥斯拉}{ge1si1la1}{10;12;8}
  \significado*{s.}{Godzilla}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鸽子}{ge1zi5}{11;3}
  \significado{s.}{pombo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搁浅}{ge1qian3}{12;8}
  \significado{v.}{ficar encalhado (navio).; encalhar; encontrar dificuldades e parar (figurativo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{歌}{ge1}{14}[Radical ⽋][Componentes 哥⽋]
  \significado[支,首]{s.}{canção; canto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{歌迷}{ge1mi2}{14;9}
  \significado{s.}{fã de um cantor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阁下}{ge2xia4}{9;3}
  \significado{pron.}{Sua Excelência; Sua Majestade; Sire}
\end{verbete}

\begin{verbete}{格兰菜}{ge2lan2cai4}{10;5;11}
  \veja{芥蓝}{gai4lan2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{格外}{ge2wai4}{10;5}
  \significado{interr.}{especialmente, particularmente; adicionalmente; de outra forma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{个}{ge3}{3}[Radical 人][Componentes ⼈⼁]
  \significado{pron.}{usado em 自个儿}
  \veja{自个儿}{zi4ge3r5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{个}{ge4}{3}[Radical 人][Componentes ⼈⼁]
  \significado{p.c.}{para objetos e pessoas em geral}
  \veja{个}{ge3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{个性}{ge4xing4}{3;8}
  \significado{s.}{individualidade; personalidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{各地}{ge4di4}{6;6}
  \significado{p.l.}{em todas as partes de (um país); várias regiões}
\end{verbete}

\begin{verbete}{各种}{ge4zhong3}{6;9}
  \significado{adv.}{todas as espécies de; diversos gêneros de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{给}{gei3}{9}[Radical 糸][Componentes ⺰合]
  \significado{prep.}{a; para}
  \significado{v.}{dar; permitir; fazer alguma coisa (para alguém)}
  \veja{给}{ji3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{给……打电话}{gei3 da3dian4hua4}{9;5;5;8}
  \significado{expr.}{telefonar para alguém}
  \veja{打电话}{da3dian4hua4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{根本}{gen1ben3}{10;5}
  \significado{adj.}{fundamental; básico}
  \significado{adv.}{simplesmente; absolutamente (não);  de jeito nenhum}
  \significado[个]{s.}{raiz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{根据}{gen1ju4}{10;11}
  \significado{prep.}{de acordo com}
  \significado[个]{s.}{base; fundação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跟}{gen1}{13}[Radical ⾜][Componentes ⾜艮]
  \significado{conj.}{e; com}
  \significado{prep.}{com}
  \significado{v.}{acompanhar junto; seguir de perto; ir com}
\end{verbete}

\begin{verbete}{更}{geng1}{7}[Radical ⽈][Componentes 一乂⽈]
  \significado{s.}{vigia (por exemplo, de sentinela ou guarda)}
  \significado{v.}{alterar ou substituir; experimentar}
  \veja{更}{geng4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{更}{geng4}{7}[Radical ⽈][Componentes 一乂⽈]
  \significado{adv.}{mais; ainda mais}
  \veja{更}{geng1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{更加}{geng4jia1}{7;5}
  \significado{adv.}{mais; ainda mais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{工龄}{gong1ling2}{3;13}
  \significado{s.}{tempo de serviço; senioridade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{工艺}{gong1yi4}{3;4}
  \significado{s.}{artesanato}
\end{verbete}

\begin{verbete}{工艺品}{gong1yi4pin3}{3;4;9}
  \significado[个]{s.}{artigo de artesanato; trabalho manual}
\end{verbete}

\begin{verbete}{工资}{gong1zi1}{3;10}
  \significado[份]{s.}{salário; remuneração}
\end{verbete}

\begin{verbete}{工作}{gong1zuo4}{3;7}
  \significado[个,份,项]{s.}{trabalho; emprego; tarefa}
  \significado{v.}{trabalhar; operar (uma máquina)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{公车}{gong1che1}{4;4}
  \significado{s.}{abreviação de~公共汽车, ônibus}
  \veja{公共汽车}{gong1gong4qi4che1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{公共汽车}{gong1gong4qi4che1}{4;6;7;4}
  \significado[辆,班]{s.}{ônibus}
  \veja{公车}{gong1che1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{公开}{gong1kai1}{4;4}
  \significado{s.}{aberto; público}
  \significado{v.}{tornar público; liberar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{公克}{gong1ke4}{4;7}
  \significado{s.}{grama (medida de peso)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{公里}{gong1li3}{4;7}
  \significado{s.}{quilômetro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{公司}{gong1si1}{4;5}
  \significado[家]{s.}{empresa; companhia; corporação; firma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{公司治理}{gong1si1zhi4li3}{4;5;8;11}
  \significado{s.}{governança corporativa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{公用电话}{gong1yong4dian4hua4}{4;5;5;8}
  \significado[部]{s.}{telefone público}
\end{verbete}

\begin{verbete}{公寓}{gong1yu4}{4;12}
  \significado[套]{s.}{prédio de apartamentos; pensão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{公元}{gong1yuan2}{4;4}
  \significado{s.}{D.C. （Depois de~Cristo)}
  \veja{前}{qian2}
  \exemplo{公元293年}
\end{verbete}

\begin{verbete}{公园}{gong1yuan2}{4;7}
  \significado[座]{s.}{parque (para recreação pública)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{功臣}{gong1chen2}{5;6}
  \significado{s.}{oficial meritório; pessoa que presta serviço excepcional, herói; (fig.) alguém que desempenha um papel vital}
\end{verbete}

\begin{verbete}{功夫}{gong1fu5}{5;4}
  \significado*{s.}{Gongfu (Kung Fu), arte marcial}
  \significado{s.}{esforço; habilidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{共产}{gong4chan3}{6;6}
  \significado{adj.}{comunista}
  \significado{s.}{comunismo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{共产党}{gong4chan3dang3}{6;6;10}
  \significado*{s.}{Partido Comunista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{共同}{gong4tong2}{6;6}
  \significado{adj.}{em comum; em conjunto; colaborativo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{共同体}{gong4tong2ti3}{6;6;7}
  \significado{s.}{comunidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{勾}{gou1}{4}[Radical ⼓][Componentes ⼓⼛]
  \significado*{s.}{sobrenome Gou}
  \significado{v.}{atrair; excitar; marcar; atacar; delinear; conspirar}
  \variante{钩}
  \veja{勾}{gou4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钩}{gou1}{9}[Radical 金][Componentes ⻐勾]
  \significado{s.}{gancho; \emph{check mark}; \emph{tick}}
  \significado{v.}{enganchar; costurar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{狗}{gou3}{8}[Radical 犬][Componentes ⺨句]
  \significado[条,只]{s.}{cão; cachorro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{勾}{gou4}{4}[Radical ⼓][Componentes ⼓⼛]
  \significado{s.}{usado em 勾当}
  \veja{勾}{gou1}
  \veja{勾当}{gou4dang4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{勾当}{gou4dang4}{4;6}
  \significado{s.}{negócio obscuro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{句}{gou4}{5}[Radical 口][Componentes 勹口]
  \variante{勾}
  \veja{句}{ju4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{构}{gou4}{8}[Radical ⽊][Componentes ⽊勾]
  \significado{s.}{composição literária}
  \significado{v.}{construir; formar; compor}
  \variante{够}
\end{verbete}

\begin{verbete}{诟骂}{gou4ma4}{8;9}
  \significado{v.}{abusar verbalmente; insultar; criticar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{够}{gou4}{11}[Radical ⼣][Componentes 句多]
  \significado{adj.}{suficiente}
  \significado{adv.}{(antes do adj.) realmente}
  \significado{v.}{bastar; chegar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{够本}{gou4ben3}{11;5}
  \significado{v.}{empatar; fazer valer o dinheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{够不着}{gou4bu5zhao2}{11;4;11}
  \significado{v.}{ser incapaz de alcançar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{够得着}{gou4de5zhao2}{11;11;11}
  \significado{v.}{estar à altura; alcançar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{够格}{gou4ge2}{11;10}
  \significado{adj.}{apto; qualificado; apresentável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{够朋友}{gou4peng2you5}{11;8;4}
  \significado{v.}{ser um amigo verdadeiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{够呛}{gou4qiang4}{11;7}
  \significado{adj.}{suficiente; terrível; insuportável; improvável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{够戗}{gou4qiang4}{11;8}
  \variante{够呛}
\end{verbete}

\begin{verbete}{够味}{gou4wei4}{11;8}
  \significado{adj.}{excelente; na medida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{彀}{gou4}{13}[Radical ⼸][Componentes 一冖士⼸殳]
  \significado{s.}{calcance de um arco e flecha}
  \significado{v.}{puxar um arco ao máximo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{估计}{gu1ji4}{7;4}
  \significado{v.}{estimar, avaliar, calcular}
\end{verbete}

\begin{verbete}{姑娘}{gu1niang5}{8;10}
  \significado[个]{s.}{menina; mulher jovem; senhorita jovem; filha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{姑且}{gu1qie3}{8;5}
  \significado{adv.}{provisoriamente; por enquanto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孤独}{gu1du2}{8;9}
  \significado{adj.}{solitário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{古}{gu3}{5}[Radical ⼝][Componentes ⼗⼝]
  \significado*{s.}{sobrenome Gu}
  \significado{adj.}{anciente; antigo; velho; (prefixo) paleo-}
\end{verbete}

\begin{verbete}{古城}{gu3cheng2}{5;9}
  \significado{s.}{cidade antiga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{古老}{gu3lao3}{5;6}
  \significado{adj.}{ancestral; antigo; velho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{古人}{gu3ren2}{5;2}
  \significado{s.}{pessoas dos tempos antigos; os antigos; espécies humanas extintas, como \emph{Homo erectus} ou \emph{Homo neanderthalensis}; pessoa falecida (literário)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{古铜色}{gu3tong2se4}{5;11;6}
  \significado{s.}{bronze (cor)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{骨}{gu3}{9}[Radical ⾻][Componentes 冎⺼][Kangxi 188]
  \significado{s.}{osso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鼓掌}{gu3zhang3}{13;12}
  \significado{v.}{aplaudir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{故}{gu4}{9}[Radical 攴][Componentes 古⺙]
  \significado{conj.}{por isso; portanto; então}
\end{verbete}

\begin{verbete}{故宫}{gu4gong1}{9;9}
  \significado*{s.}{Palácio Imperial; Cidade Proibida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{故事}{gu4shi4}{9;8}
  \significado{s.}{prática antiga}
  \veja{故事}{gu4shi5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{故事}{gu4shi5}{9;8}
  \significado{s.}{narrativa; história; conto}
  \veja{故事}{gu4shi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{故意}{gu4yi4}{9;13}
  \significado{adv.}{intencionalmente, deliberadamente, propositalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顾客}{gu4ke4}{10;9}
  \significado[位]{s.}{cliente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刮}{gua1}{8}[Radical 刀][Componentes 舌⺉]
  \significado{v.}{ventar; soprar (vento)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刮风}{gua1feng1}{8;4}
  \significado{v.+compl.}{ventar; fazer vento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挂}{gua4}{9}[Radical 手][Componentes ⺘圭]
  \significado{p.c.}{para conjuntos ou grupos de objetos}
  \significado{v.}{pendurar, suspender (em um gancho etc.); desligar (o telefone); estar preocupado; (dialeto) fazer uma ligação telefônica; registrar-se (em um hospital), marcar uma consulta (com um médico); (gíria) matar, morrer, estar acabado, ser reprovado (em um exame)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挂号信}{gua4hao4xin4}{9;5;9}
  \significado{s.}{carta registrada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乖乖}{guai1guai1}{8;8}
  \significado{adj.}{bem-comportado (criança); obediente}
  \veja{乖乖}{guai1guai5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乖乖}{guai1guai5}{8;8}
  \significado{expr.}{Graças a Deus!;Oh meu Deus!}
  \veja{乖乖}{guai1guai1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拐}{guai3}{8}[Radical 手][Componentes ⺘另]
  \significado{s.}{bengala; muleta}
  \significado{v.}{virar (uma esquina, etc.); cortar; sequestrar; fraudar; apropriar-se indevidamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怪}{guai4}{8}[Radical 心][Componentes ⺖圣]
  \significado{adv.}{bastante (linguagem falada)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怪癖}{guai4pi3}{8;18}
  \significado{adj.}{peculiar}
  \significado{s.}{excentricidade; peculiaridade; hobby estranho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怪兽}{guai4shou4}{8;11}
  \significado{s.}{animal raro; animal mítico; monstro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{关}{guan1}{6}[Radical 八][Componentes 丷天]
  \significado*{s.}{sobrenome Guan}
  \significado{v.}{fechar, desligar; confinar, bloquear alguém, fechar (alguém em uma sala, um pássaro em uma gaiola, etc.); preocupar-se, envolver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{关键}{guan1jian4}{6;13}
  \significado{adj.}{crucial}
  \significado[个]{s.}{ponto crucial; chave}
\end{verbete}

\begin{verbete}{关注}{guan1zhu4}{6;8}
  \significado{s.}{preocupação, interesse, atenção}
  \significado{v.}{focar em, prestar atenção a, seguir alguém de perto, seguir (nas redes sociais)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{官桂}{guan1gui4}{8;10}
  \significado{s.}{canela}
  \veja{肉桂}{rou4gui4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冠}{guan1}{9}[Radical 冖][Componentes 冖㝴]
  \significado{s.}{chapéu; coroa; brasão; boné}
  \veja{冠}{guan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{棺}{guan1}{12}[Radical ⽊][Componentes ⽊官]
  \significado{s.}{caixão; esquife; ataúde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冠}{guan4}{9}[Radical 冖][Componentes 冖㝴]
  \significado*{s.}{sobrenome Guan}
  \significado{v.}{colocar um chapéu; ser o primeiro; dublar}
  \veja{冠}{guan1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{光盘}{guang1pan2}{6;11}
  \significado[片,张]{s.}{CD; DVD; disco compacto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{光槃}{guang1pan2}{6;14}
  \variante{光盘}
\end{verbete}

\begin{verbete}{光污染}{guang1 wu1ran3}{6;6;9}
  \significado{s.}{poluição luminosa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{广场舞}{guang3chang3wu3}{3;6;14}
  \significado{s.}{quadrilha, uma rotina de exercícios tocada com música em quadrados públicos, parques e praças, popular especialmente entre mulheres de meia-idade e aposentados na China}
\end{verbete}

\begin{verbete}{广东}{guang3dong1}{3;5}
  \significado*{s.}{Guangdong}
\end{verbete}

\begin{verbete}{广告}{guang3gao4}{3;7}
  \significado[项]{s.}{publicidade; anúncio publicitário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{归}{gui1}{5}[Radical ⼹][Componentes 丨丿⼹]
  \significado*{s.}{sobrenome Gui}
  \significado{s.}{divisão no ábaco com divisor de um dígito}
  \significado{v.}{retornar; voltar a; retribuir a; (uma responsabilidade) a ser resolvido por; pertencer; reunir-se; (usado entre dois verbos idênticos) apesar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{龟速}{gui1su4}{7;10}
  \significado{adv.}{tão lento quanto uma tartaruga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{规定}{gui1ding4}{8;8}
  \significado[个]{s.}{regulamento; regra}
  \significado{v.}{estipular}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鬼怪}{gui3guai4}{9;8}
  \significado{s.}{hobgoblin; bicho-papão; fantasma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鬼火}{gui3huo3}{9;4}
  \significado{s.}{fogo-fátuo; biotatá; fogo corredor; fogo de santelmo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{贵}[⻉]{gui4}[中一⻉]{9}[Radical 貝][Componentes 中一⻉]
  \significado{adj.}{caro; nobre; precioso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{贵姓}{gui4xing4}{9;8}
  \significado{interr.}{qual seu sobrenome?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跪拜}{gui4bai4}{13;9}
  \significado{v.}{prostrar-se; ajoelhar-se e adorar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{滚滚}{gun3gun3}{13;13}
  \significado*{s.}{Apelido para um panda}
  \significado{v.}{mover-se, rolar, fluir continuamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{滚轮}{gun3lun2}{13;8}
  \significado{s.}{pneu; dial rotativo; roda de rolagem (\emph{scroll}) (mouse de computador)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过}{guo1}{6}[Radical 辵][Componentes ⻌寸]
  \significado*{s.}{sobrenome Guo}
  \veja{过}{guo4}
  \veja{过}{guo5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{锅}{guo1}{12}[Radical 金][Componentes ⻐呙]
  \significado[口,只]{s.}{panela, frigideira, \emph{wok}, caldeirão; coisa em forma de pote}
\end{verbete}

\begin{verbete}{囯}{guo2}{7}
  \variante{国}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国}{guo2}{8}[Radical ⼞][Componentes ⼞⽟]
  \significado*{s.}{sobrenome Guo}
  \significado[个]{s.}{país; nação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国宾馆}{guo2bin1guan3}{8;10;11}
  \significado{s.}{pousada estadual}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国歌}{guo2ge1}{8;14}
  \significado{s.}{hino nacional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国际}{guo2ji4}{8;7}
  \significado{adj.}{internacional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国际儿童节}{guo2ji4 er2tong2jie2}{8;7;2;12;5}
  \significado*{s.}{Dia Internacional das Crianças (1~de~junho)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国际妇女节}{guo2ji4 fu4nv3jie2}{8;7;6;3;5}
  \significado*{s.}{Dia Internacional das Mulheres (8~de~março)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国际劳动节}{guo2ji4 lao2dong4 jie2}{8;7;7;6;5}
  \significado*{s.}{Dia Internacional dos Trabalhadores (1~de~maio)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国家}{guo2jia1}{8;10}
  \significado[个]{s.}{país; nação; estado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国内}{guo2nei4}{8;4}
  \significado{adj.}{doméstico; interno (a um país); civil}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国旗}{guo2qi2}{8;14}
  \significado[面]{s.}{bandeira (de um país)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国庆节}{guo2qing4jie2}{8;6;5}
  \significado*{s.}{Dia Nacional (1~de~outubro)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国人}{guo2ren2}{8;2}
  \significado{s.}{compatriota}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国外}{guo2wai4}{8;5}
  \significado{adj.}{no exterior; externo (assuntos); estrangeiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国语}{guo2yu3}{8;9}
  \significado*{s.}{Língua Chinesa (Mandarim), enfatizando sua natureza nacional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{果酱}{guo3jiang4}{8;13}
  \significado{s.}{geléia; compota ou doce (de frutas)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{果然}{guo3ran2}{8;12}
  \significado{adv.}{como esperado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{果子}{guo3zi5}{8;3}
  \significado{s.}{fruta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过}{guo4}{6}[Radical 辵][Componentes ⻌寸]
  \significado{part.}{passado}
  \significado{v.}{atravessar; passar (tempo)}
  \veja{过}{guo1}
  \veja{过}{guo5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过不惯}{guo4 bu5 guan4}{6;4;11}
  \significado{v.}{não se acostumar; não se habituar}
  \veja{过惯}{guo4guan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过程}{guo4cheng2}{6;12}
  \significado[个]{s.}{curso dos eventos; processo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过分}{guo4fen4}{6;4}
  \significado{adv.}{excessivo; indevido; ao mar; demais; fora de linha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过惯}{guo4guan4}{6;11}
  \significado{v.}{estar acostumado (a um certo estilo de vida, etc.)}
  \veja{过不惯}{guo4 bu5 guan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过来}{guo4lai2}{6;7}
  \significado{v.d.}{atravessar (para a minha localização); vir até aqui}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过年}{guo4nian2}{6;6}
  \significado{v.}{festejar o Ano Novo Chinês}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过期}{guo4qi1}{6;12}
  \significado{v.+compl.}{exceder a data; passar a data; expirar (passar a data de expiração)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过去}{guo4qu4}{6;5}
  \significado{v.d.}{atravessar (a partir da minha localização); ir até lá}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过瘾}{guo4yin3}{6;16}
  \significado{adj.}{gratificante; imensamente agradável; satisfatório}
  \significado{v.}{satisfazer um desejo;  se divertir com algo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过}{guo5}{6}[Radical 辵][Componentes ⻌寸]
  \significado{part.}{(marcador de ação experiente)}
  \veja{过}{guo1}
  \veja{过}{guo4}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
