%%%
%%% J
%%%
%\section*{J}
\addcontentsline{toc}{section}{J}

\begin{verbete}{几}{ji1}{2}[16]
  \significado{adv.}{quase}
  \significado{s.}{mesa pequena}
  \veja{几}{ji3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{几乎}{ji1hu1}{2;5}
  \significado{adv.}{quase}
\end{verbete}

\begin{verbete}{机场}{ji1chang3}{6;6}
  \significado[家,处]{s.}{aeroporto; aeródromo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{机票}{ji1piao4}{6;11}
  \significado[张]{s.}{bilhete de avião}
  \veja{飞机票}{fei1ji1piao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{机器}{ji1qi4}{6;16}
  \significado[台,部,个]{s.}{máquina}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鸡}{ji1}{7}
  \significado[只]{s.}{galo, galinha; gíria:~prostituta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鸡蛋}{ji1dan4}{7;11}
  \significado[个,打]{s.}{ovo de galinha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鷄}{ji1}{21}
  \variante{鸡}{ji1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{及}{ji2}{3}
  \significado{conj.}{e; bem como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{及格}{ji2ge2}{3;10}
  \significado{v.}{atender a um padrão mínimo; passar em um exame ou teste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{即}{ji2}{7}
  \significado{conj.}{e; até; mesmo se/embora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{即便}{ji2bian4}{7;9}
  \significado{conj.}{mesmo se/embora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{即或}{ji2huo4}{7;8}
  \significado{conj.}{mesmo se/embora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{即若}{ji2ruo4}{7;8}
  \significado{conj.}{mesmo se/embora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{即使}{ji2shi3}{7;8}
  \significado{conj.}{mesmo se/embora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{即是}{ji2shi4}{7;9}
  \significado{conj.}{aquilo é}
\end{verbete}

\begin{verbete}{……极了}{ji2le5}{7;2}
  \significado{expr.}{muito; extremamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{极其}{ji2qi2}{7;8}
  \significado{adv.}{extremamente, muito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{几}{ji3}{2}
  \significado{interr.}{quantos?, (até 10 itens); alguns?}
  \veja{几}{ji1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{给}{ji3}{9}
  \significado{v.}{fornecer; prover}
  \veja{给}{gei3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{记得}{ji4de5}{5;11}
  \significado{v.}{lembrar; lembrar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{记性}{ji4xing5}{5;8}
  \significado{s.}{memória (habilidade em reter informações)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{记住}{ji4-zhu4}{5;7}
  \significado{v.}{decorar; memorizar; ter em mente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{技俩}{ji4liang3}{7;9}
  \significado{s.}{truque; estratagema; ardil; esquema; estratégia; tática}
\end{verbete}

\begin{verbete}{季节}{ji4jie2}{8;5}
  \significado[个]{s.}{estação (clima)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{既}{ji4}{9}
  \significado{conj.}{desde; como; agora isso; os dois e; assim como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{既不……又不……}{ji4bu4 you4bu4}{9;4;2;4}
  \significado{conj.}{nem mesmo\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{既然}{ji4ran2}{9;12}
  \significado{part.}{agora isso; desde; como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{既又}{ji4you4}{9;2}
  \significado{conj.}{desde; como; agora isso; os dois e; assim como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄}{ji4}{11}
  \significado{v.}{enviar; mandar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄存}{ji4cun2}{11;6}
  \significado{v.}{depositar; deixar algo com alguém; armazenar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄递}{ji4di4}{11;10}
  \significado{s.}{entrega de correspondência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄放}{ji4fang4}{11;8}
  \significado{v.}{deixar algo com alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄居}{ji4ju1}{11;8}
  \significado{s.}{morar longe de casa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄卖}{ji4mai4}{11;8}
  \significado{v.}{consignar para venda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄生}{ji4sheng1}{11;5}
  \significado{s.}{parasita; parasitismo}
  \significado{v.}{viver tirando vantagem dos outros; viver dentro ou sobre outro organismo como um parasita}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄生生活}{ji4sheng1sheng1huo2}{11;5;5;9}
  \significado{s.}{parasitismo; vida parasitária}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄售}{ji4shou4}{11;11}
  \significado{v.}{venda em consignação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄送}{ji4song4}{11;9}
  \significado{v.}{enviar; transmitir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄宿}{ji4su4}{11;11}
  \significado{s.}{embarque}
  \significado{v.}{embarcar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄托}{ji4tuo1}{11;6}
  \significado{v.}{investir (sua esperança, energia, etc.) em algo; confiar (a alguém); colocar (a esperança, a energia, etc.) em}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄望}{ji4wang4}{11;11}
  \significado{v.}{depositar esperanças em}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄养}{ji4yang3}{11;9}
  \significado{v.}{embarcar; promover; colocar sob os cuidados de alguém (uma criança, animal de estimação, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄予}{ji4yu3}{11;4}
  \significado{v.}{expressar; colocar (esperança, importância, etc.) em; mostrar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{旣}{ji4}{11}
  \variante{既}{ji4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{骑}{ji4}{11}
  \significado{s.}{cavalo de sela; soldado montado}
  \veja{骑}{ji4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{加}{jia1}{5}
  \significado*{s.}{Canadá, abreviação de~加拿大; sobrenome Jia}
  \veja{加拿大}{jia1na2da4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{加拿大}{jia1na2da4}{5;10;3}
  \significado{s.}{Canadá}
  \veja{加}{jia1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{加拿大人}{jia1na2da4ren2}{5;10;3;2}
  \significado{s.}{canadense; pessoa nascida no Canadá}
\end{verbete}

\begin{verbete}{家}{jia1}{10}
  \significado{p.c.}{para famílias ou empresas}
  \significado[个]{s.}{família; casa; sufixo de substantivos para designar um especialista em alguma atividade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{家具}{jia1ju4}{10;8}
  \significado[件,套]{s.}{móveis; mobiliário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{家俱}{jia1ju4}{10;10}
  \variante{家具}{jia1ju4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{家里}{jia1li5}{10;7}
  \significado{p.d.l.}{em casa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{家乡}{jia1xiang1}{10;3}
  \significado[个]{s.}{terra natal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{傢具}{jia1ju4}{12;8}
  \variante{家具}{jia1ju4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{假如}{jia3ru2}{11;6}
  \significado{conj.}{se; supondo; em caso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{假声}{jia3sheng1}{11;7}
  \significado{s.}{falsete}
  \veja{真声}{zhen1sheng1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{假使}{jia3shi3}{11;8}
  \significado{conj.}{se; supondo; em caso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{假证件}{jia3zheng4jian4}{11;7;6}
  \significado{s.}{documentos falsos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{肩膀}{jian1bang3}{8;14}
  \significado{s.}{ombro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{兼}{jian1}{10}
  \significado{conj.}{e (ocupando dois ou mais cargos (oficiais) ao memso tempo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{俭省}{jian3sheng3}{9;9}
  \significado{adj.}{econômico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{捡}{jian3}{10}
  \significado{v.}{apanhar; recolher; coletar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{检查}{jian3cha2}{11;9}
  \significado[次]{s.}{inspeção}
  \significado{v.}{examinar; inspecionar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{简单}{jian3dan1}{13;8}
  \significado{adj.}{simples; sem complicações}
\end{verbete}

\begin{verbete}{简直}{jian3zhi2}{13;8}
  \significado{adv.}{simplesmente; realmente; absolutamente; em tudo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{见}{jian4}{4}
  \significado{v.}{ver; entrevistar; encontrar alguém; parecer (ser alguma coisa)}
  \veja{见}{xian4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{见面}{jian4mian4}{4;9}
  \significado{v.}{encontrar-se com alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{件}{jian4}{6}
  \significado{p.c.}{para eventos, coisas, roupas etc.}
  \significado{s.}{item; componente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{间或}{jian4huo4}{7;8}
  \significado{adv.}{às vezes; ocasionalmente; de vez em quando}
\end{verbete}

\begin{verbete}{建立者}{jian4li4zhe3}{8;5;8}
  \significado{s.}{fundador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{建设}{jian4she4}{8;6}
  \significado{s.}{construção}
  \significado{v.}{construir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{建设性}{jian4she4xing4}{8;6;8}
  \significado{adj.}{construtivo}
  \significado{s.}{construtividade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{建设者}{jian4she4zhe3}{8;6;8}
  \significado{s.}{construtor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{建议}{jian4yi4}{8;5}
  \significado[个,点]{s.}{proposta; recomendação; sugestão}
  \significado{v.}{propor; recomendar; sugerir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{渐渐}{jian4jian4}{11;11}
  \significado{adv.}{pouco a pouco; passo a passo; progressivamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{江西}{jiang1xi1}{6;6}
  \significado*{s.}{Jiangxi}
\end{verbete}

\begin{verbete}{将要}{jiang1yao4}{9;9}
  \significado{adv.}{vai, deve}
\end{verbete}

\begin{verbete}{强}{jiang4}{12}
  \significado{adj.}{teimoso; inflexível}
  \veja{强}{qiang2}
  \veja{强}{qiang3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{犟}{jiang4}{16}
  \variante{强}{jiang4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交}{jiao1}{6}
  \significado{v.}{entregar; dar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交班}{jiao1ban1}{6;10}
  \significado{v.}{passar para o próximo turno de trabalho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交叉}{jiao1cha1}{6;3}
  \significado{v.}{cruzar; sobrepor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交叉点}{jiao1cha1dian3}{6;3;9}
  \significado{s.}{encruzilhada; cruzamento; junção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交叉口}{jiao1cha1kou3}{6;3;3}
  \significado{s.}{intersecção (rodovia)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交叠}{jiao1die2}{6;13}
  \significado{s.}{sobreposição}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交给}{jiao1gei3}{6;9}
  \significado{v.}{entregar algo; dar algo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交媾}{jiao1gou4}{6;13}
  \significado{v.}{copular; ter relações sexuais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交界}{jiao1jie4}{6;9}
  \significado{p.l.}{fronteira comum; limite comum; interface}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交通}{jiao1tong1}{6;10}
  \significado{s.}{transporte; tráfego; trânsito; comunicações; conexão}
  \significado{v.}{estar conectado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交响}{jiao1xiang3}{6;9}
  \significado{s.}{sinfonia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交运}{jiao1yun4}{6;7}
  \significado{v.}{despachar (bagagem em um aeroporto, etc.); entregar para transporte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{郊区}{jiao1qu1}{8;4}
  \significado[个]{s.}{subúrbio; distrito suburbano; arredores}
\end{verbete}

\begin{verbete}{胶卷}{jiao1juan3}{10;8}
  \significado{s.}{filme; rolo de filme}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教}{jiao1}{11}
  \significado{v.}{ensinar; lecionar}
  \veja{教}{jiao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教学}{jiao1xue2}{11;8}
  \significado{v.}{ensinar (como um professor)}
  \veja{教学}{jiao4xue2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交杯酒}{jiao2bei1jiu3}{6;8;10}
  \significado{s.}{copo de vinho nupcial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{角}{jiao3}{7}[148]
  \significado{p.c.}{1 jiao = 10 centavos}
  \significado[个]{s.}{ângulo; esquina; chifre; em forma de chifre}
  \veja{角}{jue2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{饺子}{jiao3zi5}{9;3}
  \significado[个,只]{s.}{jiaozi; bolinhos chineses; bolinho de massa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脚}{jiao3}{11}
  \significado{p.c.}{para chutes}
  \significado[双,只]{s.}{pé; base (de um objeto); perna (de um animal ou objeto)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{叫}{jiao4}{5}
  \significado{v.}{chamar-se; chamar; gritar; pedir (comida em um restaurante)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{校}{jiao4}{10}
  \significado{v.}{verificar; comparar; revisar}
  \veja{校}{xiao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{敎}{jiao4}{11}
  \variante{教}{jiao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教}{jiao4}{11}
  \significado*{s.}{sobrenome Jiao}
  \significado{s.}{religião; ensinamento}
  \significado{v.}{causar; como fazer algo; contar (explicar como fazer algo)}
  \veja{教}{jiao1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教导}{jiao4dao3}{11;6}
  \significado{s.}{orientação; ensino}
  \significado{v.}{instruir; ensinar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教官}{jiao4guan1}{11;8}
  \significado{s.}{instrutor militar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教练}{jiao4lian4}{11;8}
  \significado[个,位,名]{s.}{instrutor; treinador (esportes)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教师}{jiao4shi1}{11;6}
  \significado[个]{s.}{professor; mestre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教室}{jiao4shi4}{11;9}
  \significado[间]{s.}{sala de aula}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教授}{jiao4shou4}{11;11}
  \significado[个,位]{s.}{professor (universitário)}
  \significado{v.}{instruir; palestrar sobre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教堂}{jiao4tang2}{11;11}
  \significado[间]{s.}{igreja; capela}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教学}{jiao4xue2}{11;8}
  \significado[次]{s.}{ensino; instrução}
  \veja{教学}{jiao1xue2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教学楼}{jiao4xue2lou2}{11;8;13}
  \significado{s.}{edifício de salas de aula}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教长}{jiao4zhang3}{11;4}
  \significado{s.}{imã (Islã); mulá}
\end{verbete}

\begin{verbete}{皆}{jie1}{9}
  \significado{adv.}{todos; em todos os casos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结果}{jie1guo3}{9;8}
  \significado{v.}{dar frutos}
  \veja{结果}{jie2guo3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{接}{jie1}{11}
  \significado{v.}{ir buscar (alguém); ir ao encontro de (alguém); receber}
\end{verbete}

\begin{verbete}{接待}{jie1dai4}{11;9}
  \significado{v.}{receber (alguém); acolher; recepcionar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{接（电话）}{jie1(dian4hua4)}{11;5;8}
  \significado{v.}{atender (o telefone)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{街}{jie1}{12}
  \significado[条]{s.}{rua}
\end{verbete}

\begin{verbete}{节日}{jie2ri4}{5;4}
  \significado[个]{s.}{festival; feriado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结果}{jie2guo3}{9;8}
  \significado{s.}{resultado; conclusão}
  \significado{v.}{despachar; matar}
  \veja{结果}{jie1guo3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结婚礼服}{jie2hun1 li3 fu2}{9;11;5;8}
  \significado{s.}{vestido de casamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结束}{jie2shu4}{9;7}
  \significado{v.}{terminar; acabar; concluir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结束辩论}{jie2shu4 bian4 lun4}{9;7;16;6}
  \significado{s.}{debate de encerramento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结束工作}{jie2shu4gong1zuo4}{9;7;3;7}
  \significado{s.}{trabalho final}
  \significado{v.}{terminar o trabalho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结束剂}{jie2shu4 ji4}{9;7;8}
  \significado{s.}{finalizador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结束区}{jie2shu4 qu1}{9;7;4}
  \significado{s.}{zona final}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结束文本}{jie2shu4 wen2ben3}{9;7;4;5}
  \significado{s.}{texto final}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结束语}{jie2shu4yu3}{9;7;9}
  \significado{s.}{conclusões finais; considerações finais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{姐夫}{jie3fu5}{8;4}
  \significado{s.}{marido da irmã mais velha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{姐姐}{jie3jie5}{8;8}
  \significado[个]{s.}{irmã mais velha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{介绍}{jie4shao4}{4;8}
  \significado{s.}{introdução; apresentação}
  \significado{v.}{fazer uma apresentação; apresentar (alguém para alguém); apresentar (alguém para um emprego, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{芥兰}{jie4lan2}{7;5}
  \significado{s.}{couve}
\end{verbete}

\begin{verbete}{借}{jie4}{10}
  \significado{adv.}{por meio de}
  \significado{v.}{pedir emprestado; emprestar; aproveitar (uma oportunidade)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{借书证}{jie4shu1zheng4}{10;4;7}
  \significado{s.}{cartão de biblioteca; literalmente:~cartão para pedir emprestado livros}
\end{verbete}

\begin{verbete}{今年}{jin1nian2}{4;6}
  \significado{p.t.}{este ano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{今天}{jin1tian1}{4;4}
  \significado{p.t.}{hoje}
\end{verbete}

\begin{verbete}{金融}{jin1rong2}{8;16}
  \significado{s.}{finança}
\end{verbete}

\begin{verbete}{金色}{jin1se4}{8;6}
  \significado{s.}{dourado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{仅}{jin3}{4}
  \significado{adv.}{apenas; meramente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{仅仅}{jin3jin3}{4;4}
  \significado{adv.}{meramente; somente; apenas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{尽管}{jin3guan3}{6;14}
  \significado{conj.}{no entanto; embora; apesar de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{近}{jin4}{7}
  \significado{adj.}{perto; próximo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{进}{jin4}{7}
  \significado{p.c.}{para seções em um edifício ou complexo residencial}
  \significado{s.}{matemática:~base de um sistema numérico}
  \significado{v.d.}{entrar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{进出口}{jin4chu1kou3}{7;5;3}
  \significado{s.}{importação e exportação}
  \significado{v.}{importar e exportar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{进口}{jin4kou3}{7;3}
  \significado{adj.}{importado}
  \significado{s.}{importação; entrada; entrada (para entrada de ar, água, etc.)}
  \significado{v.}{importar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{进来}{jin4lai2}{7;7}
  \significado{v.d.}{entrar (para a minha localização)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{进去}{jin4qu4}{7;5}
  \significado{v.d.}{entrar (a partir da minha localização)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{进行编程}{jin4xing2bian1cheng2}{7;6;12;12}
  \significado{s.}{programa de computador executável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{京}{jing1}{8}
  \significado*{s.}{Beijing, abreviação de~北京; sobrenome Jing}
  \significado{s.}{capital de um país}
  \veja{北京}{bei3jing1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{京剧}{jing1ju4}{8;10}
  \significado*{s.}{Ópera de Beijing (Pequim)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{经}{jing1}{8}
  \significado*{s.}{sobrenome Jing}
  \significado{s.}{livro sagrado; escritura; clássicos; longitude; menstruação; canal}
  \significado{v.}{passar; sofrer; suportar; deformar (têxtil)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{经常}{jing1chang2}{8;11}
  \significado{adv.}{constantemente; diariamente; dia-a-dia; todo dia; frequentemente; sempre; regularmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{经济}{jing1ji4}{8;9}
  \significado{s.}{economia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{经理}{jing1li3}{8;11}
  \significado[个,位,名]{s.}{diretor; gerente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{精彩}{jing1cai3}{14;11}
  \significado{adj.}{espetacular; maravilhoso; brilhante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{景色}{jing3se4}{12;6}
  \significado{s.}{paisagem; panorama; vista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{警察}{jing3cha2}{19;14}
  \significado[个]{s.}{polícia; oficial de polícia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{究竟}{jiu1jing4}{7;11}
  \significado{adv.}{afinal; no final; no final das contas; na verdade; exatamente; são ou não são}
\end{verbete}

\begin{verbete}{九}{jiu3}{2}
  \significado{num.}{nove, 9}
\end{verbete}

\begin{verbete}{韭菜}{jiu3cai4}{9;11}
  \significado{s.}{cebolinha chinesa; figurativo:~investidores de varejo que perdem seu dinheiro para operadores mais experientes (ou seja, são ``colhidos'' como cebolinhas)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{酒}{jiu3}{10}
  \significado[杯,瓶,罐,桶,缸]{s.}{bebida alcoólica; vinho (especialmente vinho de arroz); aguardente; licor; espíritos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{酒馆}{jiu3guan3}{10;11}
  \significado{s.}{bar; taverna; adega}
\end{verbete}

\begin{verbete}{酒鬼}{jiu3gui3}{10;9}
  \significado{adj.}{embriagado; ébrio}
  \significado{s.}{bêbado; alcoólatra; borracho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{旧}{jiu4}{5}
  \significado{adj.}{velho; antigo; desgastado (com a idade)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{就}{jiu4}{12}
  \significado{adv.}{exatamente; justamente}
  \significado{v.}{realizar; se envolver em; acompanhar (em alimentos); aproveitar; avançar; empreender}
\end{verbete}

\begin{verbete}{车}{ju1}{4}
  \significado{s.}{arcaico:~carruagem de guerra; torre (no xadrez)}
  \veja{车}{che1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{居然}{ju1ran2}{8;12}
  \significado{adv.}{inesperadamente; na verdade; para surpresa de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{橘子汁}{ju2zi5zhi1}{16;3;5}
  \significado[瓶,杯,罐,盒]{s.}{suco de laranja}
  \veja{橙汁}{cheng2zhi1}
  \veja{柳橙汁}{liu3cheng2zhi1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{举行}{ju3xing2}{9;6}
  \significado{v.}{realizar (uma reunião, cerimônia, etc.); ter lugar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{句}{ju4}{5}
  \significado{p.c.}{para orações, frases ou linhas de versos}
  \significado{s.}{sentença; cláusula; frase}
\end{verbete}

\begin{verbete}{句子}{ju4zi5}{5;3}
  \significado[个]{s.}{sentença; frase; oração}
\end{verbete}

\begin{verbete}{足}{ju4}{7}
  \significado{adj.}{excessivo}
  \veja{足}{zu2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{角}{jue2}{7}
  \significado*{s.}{sobrenome Jue}
  \significado{s.}{papel (teatro)}
  \significado{v.}{competir}
  \veja{角}{jiao3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{绝不}{jue2bu4}{9;4}
  \significado{adv.}{definitivamente não; de forma alguma; sob nenhuma circunstância}
\end{verbete}

\begin{verbete}{绝对}{jue2dui4}{9;5}
  \significado{adv.}{absolutamente; totalmente; incondicionalmente; definitivamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{觉得}{jue2de5}{9;11}
  \significado{v.}{sentir; pensar; sentir (desconfortável, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脚}{jue2}{11}
  \variante{角}{jue2}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
