%%%
%%% K
%%%
%\section*{K}
\addcontentsline{toc}{section}{K}

\begin{verbete}{咖啡}{ka1fei1}{8;11}
  \significado[杯]{s.}{café (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咖啡馆}{ka1fei1guan3}{8;11;11}
  \significado[家]{s.}{cafeteria}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咖啡色}{ka1fei1se4}{8;11;6}
  \significado{s.}{cor café}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卡车司机}{ka3che1 si1ji1}{5;4;5;6}
  \significado{s.}{motorista de caminhão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卡片}{ka3pian4}{5;4}
  \significado{s.}{cartão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卡片游戏}{ka3pian4 you2xi4}{5;4;12;6}
  \significado{s.}{carta de baralho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卡通}{ka3tong1}{5;10}
  \significado{s.}{\emph{cartoon} (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开}{kai1}{4}[Radical 廾][Componentes 一廾]
  \significado{p.c.}{quilate (ouro)}
  \significado{v.}{abrir; ligar; dirigir; iniciar (alguma coisa); ferver; escrever  (uma receita, cheque, fatura, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开车}{kai1che1}{4;4}
  \significado{v.+compl.}{conduzir; dirigir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开尔文}{kai1'er3wen2}{4;5;4}
  \significado{s.}{Kelvin (K, escala de temperatura)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开发区}{kai1fa1qu1}{4;5;4}
  \significado{s.}{zona de desenvolvimento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开花}{kai1hua1}{4;7}
  \significado{v.}{florescer; (fig.) explodir, abrir-se; (fig.) explodir de alegria; (fig.) começar a existir de repente em todos os lugares}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开口}{kai1kou3}{4;3}
  \significado{v.}{abrir a boca de alguém; começar a falar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开启}{kai1qi3}{4;7}
  \significado{v.}{abrir; iniciar; (computação) ativar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开始}{kai1shi3}{4;8}
  \significado{adv.}{inicial}
  \significado[个]{s.}{começo; início}
  \significado{v.}{começar; iniciar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开锁}{kai1suo3}{4;12}
  \significado{v.}{desbloquear, destravar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开头}{kai1tou2}{4;5}
  \significado{s.}{início; começo}
  \significado{v.}{iniciar; começar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开心}{kai1xin1}{4;4}
  \significado{v.}{sentir-se feliz; regozijar-se; divertir-se; tirar sarro de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开夜车}{kai1ye4che1}{4;8;4}
  \significado{expr.}{trabalho noturno; literalmente:~``conduzir carro à noite''}
\end{verbete}

\begin{verbete}{看}{kan1}{9}[Radical 目][Componentes 龵目]
  \significado{v.}{cuidar; vigiar}
  \veja{看}{kan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砍}{kan3}{9}[Radical 石][Componentes 石欠]
  \significado{v.}{cortar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砍刀}{kan3dao1}{9;2}
  \significado{s.}{facão; machete}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砍掉}{kan3diao4}{9;11}
  \significado{v.}{amputar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砍断}{kan3duan4}{9;11}
  \significado{v.}{cortar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砍价}{kan3jia4}{9;6}
  \significado{v.}{barganhar; cortar ou derrubar um preço}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砍杀}{kan3sha1}{9;6}
  \significado{v.}{atacar com arma branca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砍伤}{kan3shang1}{9;6}
  \significado{v.}{ferir com lâmina ou machado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砍树}{kan3shu4}{9;9}
  \significado{v.}{derrubar árvores}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砍死}{kan3si3}{9;6}
  \significado{v.}{matar com um machado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砍头}{kan3tou2}{9;5}
  \significado{v.}{decapitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{看}{kan4}{9}[Radical 目][Componentes 龵目]
  \significado{interj.}{Cuidado! (para um perigo)}
  \significado{part.}{(depois de um verbo) tentar}
  \significado{v.}{olhar; ver; assistir; ler; visitar (pessoas)}
  \veja{看}{kan1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{看淡}{kan4dan4}{9;11}
  \significado{v.}{considerar sem importância; ser indiferente a (fama, riqueza, etc.); (de uma economia ou mercado) enfraquecer, ficar mais lento, diminuir a velocidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{看到}{kan4dao4}{9;8}
  \significado{v.}{ver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{看法}{kan4fa3}{9;8}
  \significado[个]{s.}{modo de olhar alguma coisa; ponto de vista; opinião}
\end{verbete}

\begin{verbete}{看见}{kan4jian4}{9;4}
  \significado{v.}{encontrar; enxergar; ver; avistar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{看起来}{kan4qi3lai5}{9;10;7}
  \significado{adv.}{aparentemente, parece como se, parece ser, dá a impressão de, parece estar em face disso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{扛}{kang2}{6}[Radical 手][Componentes ⺘⼯]
  \significado{v.}{carregar no ombro de alguém;  (fig.) assumir (um fardo, dever, etc.)}
  \veja{扛}{gang1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{考试}{kao3shi4}{6;8}
  \significado[次]{s.}{teste; prova; exame}
  \significado{v.+compl.}{submeter-se a uma prova; fazer um teste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{烤}{kao3}{10}[Radical 火][Componentes 火考]
  \significado{v.}{assar; grelhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{烤肉}{kao3rou4}{10;6}
  \significado{s.}{churrasco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{科技}{ke1ji4}{9;7}
  \significado{s.}{ciência e tecnologia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{科学家}{ke1xue2jia1}{9;8;10}
  \significado[个]{s.}{cientista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{颗}{ke1}{14}[Radical 頁][Componentes 果页]
  \significado{p.c.}{para grãos, pérolas, dentes, corações, satelites, pequenas esferas, etc.}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蝌蚪}{ke1dou3}{15;10}
  \significado{s.}{girino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{壳}{ke2}{7}[Radical 士][Componentes 士冗]
  \significado{s.}{casca (de ovo, noz, caranguejo, etc.); caixa; invólucro; alojamento (de uma máquina ou dispositivo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咳嗽}{ke2sou5}{9;14}
  \significado{v.}{ter tosse; tossir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{可}{ke3}{5}[Radical 口][Componentes 丁口]
  \significado{adv.}{muito; realmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{可爱}{ke3'ai4}{5;10}
  \significado{adj.}{adorável; querido; fofo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{可编程}{ke3bian1cheng2}{5;12;12}
  \significado{adj.}{programável}
\end{verbete}

\begin{verbete*}{可擦写可编程只读存储器}{ke3ca1xie3ke3bian1cheng2zhi1du2cun2chu3qi4}{5;17;5;5;12;12;5;10;6;12;16}
  \significado{s.}{EPROM (\emph{erasable programmable read-only memory})}
\end{verbete*}

\begin{verbete}{可卡因}{ke3ka3yin1}{5;5;6}
  \significado{s.}{cocaína (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{可口可乐}{ke3kou3ke3le4}{5;3;5;5}
  \significado*{s.}{Coca-Cola (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{可能}{ke3neng2}{5;10}
  \significado{adj.}{possível; provável}
  \significado{adv.}{possivelmente; provavelmente}
  \significado[个]{s.}{possibilidade; probabilidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{可怕}{ke3pa4}{5;8}
  \significado{adj.}{horrível; terrível; formidável; assustador; hediondo}
  \significado{adv.}{terrivelmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{可是}{ke3shi4}{5;9}
  \significado{adv.}{(usado para dar ênfase) de fato}
  \significado{conj.}{porém; contudo; mas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{可惜}{ke3xi1}{5;11}
  \significado{adj.}{é uma pena; que pena}
  \significado{adv.}{infelizmente; que pena; é uma pena}
\end{verbete}

\begin{verbete}{可以}{ke3yi3}{5;4}
  \significado{v.o.}{ser capaz de; poder}
\end{verbete}

\begin{verbete}{渴}{ke3}{12}[Radical 水][Componentes 氵曷]
  \significado{adj.}{sedento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刻}{ke4}{8}[Radical 刀][Componentes 亥刂]
  \significado{p.c.}{para curtos intervalos de tempo}
  \significado{p.t.}{quarto (de hora)}
  \significado{v.}{esculpir; cortar; gravar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刻画}{ke4hua4}{8;8}
  \significado{v.}{retratar; tirar um retrato}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刻钟}{ke4 zhong1}{8;9}
  \significado{p.t.}{um quarto de hora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{客气}{ke4qi5}{9;4}
  \significado{adj.}{cortês; delicado; modesto; educado}
  \significado{v.}{fazer cerimônia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{客厅}{ke4ting1}{9;4}
  \significado[间]{s.}{sala de estar; sala de visitas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{课本}{ke4ben3}{10;5}
  \significado[本]{s.}{livro do aluno; manual}
\end{verbete}

\begin{verbete}{肯定}{ken3ding4}{8;8}
  \significado{adv.}{com certeza; certamente; definitivamente; afirmativo (resposta)}
  \significado{v.}{afirmar; ter a certeza; ser positivo; dar reconhecimento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坑}{keng1}{7}[Radical 土][Componentes 土亢]
  \significado{s.}{poço; depressão; túnel; buraco no chão}
  \significado{v.}{enganar; trapacear}
\end{verbete}

\begin{verbete}{空间}{kong1jian1}{8;7}
  \significado{s.}{espaço; sala; escopo (figurativo); espaço sideral (astronomia); espaço (matemática, física)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{空间站}{kong1jian1zhan4}{8;7;10}
  \significado{s.}{estação espacial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{空气}{kong1qi4}{8;4}
  \significado{s.}{ar; atmosfera}
\end{verbete}

\begin{verbete}{空调}{kong1tiao2}{8;10}
  \significado[台]{s.}{ar-condicionado; condicionador de ar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{空心菜}{kong1xin1cai4}{8;4;11}
  \veja{蕹菜}{weng4cai4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孔}{kong3}{4}[Radical 子][Componentes 子乚]
  \significado*{s.}{sobrenome Kong}
  \significado{p.c.}{para habitações em cavernas}
  \significado[个]{s.}{buraco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孔夫子}{kong3fu1zi3}{4;4;3}
  \significado*{s.}{Confúcio (551-479 aC), pensador e filósofo social chinês}
  \veja{孔子}{kong3zi3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孔雀}{kong3que4}{4;11}
  \significado{s.}{pavão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孔子}{kong3zi3}{4;3}
  \significado*{s.}{Confúcio (551-479 aC), pensador e filósofo social chinês}
  \veja{孔夫子}{kong3fu1zi3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孔子学院}{kong3zi3 xue2yuan4}{4;3;8;9}
  \significado*{s.}{Instituto Confúcio, organização estabelecida internacionalmente pela República Popular da China, que promove a língua e a cultura chinesas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{恐怖主义}{kong3bu4zhu3yi4}{10;8;5;3}
  \significado{adj.}{terrorista}
  \significado{s.}{terrorismo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{恐龙}{kong3long2}{10;5}
  \significado[头,只]{s.}{dinossauro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{恐怕}{kong3pa4}{10;8}
  \significado{adv.}{talvez; possivelmente; provavelmente; (em sentido não tão bom)}
  \significado{v.}{temer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{空儿}{kong4r5}{8;2}
  \significado{s.}{tempo livre}
  \significado{v.}{ter tempo livre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{控制}{kong4zhi4}{11;8}
  \significado{v.}{controlar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{口}{kou3}{3}[Radical 口][Componentes 口][Kangxi 30]
  \significado{p.c.}{para coisas com bocas (pessoas, animais domésticos, canhões, etc.); para mordidas ou bocados}
  \significado{s.}{boca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{口袋}{kou3dai4}{3;11}
  \significado{s.}{bolso; saco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{口袋妖怪}{kou3dai4 yao1guai4}{3;11;7;8}
  \significado*{s.}{\emph{Pokémon}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{口香糖}{kou3xiang1tang2}{3;9;16}
  \significado{s.}{goma de mascar; chiclete}
\end{verbete}

\begin{verbete}{口音}{kou3yin1}{3;9}
  \significado{s.}{sons da fala oral (linguística)}
  \veja{口音}{kou3yin5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{口音}{kou3yin5}{3;9}
  \significado{s.}{sotaque; voz}
  \veja{口音}{kou3yin1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{口语}{kou3yu3}{3;9}
  \significado[门]{s.}{linguagem oral; linguagem falada; fofoca; calúnia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{枯木}{ku1mu4}{9;4}
  \significado{s.}{árvore morta; madeira morta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哭}{ku1}{10}[Radical 口][Componentes 吅犬]
  \significado{v.}{chorar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哭墙}{ku1qiang2}{10;14}
  \significado*{s.}{Muro das Lamentações (Jerusalém)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{苦瓜}{ku3gua1}{8;5}
  \significado{s.}{melão amargo (cabaça amarga, pêra bálsamo, maçã bálsamo, pepino amargo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{裤子}{ku4zi5}{12;3}
  \significado[条]{s.}{calças}
\end{verbete}

\begin{verbete}{酷}{ku4}{14}[Radical 酉][Componentes 酉告]
  \significado{adj.}{impiedoso; forte (por exemplo, vinho); (empréstimo linguístico) legal, \emph{cool}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{酷斯拉}{ku4si1la1}{14;12;8}
  \significado*{s.}{Godzilla (Japonês ゴジラ Gojira)}
  \veja{哥斯拉}{ge1si1la1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{会}{kuai4}{6}[Radical 人][Componentes 人云]
  \significado{s.}{contador; contabilidade}
  \significado{v.}{equilibrar contas}
  \veja{会}{hui4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{块}{kuai4}{7}[Radical 土][Componentes 土夬]
  \significado{p.c.}{coloquial:~para dinheiro e unidades monetárias; para peças ou pedaços de roupa, bolos, sabão, etc.}
  \significado{s.}{pedaço; pedaço (de terra); peça}
\end{verbete}

\begin{verbete}{快}{kuai4}{7}[Radical 心][Componentes 忄夬]
  \significado{adj.}{quase; rápido; depressa}
  \significado{v.}{apressar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{快递}{kuai4di4}{7;10}
  \significado{s.}{entrega expressa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{快乐}{kuai4le4}{7;5}
  \significado{adj.}{feliz; alegre}
  \significado{s.}{felicidade; alegria}
\end{verbete}

\begin{verbete}{快速}{kuai4su4}{7;10}
  \significado{adj.}{veloz, de alta velocidade, rápido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宽影片}{kuan1ying3pian4}{10;15;4}
  \significado{s.}{filme \emph{widescreen}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{款}{kuan3}{12}[Radical 欠][Componentes 士欠示]
  \significado{p.c.}{para versões ou modelos (de um produto)}
  \significado[笔,个]{s.}{montante de dinheiro; fundos; parágrafo; seção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{窾}{kuan3}{17}[Radical 穴][Componentes 穴款]
  \significado{adj.}{oco}
  \significado{s.}{rachadura; cavidade; onomatopéia:~água atingindo a rocha}
  \significado{v.}{escavar um buraco}
  \veja{窾}{cuan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{狂欢节}{kuang2huan1jie2}{7;6;5}
  \significado*{s.}{Carnaval}
\end{verbete}

\begin{verbete}{况且}{kuang4qie3}{7;5}
  \significado{conj.}{além disso; além do mais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{旷野}{kuang4ye3}{7;11}
  \significado{s.}{região selvagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{矿泉水}{kuang4quan2shui3}{8;9;4}
  \significado[瓶,杯]{s.}{água mineral}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葵花}{kui2hua1}{12;7}
  \significado{s.}{girassol (flor)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{困}{kun4}{7}[Radical ⼞][Componentes 囗木]
  \significado{adj.}{pressionado; preso}
  \significado{v.}{prender; cercar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{困难}{kun4nan5}{7;10}
  \significado{adj.}{difícil; desafiante}
  \significado{s.}{situação difícil}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
