%%%
%%% L
%%%
%\section*{L}
\addcontentsline{toc}{section}{L}

\begin{verbete}{垃圾}{la1ji1}{8,6}
  \significado[把]{s.}{lixo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{垃圾车}{la1ji1che1}{8,6,4}
  \significado{s.}{caminhão de lixo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{垃圾电邮}{la1ji1dian4you2}{8,6,5,7}
  \significado{s.}{\emph{e-mail} de \emph{spam}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{垃圾堆}{la1ji1dui1}{8,6,11}
  \significado{s.}{depósito de lixo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{垃圾工}{la1ji1gong1}{8,6,3}
  \significado{s.}{lixeiro; gari}
\end{verbete}

\begin{verbete}{垃圾食品}{la1ji1shi2pin3}{8,6,9,9}
  \significado{s.}{\emph{junk food}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{垃圾筒}{la1ji1tong3}{8,6,12}
  \significado{s.}{cesto de lixo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{垃圾箱}{la1ji1xiang1}{8,6,15}
  \significado{s.}{cesto de lixo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{垃圾邮件}{la1ji1you2jian4}{8,6,7,6}
  \significado{s.}{\emph{spam}; \emph{e-mail} não solicitado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拉}{la1}{8}[Radical 手]
  \significado{v.}{puxar; arrastar; desenhar; conversar; (coloquial) esvaziar as entranhas}
  \veja{拉}{la4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拉拉队}{la1la1dui4}{8,8,4}
  \significado{s.}{claque; torcida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拉}{la4}{8}[Radical 手]
  \veja{拉}{la1}
  \veja{拉拉蛄}{la4la4gu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拉拉蛄}{la4la4gu3}{8,8,11}
  \variante{蝲蝲蛄}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蜡烛}{la4zhu2}{14,10}
  \significado[根,支]{s.}{vela; círio; peça, geralmente de cera, que possui um pavio e se utiliza para iluminar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{辣}{la4}{14}[Radical 辛]
  \significado{adj.}{picante; pungente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蝲蝲蛄}{la4la4gu3}{15,15,11}
  \significado{s.}{grilo toupeira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{来}{lai2}{7}[Radical 木]
  \significado{v.}{vir; chegar; trazer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{来自}{lai2zi4}{7,6}
  \significado{v.}{vir de (um local); \emph{From:} (cabeçalho do \emph{e -mail})}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赖}{lai4}{13}[Radical 貝]
  \significado*{s.}{sobrenome Lai}
  \significado{v.}{depender; aguentar em um lugar; renegar (promessa); isolar-se; culpar; colocar a culpa em}
\end{verbete}

\begin{verbete}{兰花}{lan2hua1}{5,7}
  \significado{s.}{orquídea}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蓝}{lan2}{13}[Radical 艸]
  \significado*{s.}{sobrenome Lan}
  \significado{adj.}{azul}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蓝色}{lan2se4}{13,6}
  \significado{s.}{cor azul}
\end{verbete}

\begin{verbete}{篮球}{lan2qiu2}{16,11}
  \significado[个,只]{s.}{basquetebol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{懒}{lan3}{16}[Radical 心]
  \significado{adj.}{preguiçoso; indolente; vadio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{懒虫}{lan3chong2}{16,6}
  \significado{s.}{desleixado ocioso; insulto:~sujeito preguiçoso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{懒怠}{lan3dai4}{16,9}
  \significado{s.}{preguiça}
\end{verbete}

\begin{verbete}{懒得}{lan3de5}{16,11}
  \significado{adv.}{demasiado preguiçoso}
  \significado{v.}{não sentir vontade (de fazer algo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{懒惰}{lan3duo4}{16,12}
  \significado{adj.}{preguiçoso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{懒鬼}{lan3gui3}{16,9}
  \significado{s.}{cara preguiçoso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{懒汉}{lan3han4}{16,5}
  \significado{s.}{sujeito ocioso; vagabundo; preguiçosos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{懒人}{lan3ren2}{16,2}
  \significado{s.}{pessoa preguiçosa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{懒散}{lan3san3}{16,12}
  \significado{adj.}{inativo; indolente; preguiçoso; negligente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{懒腰}{lan3yao1}{16,13}
  \significado[个]{s.}{alongamento (do corpo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{浪花}{lang4hua1}{10,7}
  \significado[朵]{s.}{\emph{spray}; \emph{spray} do oceano; (fig.) acontecimentos de sua vida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{浪漫}{lang4man4}{10,14}
  \significado{adj.}{romântico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{捞}{lao1}{10}[Radical 手]
  \significado{v.}{pescar; dragar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{劳工同事}{lao2gong1 tong2shi4}{7,3,6,8}
  \significado{s.}{colaborador; colega de trabalho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{老}{lao3}{6}[Radical 老][Kangxi 125]
  \significado{adj.}{velho (pessoa); venerável (pessoa); experiente; ultrapassado; duro (carne, etc.)}
  \significado{adv.}{de longa data; sempre; o tempo todo; do passado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{老板}{lao3ban3}{6,8}
  \significado[个]{s.}{chefe; patrão; proprietário de empresa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{老兵}{lao3bing1}{6,7}
  \significado{s.}{velho soldado; veterano de guerra; veterano (alguém que tem muita experiência em algum domínio)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{老虎}{lao3hu3}{6,8}
  \significado[只]{s.}{tigre}
  \veja{虎}{hu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{老家}{lao3jia1}{6,10}
  \significado{s.}{estado ou região de origem; terra natal; lugar de origem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{老人家}{lao3ren2jia1}{6,2,10}
  \significado{s.}{senhor ancião; madame, senhora; termo educado para mulher ou homem velho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{老师}{lao3shi1}{6,6}
  \significado[个,位]{s.}{professor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乐高}{le4gao1}{5,10}
  \significado*{s.}{Lego (brinquedo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乐观}{le4guan1}{5,6}
  \significado{adj.}{otimista; esperançoso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乐园}{le4yuan2}{5,7}
  \significado{s.}{paraíso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{了}{le5}{2}[Radical 亅]
  \significado{part.}{marcador de ação concluída; partícula modal indicando mudança de estado, situação; partícula modal intensificando a cláusula anterior}
  \veja{了}{liao3}
  \veja{了}{liao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{累}{lei2}{11}[Radical 糸]
  \significado*{s.}{sobrenome Lei}
  \significado{s.}{corda}
  \significado{v.}{amarrar; torcer}
  \veja{累}{lei3}
  \veja{累}{lei4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雷亚尔}{lei2ya4'er3}{13,6,5}
  \significado*{s.}{Real Brasileiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{累}{lei3}{11}[Radical 糸]
  \significado{adj.}{contínuo; repetido}
  \significado{v.}{acumular; envolver ou implicar}
  \veja{累}{lei2}
  \veja{累}{lei4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{絫}{lei3}{12}
  \variante{累}
\end{verbete}

\begin{verbete}{累}{lei4}{11}[Radical 糸]
  \significado{adj.}{cansado; fatigado}
  \significado{v.}{forçar; desgastar; trabalhar duro}
  \veja{累}{lei2}
  \veja{累}{lei3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冷}{leng3}{7}[Radical 冫]
  \significado*{s.}{sobrenome Leng}
  \significado{adj.}{frio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{离}{li2}{10}[Radical 亠]
  \significado*{s.}{sobrenome Li}
  \significado{prep.}{(ser longe) de\dots até\dots}
  \significado{v.}{ficar longe de; deixar; separar-se de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{离婚}{li2hun1}{10,11}
  \significado{v.+compl.}{divorciar-se; teminar um casamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{礼节}{li3jie2}{5,5}
  \significado{s.}{protocolo; cerimônia; etiqueta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{礼让}{li3rang4}{5,5}
  \significado{s.}{cortesia}
  \significado{v.}{mostrar consideração por (outros); ceder a (outro veículo, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{礼物}{li3wu4}{5,8}
  \significado[件,个,份]{s.}{prenda; lembrança; presente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{李}{li3}{7}[Radical 木]
  \significado*{s.}{sobrenome Li}
  \significado{s.}{ameixa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{李四}{li3si4}{7,5}
  \significado*{s.}{Li Si; Zé Ninguém; nome para uma pessoa não especificada, 2 de 3}
  \veja{王五}{wang2wu3}
  \veja{张三}{zhang1san1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{李子}{li3zi5}{7,3}
  \significado[个]{s.}{ameixa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{里}{li3}{7}[Radical 里][Kangxi 166]
  \significado*{s.}{sobrenome Li}
  \significado{p.l.}{em; dentro; interior; interno}
  \significado{s.}{vizinhança; bairro; li, medida antiga de comprimento, aproximadamente 500m; unidade administrativa antiga de 25 famílias}
\end{verbete}

\begin{verbete}{里斯本}{li3si1ben3}{7,12,5}
  \significado*{s.}{Lisboa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{里斯本大学}{li3si1ben3 da4xue2}{7,12,5,3,8}
  \significado*{s.}{Universidade de Lisboa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{理发}{li3fa4}{11,5}
  \significado{v.+compl.}{fazer um corte de cabelo | cortar o cabelo de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{理由}{li3you2}{11,5}
  \significado[个]{s.}{razão; justificativa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{力量}{li4liang5}{2,12}
  \significado{s.}{poder, vigor, força}
\end{verbete}

\begin{verbete}{历史}{li4shi3}{4,5}
  \significado[门,段]{s.}{história}
\end{verbete}

\begin{verbete}{厉害}{li4hai5}{5,10}
  \significado{adj.}{severo; rigoroso; exigente; radical; violento; feroz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{立法}{li4fa3}{5,8}
  \significado{s.}{legislação}
  \significado{v.}{promulgar leis; legislar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{立刻}{li4ke4}{5,8}
  \significado{adv.}{imediatamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{例如}{li4ru2}{8,6}
  \significado{conj.}{por exemplo; como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{荔枝}{li4zhi1}{9,8}
  \significado{s.}{lichia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{詈骂}{li4ma4}{12,9}
  \significado{v.}{xingar; abusar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{俩}{lia3}{9}[Radical 人]
  \significado{adv.}{dois; ambos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{俩钱}{lia3qian2}{9,10}
  \significado{s.}{uma pequena quantia de dinheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{连锁反应}{lian2suo3fan3ying4}{7,12,4,7}
  \significado{s.}{reação em cadeia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{帘}{lian2}{8}[Radical 巾]
  \significado{s.}{cortina; tela (pendurada); bandeira usada como placa de loja}
\end{verbete}

\begin{verbete}{莲花}{lian2hua1}{10,7}
  \significado{s.}{flor de lótus; lírio aquático}
\end{verbete}

\begin{verbete}{莲藕}{lian2'ou3}{10,18}
  \significado{s.}{raiz de Lotus}
\end{verbete}

\begin{verbete}{联合}{lian2he2}{12,6}
  \significado{s.}{aliança; articulação}
  \significado{v.}{combinar; unir; articular}
\end{verbete}

\begin{verbete}{联合会}{lian2he2hui4}{12,6,6}
  \significado{s.}{federação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脸}{lian3}{11}[Radical 肉]
  \significado[张,个]{s.}{cara; rosto; face}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脸色}{lian3se4}{11,6}
  \significado{s.}{compleição; tez; face}
\end{verbete}

\begin{verbete}{练}{lian4}{8}[Radical 糸]
  \significado{s.}{exercício; (literário) seda branca}
  \significado{v.}{praticar; treinar; aperfeiçoar (habilidade); ferver e esfregar seda crua}
\end{verbete}

\begin{verbete}{练习}{lian4xi2}{8,3}
  \significado[个]{s.}{prática; exercício}
  \significado{v.}{praticar; exercitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{恋爱}{lian4'ai4}{10,10}
  \significado[个,场]{s.}{amor (romântico)}
  \significado{v.}{sentir-se profundamente apegado a}
\end{verbete}

\begin{verbete}{良田}{liang2tian2}{7,5}
  \significado{s.}{terra agrícola boa; terra fértil}
\end{verbete}

\begin{verbete}{良心}{liang2xin1}{7,4}
  \significado{s.}{consciência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{凉快}{liang2kuai5}{10,7}
  \significado{adj.}{agradável e frio; agradavelmente fresco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{凉鞋}{liang2xie2}{10,15}
  \significado{s.}{sandália; alpargata; alpercata; alparca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{两}{liang3}{7}[Radical 一]
  \significado{adv.}{ambos}
  \significado{num.}{dois (sempre usado antes de classificadores)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{两码事}{liang3ma3shi4}{7,8,8}
  \significado{expr.}{duas coisas completamente diferentes}
\end{verbete}

\begin{verbete}{辆}{liang4}{11}[Radical 車]
  \significado{clas.}{para automóveis, veículos, etc.}
\end{verbete}

\begin{verbete}{聊天}{liao2tian1}{11,4}
  \significado{v.+compl.}{papear; bater papo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{了}{liao3}{2}[Radical 亅]
  \significado{v.}{terminar; alcançar; entender claramente}
  \veja{了}{le5}
  \veja{了}{liao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{了解}{liao3jie3}{2,13}
  \significado{v.}{entender; perceber; descobrir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{了}{liao4}{2}[Radical 亅]
  \significado{adj.}{brilhantes (olhos)}
  \significado{v.}{observar; olhar para fora; olhar para baixo de um lugar mais alto; compreender claramente}
  \veja{了}{le5}
  \veja{了}{liao3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{烈士}{lie4shi4}{10,3}
  \significado{s.}{mártir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猎物}{lie4wu4}{11,8}
  \significado{s.}{presa (vítima de um predador)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{邻居}{lin2ju1}{7,8}
  \significado[个]{s.}{vizinho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{淋}{lin2}{11}[Radical 水]
  \significado{v.}{borrifar; pingar; derramar; encharcar}
  \veja{淋}{lin4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{淋}{lin4}{11}[Radical 水]
  \significado{s.}{gonorréia}
  \significado{v.}{filtrar; coar; drenar}
  \veja{淋}{lin2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{灵感}{ling2gan3}{7,13}
  \significado{s.}{inspiração; explosão de criatividade em empreendimento científico ou artístico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{灵魂}{ling2hun2}{7,13}
  \significado{s.}{alma; espírito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{陵园}{ling2yuan2}{10,7}
  \significado{s.}{cemitério}
\end{verbete}

\begin{verbete}{菱角}{ling2jiao5}{11,7}
  \significado{s.}{castanha d'água}
\end{verbete}

\begin{verbete}{零/〇}{ling2}{13}
  \significado{adj.}{extra}
  \significado{num.}{zero, 0}
  \significado{s.}{matemática:~resto (após a divisão); fração; nada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{岭}{ling3}{8}[Radical 山]
  \significado{s.}{cordilheira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{领}{ling3}{11}[Radical 頁]
  \significado{clas.}{para roupas, tapetes, telas, etc.}
  \significado{s.}{pescoço; colarinho}
  \significado{v.}{liderar; receber}
\end{verbete}

\begin{verbete}{领导}{ling3dao3}{11,6}
  \significado[位,个]{s.}{líder; liderança}
  \significado{v.}{liderar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{领情}{ling3qing2}{11,11}
  \significado{v.+compl.}{sintir-se grato a alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{令人}{ling4ren2}{5,2}
  \significado{v.}{causar alguém (a fazer alguma coisa); fazer alguém ficar zangado, encantado, etc.}
\end{verbete}

\begin{verbete}{另外}{ling4wai4}{5,5}
  \significado{adv./pron.}{além disso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刘}{liu2}{6}[Radical 刀]
  \significado*{s.}{sobrenome Liu}
  \significado{s.}{(clássico) um tipo de machado de batalha}
  \significado{v.}{matar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{流利}{liu2li4}{10,7}
  \significado{adj.}{fluente (em uma língua)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{流水}{liu2shui3}{10,4}
  \significado{s.}{água corrente; (negócio) rotatividade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{流星}{liu2xing1}{10,9}
  \significado{s.}{meteoro; estrela cadente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{流行}{liu2xing2}{10,6}
  \significado{adj.}{(estilo de roupa, música, etc.) popular, na moda}
  \significado{v.}{(doença contagiosa, etc.) espalhar; propagar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{留神}{liu2shen2}{10,9}
  \significado{v.+compl.}{tomar cuidado; prestar atenção; manter os olhos abertos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{柳}{liu3}{9}[Radical 木]
  \significado*{s.}{sobrenome Liu}
  \significado{s.}{salgueiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{柳橙汁}{liu3cheng2zhi1}{9,16,5}
  \significado[瓶,杯,罐,盒]{s.}{suco de laranja}
  \veja{橙汁}{cheng2zhi1}
  \veja{橘子汁}{ju2zi5zhi1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{六}{liu4}{4}[Radical 八]
  \significado{num.}{seis, 6}
\end{verbete}

\begin{verbete}{遛狗}{liu4gou3}{13,8}
  \significado{v.+compl.}{passear com um cachorro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{龙}{long2}{5}[Radical 龍]
  \significado*{s.}{sobrenome Long}
  \significado{adj.}{imperial}
  \significado[条]{s.}{dragão chinês; (fig.) imperador; dragão; (forma ligada) dinossauro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{龙山}{long2shan1}{5,3}
  \significado*{s.}{Longshan}
\end{verbete}

\begin{verbete}{龙虾}{long2xia1}{5,9}
  \significado{s.}{lagosta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{笼}{long2}{11}[Radical 竹]
  \significado{s.}{armação fechada de bambu, arame, etc.; jaula; gaiola}
  \veja{笼}{long3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{笼子}{long2zi5}{11,3}
  \significado{s.}{jaula; cesta; gaiola; recipiente}
  \veja{笼子}{long3zi5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{笼}{long3}{11}[Radical 竹]
  \significado{v.}{envolver; cobrir}
  \veja{笼}{long2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{笼子}{long3zi5}{11,3}
  \significado{s.}{caixa grande; porta-malas}
  \veja{笼子}{long2zi5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{楼}{lou2}{13}[Radical 木]
  \significado*{s.}{sobrenome Lou}
  \significado{clas.}{andar; piso}
  \significado[层,座,栋]{s.}{edifício; prédio; casa com 2 ou mais andares}
\end{verbete}

\begin{verbete}{楼上}{lou2shang4}{13,3}
  \significado{adv.}{no andar de cima; post anterior em um fio de um fórum (gíria da Internet)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{楼梯}{lou2ti1}{13,11}
  \significado[个]{s.}{escada; escadaria}
\end{verbete}

\begin{verbete}{楼下}{lou2xia4}{13,3}
  \significado{adv.}{no andar de baixo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{漏}{lou4}{14}[Radical 水]
  \significado{s.}{relógio d'água ou ampulheta}
  \significado{v.}{vazar; divulgar; deixar de fora por engano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{漏电}{lou4dian4}{14,5}
  \significado{v.}{vazar eletricidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卢旺达}{lu2wang4da2}{5,8,6}
  \significado*{s.}{Ruanda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{芦笋}{lu2sun3}{7,10}
  \significado{s.}{aspargos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{陆路}{lu4lu4}{7,13}
  \significado{s.}{rota terrestre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{录像带}{lu4xiang4dai4}{8,13,9}
  \significado[盘]{s.}{video-cassete}
\end{verbete}

\begin{verbete}{录像机}{lu4xiang4ji1}{8,13,6}
  \significado[台]{s.}{gravador de vídeo; VCR}
\end{verbete}

\begin{verbete}{录音}{lu4yin1}{8,9}
  \significado[个]{s.}{gravação de som}
  \significado{v.+compl.}{gravar (som)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{录音机}{lu4yin1ji1}{8,9,6}
  \significado[台]{s.}{gravador de áudio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鹿}{lu4}{11}[Radical 鹿]
  \significado{s.}{cervo; veado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{路}{lu4}{13}[Radical 足]
  \significado*{s.}{sobrenome Lu}
  \significado[条]{s.}{caminho; estrada; via; jornada; linha (ônibus, etc.); rota}
\end{verbete}

\begin{verbete}{路边}{lu4bian1}{13,5}
  \significado{s.}{meio-fio; acostamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{路口}{lu4kou3}{13,3}
  \significado{s.}{cruzamento; interseção (de estradas)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{露珠}{lu4zhu1}{21,10}
  \significado{s.}{orvalho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乱}{luan4}{7}[Radical 乙]
  \significado{adj.}{indiscriminado; aleatório; arbitrário}
  \significado{adv.}{em confusão ou desordem; em um estado de espírito confuso}
  \significado{s.}{desordem; revolta; rebelião; relações sexuais ilícitas}
  \significado{v.}{jogar em desordem; misturar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{伦敦}{lun2dun1}{6,12}
  \significado*{s.}{Londres}
\end{verbete}

\begin{verbete}{轮回}{lun2hui2}{8,6}
  \significado[个]{s.}{reencarnação (Budismo); ciclo}
  \significado{v.}{reencarnar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{罗}{luo2}{8}[Radical 网]
  \significado*{s.}{sobrenome Luo}
  \significado{v.}{coletar; juntar; pegar; peneirar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{螺}{luo2}{17}[Radical 虫]
  \significado{s.}{concha em espiral; caracol; búzio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{螺丝}{luo2si1}{17,5}
  \significado{s.}{parafuso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{骆驼}{luo4tuo5}{9,8}
  \significado[峰,匹,头]{s.}{camelo; (coloquial) cabeça-dura, idiota}
\end{verbete}

\begin{verbete}{落后}{luo4hou4}{12,6}
  \significado{s.}{atraso}
  \significado{v.+compl.}{ficar para trás; atrasar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{落日}{luo4ri4}{12,4}
  \significado{s.}{pôr do sol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{落汤鸡}{luo4tang1ji1}{12,6,7}
  \significado{s.}{uma pessoa que parece encharcada e acamada; sofrimento profundo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{驴}{lv2}{7}[Radical 馬]
  \significado[头]{s.}{burro, asno, jumento, jegue}
\end{verbete}

\begin{verbete}{旅程}{lv3cheng2}{10,12}
  \significado{s.}{jornada; viagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{旅客}{lv3ke4}{10,9}
  \significado{s.}{viajante, turista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{旅行}{lv3xing2}{10,6}
  \significado{v.}{viajar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{旅游}{lv3you2}{10,12}
  \significado[趟,次,个]{s.}{jornada; viagem}
  \significado{v.}{viajar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{屡次}{lv3ci4}{12,6}
  \significado{adv.}{repetidamente; uma e outra vez; muitas vezes}
\end{verbete}

\begin{verbete}{绿}{lv4}{11}[Radical 糸]
  \significado{adj.}{verde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{绿豆}{lv4dou4}{11,7}
  \significado{s.}{vagens}
\end{verbete}

\begin{verbete}{绿豆芽}{lv4dou4 ya2}{11,7,7}
  \significado{s.}{broto de feijão verde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{绿色}{lv4se4}{11,6}
  \significado{s.}{cor verde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{略}{lve4}{11}[Radical 田]
  \significado{adv.}{ligeiramente; marginalmente; aproximadamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{略微}{lve4wei1}{11,13}
  \significado{adv.}{ligeiramente; marginalmente; aproximadamente}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
