%%%
%%% M
%%%
%\section*{M}
\addcontentsline{toc}{section}{M}

\begin{verbete}{妈妈}{ma1ma5}{6;6}
  \significado[个,位]{s.}{mamãe, mãe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吗}{ma2}{6}
  \significado{interr.}{(coloquial) que?}
  \veja{吗}{ma3}
  \veja{吗}{ma5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{麻烦}{ma2fan5}{11;10}
  \significado{adj.}{fastidioso; maçante; inconveniente; problemático}
  \significado{s.}{incômodo}
  \significado{v.}{incomodar alguém; colocar alguém em apuros}
\end{verbete}

\begin{verbete}{麻将}{ma2jiang4}{11;9}
  \significado[副]{s.}{\emph{mahjong}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{麻辣豆腐}{ma2la4 dou4fu5}{11;14;7;14}
  \significado{s.}{tofú guisado em molho picante (prato)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{马耳他}{ma3'er3ta1}{3;6;5}
  \significado*{s.}{Malta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{马克思列宁主义}{ma3ke4si1 lie4ning2zhu3yi4}{3;7;9;6;5;5;3}
  \significado*{s.}{Marxismo-Leninismo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{马路}{ma3lu4}{3;13}
  \significado[条]{s.}{rua; estrada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{马马虎虎}{ma3ma3hu3hu3}{3;3;8;8}
  \significado{adj.}{descuidado; casual; tolerável; vago; mais ou menos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{马上}{ma3shang4}{3;3}
  \significado{adv.}{já; imediatamente; de imediato; sem demora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{马尾}{ma3wei3}{3;7}
  \significado{s.}{rabo de cavalo (penteado); cauda de cavalo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吗}{ma3}{6}
  \significado{s.}{usada em 吗啡}
  \veja{吗啡}{ma3fei1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吗啡}{ma3fei1}{6;11}
  \significado{s.}{morfina (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蚂蚁}{ma3yi3}{9;9}
  \significado{s.}{formiga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{骂}{ma4}{9}
  \significado{v.}{insultar; maldizer; ralhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{骂街}{ma4jie1}{9;12}
  \significado{v.}{gritar abusos na rua}
\end{verbete}

\begin{verbete}{骂名}{ma4ming2}{9;6}
  \significado{s.}{infâmia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吗}{ma5}{6}
  \significado{part.}{partícula interrogativa, usada em perguntas ``sim-não''}
  \veja{吗}{ma2}
  \veja{吗}{ma3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{埋伏}{mai2fu2}{10;6}
  \significado{s.}{emboscada}
  \significado{v.}{emboscar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{买}{mai3}{6}
  \significado{v.}{comprar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{买东西}{mai3dong1xi5}{6;5;6}
  \significado{v.}{fazer compras}
\end{verbete}

\begin{verbete}{麦当劳}{mai4dang1lao2}{7;6;7}
  \significado*{s.}{McDonald's (empresa de \emph{fast-food})}
  \veja{麦当劳叔叔}{mai4dang1lao2 shu1shu5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{麦当劳叔叔}{mai4dang1lao2 shu1shu5}{7;6;7;8;8}
  \significado*{s.}{Ronald McDonald}
  \veja{麦当劳}{mai4dang1lao2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{麦淇淋}{mai4qi2lin2}{7;11;11}
  \significado{s.}{margarina (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卖}{mai4}{8}
  \significado{v.}{vender}
\end{verbete}

\begin{verbete}{馒头}{man2tou5}{14;5}
  \significado{s.}{pão cozido no vapor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{满}{man3}{13}
  \significado{adj.}{completo; preenchido; embalado; satisfeito; contente}
  \significado{adv.}{completamente; bastante}
  \significado{v.}{preencher; atingir o limite; satisfazer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{满分}{man3fen1}{13;4}
  \significado{s.}{pontuação completa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{满满}{man3man3}{13;13}
  \significado{adj.}{completo; densamente empacotado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{满意}{man3yi4}{13;13}
  \significado{adj.}{satisfatório}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谩骂}{man4ma4}{13;9}
  \significado{v.}{ridicularizar; abusar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{慢}{man4}{14}
  \significado{adj.}{devagar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{慢动作}{man4dong4zuo4}{14;6;7}
  \significado{s.}{(cinema) câmera lenta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{漫骂}{man4ma4}{14;9}
  \variante{谩骂}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蔓草}{man4cao3}{14;9}
  \significado{s.}{videira; trepadeira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{忙}{mang2}{6}
  \significado{adj.}{ocupado}
  \significado{s.}{apressar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{盲目}{mang2mu4}{8;5}
  \significado{adj.}{ignorante; sem compreensão}
  \significado{adv.}{cegamente}
  \significado{s.}{cego}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猫}{mao1}{11}
  \significado[只]{s.}{gato; MODEM (coloquial, empréstimo linguístico)}
  \significado{v.}{dialeto: esconder-se}
  \veja{猫}{mao2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猫熊}{mao1xiong2}{11;14}
  \veja{熊猫}{xiong2mao1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{毛}{mao2}{4}[82]
  \significado*{s.}{sobrenome Mao}
  \significado{p.c.}{1 mao = 10 centavos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牦牛}{mao2niu2}{8;4}
  \significado{s.}{iaque}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猫}{mao2}{11}
  \veja{猫腰}{mao2yao1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猫腰}{mao2yao1}{11;13}
  \significado{v.}{curvar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{贸易}{mao4yi4}{9;8}
  \significado[个]{s.}{transação comercial}
  \significado{v.}{fazer uma transação comercial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{帽子}{mao4zi5}{12;3}
  \significado[顶]{s.}{chapéu; boné; (fig.) rótulo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{没}{mei2}{7}
  \significado{adv.}{não ter; não há; ficar sem; não (prefixo negativo para verbos, traduzido para outras línguas com verbos no pretérito)}
  \veja{没}{mo4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{没关系}{mei2guan1xi5}{7;6;7}
  \significado{v.}{não ter problema; não ter importância; não fazer mal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{没了}{mei2le5}{7;2}
  \significado{v.}{estar morto; deixar de existir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{没用}{mei2yong4}{7;5}
  \significado{adj.}{inútil}
\end{verbete}

\begin{verbete}{没有}{mei2you3}{7;6}
  \significado{v.}{não há; não tem; não existe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{没有关系}{mei2you3guan1xi5}{7;6;6;7}
  \veja{没关系}{mei2guan1xi5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{没有意思}{mei2you3yi4si5}{7;6;13;9}
  \significado{adj.}{tedioso; chato; sem interessante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{眉}{mei2}{9}
  \significado{s.}{sobrancelha; margem superior}
\end{verbete}

\begin{verbete}{眉毛}{mei2mao5}{9;4}
  \significado[根]{s.}{sobrancelha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{眉头}{mei2tou2}{9;5}
  \significado{s.}{testa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{每}{mei3}{7}
  \significado{pron.}{cada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{每次}{mei3ci4}{7;6}
  \significado{adv.}{toda vez; cada vez}
\end{verbete}

\begin{verbete}{每个人}{mei3ge5ren2}{7;3;2}
  \significado{pron.}{todo mundo; todos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{每天}{mei3tian1}{7;4}
  \significado{adv.}{todo dia; cada dia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{美国}{mei3guo2}{9;8}
  \significado*{s.}{Estados Unidos da América}
\end{verbete}

\begin{verbete}{美国人}{mei3guo2ren2}{9;8;2}
  \significado{s.}{americano; nascido nos Estados Unidos da América}
\end{verbete}

\begin{verbete}{美甲}{mei3jia3}{9;5}
  \significado{s.}{manicure e/ou pedicure}
\end{verbete}

\begin{verbete}{美丽}{mei3li4}{9;7}
  \significado{adj.}{bonito; lindo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{美味}{mei3wei4}{9;8}
  \significado{adj.}{delicioso}
  \significado{s.}{comida deliciosa; delicadeza (\emph{delicacy})}
\end{verbete}

\begin{verbete}{美学}{mei3xue2}{9;8}
  \significado{s.}{estética}
\end{verbete}

\begin{verbete}{美元}{mei3yuan2}{9;4}
  \significado*{s.}{Dólar Americano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{美洲}{mei3zhou1}{9;9}
  \significado*{s.}{América (incluindo Norte, Central e Sul)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{美洲人}{mei3zhou1ren2}{9;9;2}
  \significado{s.}{americano; nascido no continente Americano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{妹夫}{mei4fu5}{8;4}
  \significado{s.}{marido da irmã mais nova}
\end{verbete}

\begin{verbete}{妹妹}{mei4mei5}{8;8}
  \significado[个]{s.}{irmã mais nova; mulher jovem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{魅力}{mei4li4}{14;2}
  \significado{s.}{charme; fascínio; glamour; carisma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{闷热}{men1re3}{7;10}
  \significado{adj.}{abafado; quente e abafado; sufocantemente quente; quente e sensual}
\end{verbete}

\begin{verbete}{门口}{men2kou3}{3;3}
  \significado[个]{p.d.l.}{porta; portão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{们}{men5}{5}
  \significado{part.}{sufixo para plural de pronomes e substantivos referentes a indivíduos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蒙面}{meng2mian4}{13;9}
  \significado{adj.}{descarado, desavergonhado, mascarado}
  \significado{v.}{cobrir o rosto, usar uma máscara}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猛}{meng3}{11}
  \significado{adj.}{feroz; violento; corajoso; abrupto; (gíria) incrível}
  \significado{adv.}{de repente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猛然}{meng3ran2}{11;12}
  \significado{adv.}{de repente; abruptamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{懵懂}{meng3dong3}{18;15}
  \significado{adj.}{confuso; ignorante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{梦}{meng4}{11}
  \significado[场,个]{s.}{sonho}
  \significado{v.}{sonhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{眯}{mi1}{11}
  \significado{v.}{estreitar os olhos; esmagar; (dialeto) tirar uma soneca}
  \veja{眯}{mi2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{迷}{mi2}{9}
  \significado{adj.}{perdido; confuso}
  \significado{s.}{fã; entusiasta}
  \significado{v.}{confundir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{迷宫}{mi2gong1}{9;9}
  \significado{s.}{labirinto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{迷恋}{mi2lian4}{9;10}
  \significado{adj.}{obcecado}
  \significado{v.}{estar/ser apaixonado por; ficar encantado por; estar/ser obcecado por}
\end{verbete}

\begin{verbete}{迷你}{mi2ni3}{9;7}
  \significado{adj.}{mini, como em minissaia ou Mini Cooper (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{迷人}{mi2ren2}{9;2}
  \significado{adj.}{fascinante; encantador; tentador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{眯}{mi2}{11}
  \significado{v.}{cegar (como com poeira)}
  \veja{眯}{mi1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{米饭}{mi3fan4}{6;7}
  \significado{s.}{arroz cozido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{密切}{mi4qie4}{11;4}
  \significado{adj.}{perto; familiar; íntimo}
  \significado{v.}{promover laços estreitos (relacionamento); prestar muita atenção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蜜桃}{mi4tao2}{14;10}
  \significado{s.}{pêssego suculento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{棉}{mian2}{12}
  \significado{s.}{termo genérico para algodão ou paina; algodão; acolchoado ou estofado com algodão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{免得}{mian3de5}{7;11}
  \significado{conj.}{de modo a não; para evitar; para que não}
\end{verbete}

\begin{verbete}{靣}{mian4}{8}
  \variante{面}
\end{verbete}

\begin{verbete}{面}{mian4}{9}[176]
  \significado{p.c.}{para objetos com superfície plana como tambores, espelhos, bandeiras, etc.}
  \significado{s.}{farinha; massa; gíria:~(uma pessoa) ineficaz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{面包}{mian4bao1}{9;5}
  \significado[个,片,袋,块]{s.}{pão}
  \exemplo{我买八个面包了。}[Comprei oito pães.]
  \exemplo{他在吃两片面包。}[Ele está comendo duas fatias de pão.]
  \exemplo{我在家里带了一袋面包。}[Trouxe um saco de pão para casa.]
  \exemplo{我拿了一块面包。}[Peguei um pedaço de pão.]
\end{verbete}

\begin{verbete}{面对面}{mian4dui4mian4}{9;5;9}
  \significado{expr.}{cara a cara}
\end{verbete}

\begin{verbete}{面对面吃面}{mian4dui4mian4 chi1 mian4}{9;5;9;6;9}
  \significado{expr.}{Comer macarrão cara a cara; indica que o seu estado atual, ou algumas das posições em que você está, ou algumas das coisas que você fez são muito claras}
\end{verbete}

\begin{verbete}{面积}{mian4ji1}{9;10}
  \significado{s.}{área (de um andar, pedaço de terreno, etc.); área de superfície; pedaço de terra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{面条}{mian4tiao2}{9;7}
  \significado{s.}{macarrão; espaguete}
\end{verbete}

\begin{verbete}{面团}{mian4tuan2}{9;6}
  \significado{s.}{massa, pasta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{糆}{mian4}{15}
  \variante{面}
\end{verbete}

\begin{verbete}{麫}{mian4}{15}
  \variante{面}
\end{verbete}

\begin{verbete}{秒}{miao3}{9}
  \significado{adv.}{(coloquial) instantaneamente}
  \significado{p.t.}{segundo (unidade de tempo)}
  \significado{s.}{segundo (unidade de medida angular)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{妙招}{miao4zhao1}{7;8}
  \significado{adj.}{escorregadio}
  \significado{s.}{movimento inteligente; maneira inteligente de fazer algo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{灭火}{mie4huo3}{5;4}
  \significado{s.}{combate a incêndios}
  \significado{v.}{extinguir um incêndio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{民众}{min2zhong4}{5;6}
  \significado{s.}{a população; as massas; as pessoas comuns}
\end{verbete}

\begin{verbete}{民主}{min2zhu3}{5;5}
  \significado{adj.}{democrático}
  \significado{s.}{democracia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{名片}{ming2pian4}{6;4}
  \significado{s.}{cartão de visita}
\end{verbete}

\begin{verbete}{名字}{ming2zi5}{6;6}
  \significado[个]{s.}{nome (de uma pessoa ou coisa)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{明白}{ming2bai5}{8;5}
  \significado{adj.}{compreendido; percebido; óbvio; inequívoco}
  \significado{v.}{compreender; perceber}
\end{verbete}

\begin{verbete}{明明}{ming2ming2}{8;8}
  \significado{interr.}{obviamente, claramente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{明年}{ming2nian2}{8;6}
  \significado{p.t.}{próximo ano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{明天}{ming2tian1}{8;4}
  \significado{p.t.}{amanhã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{明显}{ming2xian3}{8;9}
  \significado{adj.}{óbvio; claro; distinto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{明珠}{ming2zhu1}{8;10}
  \significado{s.}{pérola; jóia (de grande valor)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鸣}{ming2}{8}
  \significado{v.}{chorar (pássaros, animais e insetos); fazer um som; dar voz (gratidão, queixas, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{命运}{ming4yun4}{8;7}
  \significado[个]{s.}{destino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{模仿}{mo2fang3}{14;6}
  \significado{v.}{imitar; copiar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{模式}{mo2shi4}{14;6}
  \significado{s.}{modelo; modo; método; padrão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{膜拜}{mo2bai4}{14;9}
  \significado{v.}{ajoelhar-se e se curvar com as mãos unidas no nível da testa; ter ou mostrar sentimentos fortes de respeito e admiração por um deus}
\end{verbete}

\begin{verbete}{摩托}{mo2tuo1}{15;6}
  \significado{s.}{motor (empréstimo linguístico); motocicleta (empréstimo linguístico, abreviação de 摩托车)}
  \veja{摩托车}{mo2tuo1che1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{摩托车}{mo2tuo1che1}{15;6;4}
  \significado[辆,部]{s.}{motocicleta (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{磨}{mo2}{16}
  \significado{v.}{moer; polir; afiar; desgastar; esfregar}
  \veja{磨}{mo4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{磨菇}{mo2gu5}{16;11}
  \variante{蘑菇}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蘑菇}{mo2gu5}{19;11}
  \significado{s.}{cogumelo}
  \significado{v.}{mandriar; embromar; amofinar; incomodar alguém com solicitações ou interrupções frequentes ou persistentes}
\end{verbete}

\begin{verbete}{魔术}{mo2shu4}{20;5}
  \significado{s.}{magia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{魔头}{mo2tou2}{20;5}
  \significado{s.}{monstro, diabo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{抹泪}{mo3lei4}{8;8}
  \significado{v.}{limpar as lágrimas; (fig.) derramar lágrimas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{没}{mo4}{7}
  \significado{adj.}{afogado}
  \significado{v.}{acabar; morrer; inundar}
  \variante{没}
\end{verbete}

\begin{verbete}{莫名其妙}{mo4ming2qi2miao4}{10;6;8;7}
  \significado{adj.}{desconcertante; bizzaro; inexplicável; perplexo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{墨镜}{mo4jing4}{15;16}
  \significado[只,双,副]{s.}{óculos escuros}
\end{verbete}

\begin{verbete}{磨}{mo4}{16}
  \significado{s.}{mó (pedra pesada e redonda para moinho)}
  \significado{v.}{moer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{默契}{mo4qi4}{16;9}
  \significado{adj.}{(de membros da equipe) bem coordenados}
  \significado{s.}{entendimento tácito; entendimento mútuo; conectado em um nível mútuo profundo; (de membros da equipe) bem coordenados}
\end{verbete}

\begin{verbete}{模具}{mu2ju4}{14;8}
  \significado{s.}{molde; matriz; padrão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{母亲}{mu3qin1}{5;9}
  \significado[个]{s.}{mãe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{母语}{mu3yu3}{5;9}
  \significado{s.}{língua materna; língua nativa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{木偶}{mu4'ou3}{4;11}
  \significado{s.}{fantoche, marionete}
\end{verbete}

\begin{verbete}{木头}{mu4tou5}{4;5}
  \significado{adj.}{estúpido; cabeça-dura}
  \significado[块,根]{s.}{tronco (de madeira)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{幕}{mu4}{13}
  \significado{s.}{cortina ou tela; dossel ou tenda; quartel de um general; ato (de uma peça)}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
