%%%
%%% N
%%%
%\section*{N}
\addcontentsline{toc}{section}{N}

\begin{verbete}{那}{na1}{6}
  \significado*{s.}{sobrenome Na}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拿}{na2}{10}
  \significado{part.}{usado da mesma forma que 把:~para marcar o seguinte substantivo seguinte como objeto direto}
  \significado{v.}{segurar; tomar; pegar em}
\end{verbete}

\begin{verbete}{那}{na3}{6}
  \variante{哪}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哪}{na3}{9}
  \significado{interr.}{que?; qual?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哪国人}{na3 guo2ren2}{9;8;2}
  \significado{interr.}{de qual país?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哪里}{na3li3}{9;7}
  \significado{interr.}{onde?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哪怕}{na3pa4}{9;8}
  \significado{conj.}{mesmo se/embora; até; não importa como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哪儿}{na3r5}{9;2}
  \significado{interr.}{onde?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哪些}{na3xie1}{9;8}
  \significado{interr.}{quais?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{那}{na4}{6}
  \significado{conj.}{nessa situação; nesse caso}
  \significado{pron.}{aquele; aquilo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{那里}{na4li5}{6;7}
  \significado{pron.}{lá; ali}
\end{verbete}

\begin{verbete}{那么}{na4me5}{6;3}
  \significado{adv.}{então; como aquele; dessa maneira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{那末}{na4me5}{6;5}
  \variante{那么}
\end{verbete}

\begin{verbete}{那麽}{na4me5}{6;14}
  \variante{那么}
\end{verbete}

\begin{verbete}{那儿}{na4r5}{6;2}
  \significado{pron.}{lá; ali}
\end{verbete}

\begin{verbete}{那些}{na4xie1}{6;8}
  \significado{pron.}{aqueles}
\end{verbete}

\begin{verbete}{奶奶}{nai3nai5}{5;5}
  \significado[位]{s.}{avó(paterna); respeitoso: dona da casa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{耐心}{nai4xin1}{9;4}
  \significado{s.}{paciência}
  \significado{v.}{ser paciente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{男}{nan2}{7}
  \significado{adj.}{masculino}
  \significado{s.}{Barão, o mais baixo de cinco ordens de nobreza}
\end{verbete}

\begin{verbete}{男孩儿}{nan2hai2r5}{7;9;2}
  \significado{s.}{menino; rapaz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{男朋友}{nan2peng2you5}{7;8;4}
  \significado{s.}{namorado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{南边}{nan2bian5}{9;5}
  \significado{p.l.}{sul; lado sul; parte sul; ao sul de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{南方}{nan2fang1}{9;4}
  \significado{p.l.}{sul; o Sul; a parte sul do país}
\end{verbete}

\begin{verbete}{南极}{nan2ji2}{9;7}
  \significado*{s.}{Antártico; Pólo Sul}
  \significado{s.}{pólo sul magnético}
\end{verbete}

\begin{verbete}{南面}{nan2mian4}{9;9}
  \significado{p.l.}{sul; lado sul}
\end{verbete}

\begin{verbete}{难}{nan2}{10}
  \significado{adj.}{difícil}
  \significado{s.}{dificuldade}
  \veja{难}{nan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{难道}{nan2dao4}{10;12}
  \significado{adv.}{indica uma pergunta retórica; certamente não significa que\dots; é possível que\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{难度}{nan2du4}{10;9}
  \significado{s.}{grau de dificuldade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{难}{nan4}{10}
  \significado{s.}{desastre}
  \significado{v.}{repreender}
  \veja{难}{nan2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孬}{nao1}{10}
  \significado{adj.}{(dialeto) não (é) bom (contração de 不+好)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脑袋}{nao3dai5}{10;11}
  \significado[颗,个]{s.}{cabeça; crânio; cérebro; capacidade mental}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脑瓜}{nao3gua1}{10;5}
  \significado{s.}{crânio; cérebro; cabeça; mente; mentalidade; ideia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脑瓜子}{nao3gua1zi5}{10;5;3}
  \veja{脑瓜}{nao3gua1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{呢}{ne5}{8}
  \significado{interr.}{(no final de uma frase declarativa) partícula que indica a continuação de um estado ou ação; partícula para perguntar sobre a localização (``Onde está\dots?''); partícula indicando  afirmação forte; partícula indicando que uma pergunta feita anteriormente deve ser aplicada à palavra anterior (``E quanto a\dots?'', ``E\dots?''); partícula sinalizando uma pausa, para enfatizar as palavras anteriores e permitir que o ouvinte tenha tempo para compreendê-las (``ok?'', ``você está comigo ?'')}
  \veja{呢}{ni2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{内存}{nei4cun2}{4;6}
  \significado{s.}{armazenamento interno; memória do computador; RAM (\emph{random access memory})}
  \veja{随机存取存储器}{sui2ji1cun2qu3cun2chu3qi4}
  \veja{随机存取记忆体}{sui2ji1cun2qu3ji4yi4ti3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{内燃机}{nei4ran2ji1}{4;16;6}
  \significado{s.}{motor de combustão interna}
\end{verbete}

\begin{verbete}{内省}{nei4xing3}{4;9}
  \significado{s.}{introspecção}
  \significado{v.}{refletir sobre si mesmo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{能}{neng2}{10}
  \significado*{s.}{sobrenome Neng}
  \significado{adv.}{talvez}
  \significado{s.}{física:~energia; habilidade}
  \significado{v.}{poder; ser capaz de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{能干}{neng2gan4}{10;3}
  \significado{adj.}{capaz; competente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{能够}{neng2gou4}{10;11}
  \significado{v.}{ser capaz de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{能上能下}{neng2shang4neng2xia4}{10;3;10;3}
  \significado{s.}{pronto para aceitar qualquer trabalho, alto ou baixo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{呢}{ni2}{8}
  \significado{s.}{material de lã}
  \veja{呢}{ne5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{泥}{ni2}{8}
  \significado{s.}{lama; argila; pasta; polpa}
  \veja{泥}{ni4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{泥潭}{ni2tan2}{8;15}
  \significado{s.}{atoleiro, lamaçal, charco, pântano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{伲}{ni3}{7}
  \variante{你}
\end{verbete}

\begin{verbete}{你}{ni3}{7}
  \significado{pron.}{você (informal); tu; te; ti; contigo}
  \veja{您}{nin2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{你的}{ni3 de5}{7;8}
  \significado{pron.}{seu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{你好}{ni3hao3}{7;6}
  \significado{interj.}{Olá!, Oi!}
\end{verbete}

\begin{verbete}{你们}{ni3men5}{7;5}
  \significado{pron.}{vocês (informal); vós; vos, convosco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{你们的}{ni3men5 de5}{7;5;8}
  \significado{pron.}{vossos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{袮}{ni3}{10}
  \significado{pron.}{Você; Tu (divindade)}
  \variante{你}
\end{verbete}

\begin{verbete}{泥}{ni4}{8}
  \significado{adj.}{contido}
  \veja{泥}{ni2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{逆境}{ni4jing4}{9;14}
  \significado{s.}{adversidade; tribulação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{年}{nian2}{6}
  \significado*{s.}{sobrenome Nian}
\end{verbete}

\begin{verbete}{年货}{nian2huo4}{6;8}
  \significado{s.}{mercadorias vendidas no Ano Novo Chinês}
\end{verbete}

\begin{verbete}{年级}{nian2ji2}{6;6}
  \significado[个]{s.}{classe; ano (escola)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{年纪}{nian2ji4}{6;6}
  \significado[个]{s.}{grau; nota; classe; categoria; graduação; ano (na escola, faculdade, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{年轻}{nian2qing1}{6;9}
  \significado{adj.}{jovem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{碾碎}{nian3sui4}{15;13}
  \significado{v.}{pulverizar; esmagar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鸟儿}{niao3r5}{5;2}
  \significado[只]{s.}{pássaro; ave}
\end{verbete}

\begin{verbete}{尿}{niao4}{7}
  \significado[泡]{s.}{urina}
  \significado{v.}{urinar}
  \veja{尿}{sui1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{您}{nin2}{11}
  \significado{pron.}{você (formal); tu; te; ti, contigo}
  \veja{你}{ni3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宁}{ning2}{5}
  \significado*{s.}{sobrenome Ning}
  \significado{adj.}{calmo, pacífico, sereno; saudável}
  \veja{宁}{ning4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{柠檬}{ning2meng2}{9;17}
  \significado{s.}{limão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拧开}{ning3kai1}{8;4}
  \significado{v.}{desaparafusar; desatarrachar; torcer (uma tampa); abrir (uma torneira); ligar (girando um botão); girar (maçaneta da porta)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宁}{ning4}{5}
  \significado{conj.}{mais\dots do que\dots, melhor\dots do que\dots}
  \veja{宁}{ning2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宁可}{ning4ke3}{5;5}
  \significado{conj.}{mais\dots do que\dots; melhor\dots do que\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宁可……也不……}{ning4ke3 ye3bu4}{5;5;3;4}
  \significado{conj.}{em vez de\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宁可……也要……}{ning4ke3 ye3yao4}{5;5;3;9}
  \significado{conj.}{mesmo que tenhamos que\dots nós iremos\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宁肯}{ning4ken3}{5;8}
  \significado{conj.}{mais\dots do que\dots, melhor\dots do que\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宁愿}{ning4yuan4}{5;14}
  \significado{conj.}{mais\dots do que\dots, melhor\dots do que\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牛}{niu2}{4}[93]
  \significado*{s.}{sobrenome Niu}
  \significado[条,头]{s.}{boi; touro; vaca; gíria:~incrível}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牛顿}{niu2dun4}{4;10}
  \significado*{s.}{Newton (nome); newton (N, unidade de força do SI)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牛郎织女}{niu2lang2zhi1nv3}{4;8;8;3}
  \significado*{s.}{Vaqueiro e Tecelã (personagens de contos folclóricos); amantes separados; Altair e Vega (estrelas)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牛奶}{niu2nai3}{4;5}
  \significado[瓶,杯]{s.}{leite de vaca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牛人}{niu2ren2}{4;2}
  \significado{s.}{(coloquial) o cara; verdadeiro especialista; \emph{badass}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牛肉}{niu2rou4}{4;6}
  \significado{s.}{carne de vaca; bife}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牛仔裤}{niu2zai3ku4}{4;5;12}
  \significado[条]{s.}{calça de ganga, jeans}
\end{verbete}

\begin{verbete}{农村}{nong2cun1}{6;7}
  \significado[个]{s.}{campo rural; aldeia; povoação rústica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{浓}{nong2}{9}
  \significado{adj.}{concentrado; denso; forte (cheiro, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{努力}{nu3li4}{7;2}
  \significado{adj.}{diligente; aplicado}
  \significado{s.}{esforçar-se; se esforçar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怒骂}{nu4ma4}{9;9}
  \significado{v.}{praguejar de raiva}
\end{verbete}

\begin{verbete}{暖}{nuan3}{13}
  \significado{adj.}{quente}
  \significado{v.}{esquentar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{暖和}{nuan3huo5}{13;8}
  \significado{adj.}{morno; agradável e quente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{暖气}{nuan3qi4}{13;4}
  \significado{s.}{aquecimento central; aquecedor; ar quente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{那}{nuo2}{6}
  \significado*{s.}{sobrenome Nuo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{诺贝尔奖}{nuo4bei4'er3 jiang3}{10;4;5;9}
  \significado*{s.}{Prêmio Nobel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{诺奖}{nuo4jiang3}{10;9}
  \significado*{s.}{Prêmio Nobel; abreviação de 诺贝尔奖}
  \veja{诺贝尔奖}{nuo4bei4'er3 jiang3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{女}{nv3}{3}[38]
  \significado{adj.}{feminino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{女儿}{nv3'er2}{3;2}
  \significado{s.}{filha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{女孩}{nv3hai2}{3;9}
  \significado{s.}{menina; garota}
\end{verbete}

\begin{verbete}{女朋友}{nv3peng2you5}{3;8;4}
  \significado{s.}{namorada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{女王}{nv3wang2}{3;4}
  \significado{s.}{rainha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{女婿}{nv3xu5}{3;12}
  \significado{s.}{marido da filha}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
