%%%
%%% P
%%%
%\section*{P}
\addcontentsline{toc}{section}{P}

\begin{verbete}{扒犁}{pa2li2}{5,11}
  \significado{s.}{trenó}
  \veja{爬犁}{pa2li2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爬}{pa2}{8}[Radical 爪]
  \significado{v.}{escalar; subir; trepar; rastejar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爬杆}{pa2gan1}{8,7}
  \significado{s.}{escalada em poste}
  \significado{v.}{escalar um poste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爬竿}{pa2gan1}{8,9}
  \significado{s.}{poste de escalada; escalada em poste (como ginástica ou ato de circo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爬犁}{pa2li2}{8,11}
  \significado{s.}{trenó}
  \veja{扒犁}{pa2li2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爬墙}{pa2qiang2}{8,14}
  \significado{v.}{escalar uma parede}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爬山}{pa2shan1}{8,3}
  \significado{s.}{alpinista; montanhismo}
  \significado{v.}{escalar uma montanha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爬上}{pa2shang4}{8,3}
  \significado{v.}{escalar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爬升}{pa2sheng1}{8,4}
  \significado{v.}{ascender; ganhar promoção; subir (números de vendas, etc.); aumentar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爬梳}{pa2shu1}{8,11}
  \significado{v.}{vasculhar (documentos históricos, etc.); desvendar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爬行}{pa2xing2}{8,6}
  \significado{v.}{rastejar; arrastar; engatinhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怕}{pa4}{8}[Radical 心]
  \significado*{s.}{sobrenome Pa}
  \significado{v.}{ter medo; ser incapaz de suportar; temer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拍马}{pai1ma3}{8,3}
  \significado{v.}{instigar um cavalo dando tapinhas em seu traseiro; lisonjear; bajular}
  \veja{拍马屁}{pai1ma3pi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拍马屁}{pai1ma3pi4}{8,3,7}
  \significado{s.}{puxa-saco; bajulador}
  \significado{v.}{puxar o saco; bajular}
  \veja{拍马}{pai1ma3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拍照}{pai1zhao4}{8,13}
  \significado{v.+compl.}{tirar fotografia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{排队}{pai2dui4}{11,4}
  \significado{v.+compl.}{formar uma fila; alinhar | listar; classificar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{排球}{pai2qiu2}{11,11}
  \significado[个]{s.}{voleibol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{排水}{pai2shui3}{11,4}
  \significado{v.}{drenar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{攀爬}{pan1pa2}{19,8}
  \significado{v.}{escalar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{攀岩}{pan1yan2}{19,8}
  \significado{s.}{alpinista}
  \significado{v.}{escalar uma montanha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{胖}{pan2}{9}[Radical 肉]
  \significado{adj.}{saudável}
  \veja{胖}{pang4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{般}{pan2}{10}[Radical 舟]
  \veja{般乐}{pan2le4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{般乐}{pan2le4}{10,5}
  \significado{v.}{jogar; divertir-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{盘}{pan2}{11}[Radical 皿]
  \significado{clas.}{para bobinas de fio; de comida:~pratos, serviços; para jogos de xadrez}
  \significado{s.}{tabuleiro; prato; bandeja; computação:~disco rígido}
  \significado{v.}{construir; checar; enrolar; examinar; transferir (propriedade)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{槃}{pan2}{14}
  \variante{盘}
\end{verbete}

\begin{verbete}{旁边}{pang2bian1}{10,5}
  \significado{adv.}{junto a, próximo de, ao lado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{胖}{pang4}{9}[Radical 肉]
  \significado{adj.}{gordo}
  \veja{胖}{pan2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{泡}{pao1}{8}[Radical 水]
  \significado{adj.}{estufado, inchado, esponjoso}
  \significado{clas.}{para urina ou fezes}
  \significado{s.}{pequeno lago (especialmente em nomes de lugares)}
  \veja{泡}{pao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跑}{pao2}{12}[Radical 足]
  \significado{v.}{(de um animal) dar patadas (no chão)}
  \veja{跑}{pao3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跑}{pao3}{12}[Radical 足]
  \significado{v.}{vazar ou evaporar (sobre um gás ou líquido); escapar; correr; correr (em tarefas, etc.); fugir}
  \veja{跑}{pao2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跑步}{pao3bu4}{12,7}
  \significado{s.}{corrida}
  \significado{v.+compl.}{correr; (militar) marchar em dupla}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跑调}{pao3diao4}{12,10}
  \significado{v.}{coloquial:~estar fora do tom ou desafinado (enquanto canta)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跑掉}{pao3diao4}{12,11}
  \significado{v.}{fugir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跑肚}{pao3du4}{12,7}
  \significado{v.}{coloquial:~ter diarréia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跑酷}{pao3ku4}{12,14}
  \significado*{s.}{\emph{Parkour} (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跑马}{pao3ma3}{12,3}
  \significado{s.}{corrida de cavalos}
  \significado{v.}{andar a cavalo em ritmo acelerado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跑题}{pao3ti2}{12,15}
  \significado{v.}{divagar; fugir do assunto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跑腿}{pao3tui3}{12,13}
  \significado{v.}{realizar tarefas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{泡}{pao4}{8}[Radical 水]
  \significado{clas.}{para ocorrências de uma ação; para número de infusões}
  \significado{s.}{bolha, espuma}
  \significado{v.}{encharcar, infundir; pegar (uma garota); sair com (um parceiro sexual)}
  \veja{泡}{pao1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{胚}{pei1}{9}[Radical 肉]
  \significado{s.}{embrião}
\end{verbete}

\begin{verbete}{陪}{pei2}{10}[Radical 阜]
  \significado{v.}{acompanhar; ajudar; fazer companhia a alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赔钱}{pei2qian2}{12,10}
  \significado{v.+compl.}{perder dinheiro | pagar pelos danos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{佩服}{pei4fu2}{8,8}
  \significado{v.}{admirar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{配}{pei4}{10}[Radical 酉]
  \significado{v.}{alocar; merecer; caber; juntar-se; compensar (uma receita); combinar; acasalar; misturar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{配合}{pei4he2}{10,6}
  \significado{v.}{corresponder; ajustar; coordenar; agir em conjunto com; cooperar; combinar partes de uma máquina}
\end{verbete}

\begin{verbete}{盆}{pen2}{9}[Radical 皿]
  \significado[个]{s.}{panela; bacia; vaso de flores}
\end{verbete}

\begin{verbete}{盆友}{pen2you3}{9,4}
  \significado{s.}{\emph{Internet} gíria:~amigo (trocadilho com 朋友)}
  \veja{朋友}{peng2you5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{朋友}{peng2you5}{8,4}
  \significado[个,位]{s.}{amigo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{膨胀}{peng2zhang4}{16,8}
  \significado{v.}{expandir; inflar; inchar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{碰头}{peng4tou2}{13,5}
  \significado{s.}{colisão; conflito}
  \significado{v.}{colidir}
  \significado{v.+compl.}{conhecer e discutir; juntar ideias | ver-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{碰运气}{peng4yun4qi5}{13,7,4}
  \significado{v.}{deixar algo ao acaso; tentar a sorte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{皮}{pi2}{5}[Radical 皮][Kangxi 107]
  \significado*{s.}{sobrenome Pi}
  \significado{adj.}{safado}
  \significado[张]{s.}{couro; pele; pelagem; pico- (um trilhonésimo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{皮肤}{pi2fu1}{5,8}
  \significado[层,块]{s.}{pele}
\end{verbete}

\begin{verbete}{皮卡}{pi2ka3}{5,5}
  \significado{s.}{(empréstimo linguístico) \emph{pick-up}, caminhonete}
\end{verbete}

\begin{verbete}{皮卡丘}{pi2ka3qiu1}{5,5,5}
  \significado*{s.}{\emph{Pikachu} (Pokémon, 口袋妖怪)}
  \veja{口袋妖怪}{kou3dai4 yao1guai4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{皮下}{pi2xia4}{5,3}
  \significado{adj.}{subcutâneo (injeção); sob a pele}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啤酒}{pi2jiu3}{11,10}
  \significado[杯,瓶,罐,桶,缸]{s.}{cerveja (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啤酒馆}{pi2jiu3guan3}{11,10,11}
  \significado{s.}{cervejaria}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脾气}{pi2qi5}{12,4}
  \significado{s.}{temperamento; humor; disposição; caráter}
\end{verbete}

\begin{verbete}{屁股}{pi4gu5}{7,8}
  \significado{s.}{nádega; quadris}
\end{verbete}

\begin{verbete}{屁话}{pi4hua4}{7,8}
  \significado{s.}{absurdo; tolice; besteira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{譬如}{pi4ru2}{20,6}
  \significado{conj.}{por exemplo; como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{偏偏}{pian1pian1}{11,11}
  \significado{adv.}{voluntariamente; insistentemente; persistentemente; ao contrário da expectativa; infelizmente (indicando que alguma coisa aconteceu ao contrário do que se esperava); teimosamente (indicando que algo é o oposto ao que seria normal ou razoável); precisamente (indicando que alguém ou um gripo é escolhido)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{便宜}{pian2yi5}{9,8}
  \significado{adj.}{barato}
  \significado{v.}{deixar alguém levemente de lado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{片}{pian4}{4}[Radical 片][Kangxi 91]
  \significado{adj.}{parcial; incompleto; que só tem um lado}
  \significado{clas.}{para CDs, filmes, DVDs, etc. | para fatias, comprimidos, extensão de terra, área de água | usado com numeral~一:~para  cenário, cena, sentimento, atmosfera, som etc.}
  \significado{s.}{uma fatia; floco; filme; pedaço fino}
  \significado{v.}{fatiar; esculpir fino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{漂}{piao1}{14}[Radical 水]
  \significado{v.}{flutuar; estar a deriva}
  \veja{漂}{piao3}
  \veja{漂}{piao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{漂流}{piao1liu2}{14,10}
  \significado{s.}{\emph{rafting}}
  \significado{v.}{ser levado pela correnteza; flutuar ao longo ou sobre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{飘}{piao1}{15}[Radical 風]
  \significado{adj.}{complacente, frívolo; fraco, instável, bambo, cambaleante}
  \significado{v.}{flutuar (no ar), esvoaçar, tremular}
\end{verbete}

\begin{verbete}{漂}{piao3}{14}[Radical 水]
  \significado{v.}{alvejar; branquear}
  \veja{漂}{piao1}
  \veja{漂}{piao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{票}{piao4}{11}[Radical 示]
  \significado{clas.}{para grupos, lotes, transações comerciais}
  \significado[张]{s.}{performance amadora de ópera chinesa; cédula eleitoral; nota; bilhete; pessoa detida por resgate}
\end{verbete}

\begin{verbete}{漂}{piao4}{14}[Radical 水]
  \significado{adj.}{usado em 漂亮}
  \veja{漂}{piao1}
  \veja{漂}{piao3}
  \veja{漂亮}{piao4liang5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{漂亮}{piao4liang5}{14,9}
  \significado{adj.}{bonita, linda; bonito, lindo (para objetos inanimados)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拼}{pin1}{9}[Radical 手]
  \significado{v.}{soletrar; juntar; unir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拼命}{pin1ming4}{9,8}
  \significado{adv.}{com toda a força; desesperadamente}
  \significado{v.+compl.}{arriscar a vida de alguém; desafiar a morte; colocar-se em uma luta desesperada; fazer algo desesperadamente | exercer a maior força}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拼音}{pin1yin1}{9,9}
  \significado{s.}{escrita fonética; pinyin (romanização chinesa)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{贫民窟}{pin2min2ku1}{8,5,13}
  \significado{s.}{favela}
\end{verbete}

\begin{verbete}{频道}{pin2dao4}{13,12}
  \significado{s.}{frequência; (televisão) canal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{品德}{pin3de2}{9,15}
  \significado{s.}{caráter moral; moralidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{品质}{pin3zhi4}{9,8}
  \significado{s.}{caráter; qualidade intrínseca (de uma pessoa); qualidade (de um produto ou serviço ou como em ``qualidade de vida'', ``qualidade do ar'', etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乒乓球}{ping1pang1qiu2}{6,6,11}
  \significado[个]{s.}{tênis de mesa; ping-pong}
\end{verbete}

\begin{verbete}{平}{ping2}{5}[Radical 干]
  \significado*{s.}{sobrenome Ping}
  \significado{adj.}{calmo; pacífico}
  \significado{s.}{plano; nível}
  \significado{v.}{fazer a mesma pontuação; marcar uma pontuação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{平地}{ping2di4}{5,6}
  \significado{v.}{nivelar a terra; aplanar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{平时}{ping2shi2}{5,7}
  \significado{adv.}{normalmente; em tempos normais; em tempos de paz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{平台}{ping2tai2}{5,5}
  \significado{s.}{plataforma; terraço; edifício de telhado plano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{评论}{ping2lun4}{7,6}
  \significado[篇]{s.}{comentário}
  \significado{v.}{comentar; discutir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{苹果}{ping2guo3}{8,8}
  \significado[个,颗]{s.}{maçã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{瓶}{ping2}{10}[Radical 瓦]
  \significado{clas.}{para vinho ou líquidos}
  \significado[个]{s.}{garrafa; jarro; vaso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{瓶盖}{ping2gai4}{10,11}
  \significado{s.}{tampa de garrafa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{瓶装}{ping2zhuang1}{10,12}
  \significado{adj.}{engarrafado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甁}{ping2}{12}
  \variante{瓶}
\end{verbete}

\begin{verbete}{颇}{po1}{11}[Radical 頁]
  \significado*{s.}{sobrenome Po}
  \significado{adv.}{muito, bastante (linguagem escrita)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{破}{po4}{10}[Radical 石]
  \significado{adj.}{partido; quebrado; roto; nojento; esgotado; falido}
  \significado{v.}{romper com; quebrar, dividir ou clivar; capturar (uma cidade, etc.); derrotar; destruir; expor a verdade de; se livrar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{破产}{po4chan3}{10,6}
  \significado{v.+compl.}{falir; quebrar; tornar-se insolvente; ficar empobrecido | cair; ser destruído; ser arruinado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{破坏}{po4huai4}{10,7}
  \significado{s.}{destruição; dano}
  \significado{v.}{destruir; quebrar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{破坏性}{po4huai4xing4}{10,7,8}
  \significado{adj.}{destrutivo}
  \significado{s.}{poder destrutivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{扑克}{pu1ke4}{5,7}
  \significado{s.}{\emph{poker} (jogo, empréstimo linguístico); baralho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{铺}{pu1}{12}[Radical 金]
  \significado{v.}{espalhar; exibir; montar}
  \veja{铺}{pu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{铺垫}{pu1dian4}{12,9}
  \significado{s.}{cobre leito; colcha; roupa de cama}
  \significado{v.}{pavimentar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葡}{pu2}{12}[Radical 艸]
  \significado*{s.}{Portugal, abreviação de~葡萄牙}
  \veja{葡萄牙}{pu2tao2ya2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葡汉词典}{pu2-han4 ci2dian3}{12,5,7,8}
  \significado{s.}{dicionário português-chinês}
  \veja{汉葡词典}{han4-pu2 ci2dian3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葡萄牙}{pu2tao2ya2}{12,11,4}
  \significado{s.}{Portugal}
  \veja{葡}{pu2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葡萄牙文}{pu2tao2ya2wen2}{12,11,4,4}
  \significado{s.}{português, língua portuguesa}
  \veja{葡文}{pu2wen2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葡萄牙语}{pu2tao2ya2yu3}{12,11,4,9}
  \significado{s.}{português, língua portuguesa}
  \veja{葡语}{pu2yu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葡萄}{pu2tao5}{12,11}
  \significado{s.}{uva}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葡文}{pu2wen2}{12,4}
  \significado{s.}{português, língua portuguesa}
  \veja{葡萄牙文}{pu2tao2ya2wen2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葡语}{pu2yu3}{12,9}
  \significado{s.}{português, língua portuguesa}
  \veja{葡萄牙语}{pu2tao2ya2yu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{普通话}{pu3tong1hua4}{12,10,8}
  \significado*{s.}{Mandarim (lit. ``linguagem comum''); Putonghua (fala comum da língua chinesa); discurso comum}
\end{verbete}

\begin{verbete}{铺}{pu4}{12}[Radical 金]
  \significado{s.}{cama de tábua; lugar para dormir; loja; depósito}
  \veja{铺}{pu1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{瀑布}{pu4bu4}{18,5}
  \significado{s.}{queda de água; cachoeira; cascata; catarata}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
