%%%
%%% Q
%%%
%\section*{Q}
\addcontentsline{toc}{section}{Q}

\begin{verbete}{七}{qi1}{2}[Radical 一]
  \significado{num.}{sete, 7}
\end{verbete}

\begin{verbete}{七夕}{qi1xi1}{2,3}
  \significado*{s.}{Dia dos Namorados Chinês, quando o vaqueiro e a tecelã (牛郎织女) têm permissão para se reunirem anualmente; Festival das Meninas; Festival Duplo Sete, noite do sétimo mês lunar}
  \veja{牛郎织女}{niu2lang2zhi1nv3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{其实}{qi2shi2}{8,8}
  \significado{adv.}{na verdade; de fato}
\end{verbete}

\begin{verbete}{其他}{qi2ta1}{8,5}
  \significado{pron.}{todos os outro(s); o resto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{奇怪}{qi2guai4}{8,8}
  \significado{adj.}{estranho}
  \significado{v.}{ficar perplexo; maravilhar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{奇迹}{qi2ji4}{8,9}
  \significado{adj.}{milagroso}
  \significado{s.}{milagre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{骑}{qi2}{11}[Radical 馬]
  \significado{clas.}{para cavalos de sela}
  \significado{v.}{andar (cavalo, bicicleta, etc.); sentar-se montado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{骑车}{qi2che1}{11,4}
  \significado{v.}{andar de bicicleta; pedalar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{旗}{qi2}{14}[Radical 方]
  \significado[面]{s.}{bandeira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{企业}{qi3ye4}{6,5}
  \significado[家]{s.}{empresa; corporação; empreendimento; firma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{岂有此理}{qi3you3ci3li3}{6,6,6,11}
  \significado{interj.}{Que exorbitante!; Absurdo!; Como isso pode ser assim?; Ridículo!}
\end{verbete}

\begin{verbete}{起床}{qi3chuang2}{10,7}
  \significado{v.+compl.}{sair da cama; levantar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{起来}{qi3lai5}{10,7}
  \significado{v.+compl.}{levantar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{起跳}{qi3tiao4}{10,13}
  \significado{v.}{(atletismo) decolar (no início de um salto); (de preço, salário, etc.) começar (de um determinado nível)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{气球}{qi4qiu2}{4,11}
  \significado{s.}{balão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{气温}{qi4wen1}{4,12}
  \significado[个]{s.}{temperatura do ar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{气质}{qi4zhi4}{4,8}
  \significado{s.}{traços de personalidade, temperamento, disposição; aura, ar, sentimento, \emph{vibe}; refinamento, sofisticação, classe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汽车}{qi4che1}{7,4}
  \significado[辆]{s.}{automóvel; carro; veículo motorizado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{器}{qi4}{16}[Radical 口]
  \significado[台]{s.}{dispositivo; ferramenta; utensílio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{恰}{qia4}{9}[Radical 心]
  \significado{adv.}{exatamente; apenas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{恰到好处}{qia4dao4hao3chu4}{9,8,6,5}
  \significado{expr.}{é simplesmente perfeito; é simplesmente correto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{恰好}{qia4hao3}{9,6}
  \significado{adv.}{certo; por sorte; ao que parece; por sorte coincidência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{千}{qian1}{3}[Radical 十]
  \significado{num.}{mil, 1.000}
\end{verbete}

\begin{verbete}{千古}{qian1gu3}{3,5}
  \significado{adv.}{por toda a eternidade; em todas as idades}
  \significado{s.}{eternidade (usada em um dístico elegíaco, coroa de flores, etc., dedicada aos mortos)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{千年}{qian1nian2}{3,6}
  \significado{s.}{milênio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{千千万万}{qian1qian1wan4wan4}{3,3,3,3}
  \significado{num.}{inumerável; números incontáveis; milhares e milhares}
\end{verbete}

\begin{verbete}{千万}{qian1wan4}{3,3}
  \significado{adv.}{absolutamente; por todos os meios; (quando usado negativamente) sob nehuma circunstância; nunca; pelo amor de Deus; por favor; não}
\end{verbete}

\begin{verbete}{签}{qian1}{13}[Radical 竹]
  \significado{s.}{vara de bambu com inscrição (usada em adivinhação, jogos de azar, sorteios, etc.); rótulo; pequena lasca de madeira; etiqueta}
  \significado{v.}{assinar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{签名}{qian1ming2}{13,6}
  \significado{s.}{assinatura}
  \significado{v.+compl.}{autografar; assinar (o nome com uma caneta, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{前}{qian2}{9}[Radical 刀]
  \significado{p.l.}{frente; em frente de; A.C. (Antes de~Cristo)}
  \veja{公元}{gong1yuan2}
  \exemplo{前293年}
\end{verbete}

\begin{verbete}{前边}{qian2bian5}{9,5}
  \significado{adv.}{à frente; da frente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{前面}{qian2mian4}{9,9}
  \significado{adv.}{à frente; da frente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{前年}{qian2nian2}{9,6}
  \significado{adv.}{há dois anos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{前天}{qian2tian1}{9,4}
  \significado{adv.}{anteontem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钱}{qian2}{10}[Radical 金]
  \significado*{s.}{sobrenome Qian}
  \significado[笔]{s.}{moeda; dinheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钱包}{qian2bao1}{10,5}
  \significado{s.}{carteira; bolsa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{潜在}{qian2zai4}{15,6}
  \significado{adj.}{oculto; latente}
  \significado{s.}{potencial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{强}{qiang2}{12}[Radical 弓]
  \significado*{s.}{sobrenome Qiang}
  \significado{adj.}{melhor em sua categoria; melhor; poderoso; forte; vigoroso; violento}
  \veja{强}{jiang4}
  \veja{强}{qiang3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{墙}{qiang2}{14}[Radical 土]
  \significado[面,堵]{s.}{parede}
  \significado{v.}{(gíria) bloquear (um website)(usado geralmente na voz passiva: 被墙)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{墙纸}{qiang2zhi3}{14,7}
  \significado{s.}{papel de parede}
\end{verbete}

\begin{verbete}{抢掠}{qiang3lve4}{7,11}
  \significado{s.}{saque; pilhagem}
  \significado{v.}{saquear; pilhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{强}{qiang3}{12}[Radical 弓]
  \significado{v.}{obrigar; forçar; fazer um esforço; esforçar-se}
  \veja{强}{jiang4}
  \veja{强}{qiang2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桥}{qiao2}{10}[Radical 木]
  \significado[座]{s.}{ponte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{瞧}{qiao2}{17}[Radical 目]
  \significado{v.}{olhar para; ver; ver (ir a um médico); visitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{巧合}{qiao3he2}{5,6}
  \significado{s.}{coincidência}
  \significado{v.}{coincidir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{巧克力}{qiao3ke4li4}{5,7,2}
  \significado[块]{s.}{chocolate (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{切割}{qie1ge1}{4,12}
  \significado{v.}{cortar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{茄子}{qie2zi5}{8,3}
  \significado{s.}{berinjela chinesa; ``xis'' fonético (ao ser fotografado), equivale ao ``diga xis''}
\end{verbete}

\begin{verbete}{亲自}{qin1zi4}{9,6}
  \significado{adv.}{pessoalmente; a si mesmo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{侵略}{qin1lve4}{9,11}
  \significado{s.}{invasão}
  \significado{v.}{invadir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{芹菜}{qin2cai4}{7,11}
  \significado{s.}{salsão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{琴键}{qin2jian4}{12,13}
  \significado{s.}{tecla de piano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{擒获}{qin2huo4}{15,10}
  \significado{v.}{apreender; capturar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{青菜}{qing1cai4}{8,11}
  \significado{s.}{verduras}
\end{verbete}

\begin{verbete}{青春}{qing1chun1}{8,9}
  \significado{s.}{juventude}
\end{verbete}

\begin{verbete}{青椒}{qing1jiao1}{8,12}
  \significado{s.}{pimenta verde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{青年节}{qing1nian2jie2}{8,6,5}
  \significado*{s.}{Dia da Juventude (4 de maio)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{青天}{qing1tian1}{8,4}
  \significado{s.}{céu claro, limpo ou azul}
\end{verbete}

\begin{verbete}{青铜}{qing1tong2}{8,11}
  \significado{s.}{bronze (liga de cobre, 銅, e estanho, 锡)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{青蛙}{qing1wa1}{8,12}
  \significado{adj.}{(gíria velha) cara feio}
  \significado[只]{s.}{sapo;}
\end{verbete}

\begin{verbete}{青玉米}{qing1yu4mi3}{8,5,6}
  \significado{s.}{milho verde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{轻松}{qing1song1}{9,8}
  \significado{adj.}{leve; gentil; relaxado; sem esforço; descomplicado}
  \significado{v.}{relaxar; levar as coisas menos a sério}
\end{verbete}

\begin{verbete}{轻易}{qing1yi4}{9,8}
  \significado{adj.}{fácil, simples}
  \significado{adv.}{impulsivamente, abruptamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{倾城}{qing1cheng2}{10,9}
  \significado{adj.}{sedutora (mulher)}
  \significado{adv.}{de todo o lugar; vindo de todos os lugares}
  \significado{v.}{arruinar e derrubar o estado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{清}{qing1}{11}[Radical 水]
  \significado*{s.}{sobrenome Qing}
  \significado{adj.}{claro; limpo (água, etc.); tranquilo, quieto, puro, não corrompido; distinto}
  \significado{v.}{limpar, resolver (contas)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{清唱}{qing1chang4}{11,11}
  \significado{v.}{cantar à capela}
\end{verbete}

\begin{verbete}{清彻}{qing1che4}{11,7}
  \variante{清澈}
\end{verbete}

\begin{verbete}{清澈}{qing1che4}{11,15}
  \significado{adj.}{claro; límpido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{清楚}{qing1chu5}{11,13}
  \significado{adj.}{claro; límpido}
  \significado{v.}{ser claro sobre; entender completamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{清理}{qing1li3}{11,11}
  \significado{v.}{limpar; arrumar; descartar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{清凉}{qing1liang2}{11,10}
  \significado{adj.}{fresco; refrescante; (roupa) ousada, reveladora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{清明节}{qing1ming2jie2}{11,8,5}
  \significado*{s.}{Dia Qingming, Dia dos Finados (uma das 24~divisões do ano solar no calendário lunar chinês:~dia~4 ou 5~de~abril solar)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{清爽}{qing1shuang3}{11,11}
  \significado{adj.}{refrescante; relaxado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{清晰}{qing1xi1}{11,12}
  \significado{adj.}{claro, distinto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蜻蜓}{qing1ting2}{14,12}
  \significado{s.}{libélula}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蜻蝏}{qing1ting2}{14,15}
  \variante{蜻蜓}
\end{verbete}

\begin{verbete}{情感}{qing2gan3}{11,13}
  \significado{s.}{sentimento; emoção}
  \significado{v.}{mover-se (emocionalmente)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{情况}{qing2kuang4}{11,7}
  \significado[个,种]{s.}{circunstância; situação; estado das coisas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{情绪}{qing2xu4}{11,11}
  \significado[种]{s.}{humor; estado da mente; mau humor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{请}{qing3}{10}[Radical 言]
  \significado{v.}{por favor (fazer alguma coisa); perguntar; convidar; solicitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{请假}{qing3jia4}{10,11}
  \significado{v.+compl.}{pedir licença para sair}
\end{verbete}

\begin{verbete}{请假条}{qing3jia4tiao2}{10,11,7}
  \significado{s.}{pedido de licença de ausência (do trabalho ou da escola)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{请客}{qing3ke4}{10,9}
  \significado{v.+compl.}{entreter os convidados; dar um jantar; convidar para jantar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{请求}{qing3qiu2}{10,7}
  \significado[个]{s.}{solicitação}
  \significado{v.}{solicitar; perguntar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{请问}{qing3wen4}{10,6}
  \significado{expr.}{Com licença, posso perguntar\dots? (para perguntar por qualquer coisa)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丘陵}{qiu1ling2}{5,10}
  \significado{s.}{colinas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{秋}{qiu1}{9}[Radical 禾]
  \significado*{s.}{sobrenome Qiu}
  \significado{s.}{outono; colheita}
\end{verbete}

\begin{verbete}{秋天}{qiu1tian1}{9,4}
  \significado[个]{s.}{outono}
\end{verbete}

\begin{verbete}{球}{qiu2}{11}[Radical 玉]
  \significado[个]{s.}{bola; esfera; globo}
  \significado[场]{s.}{jogo; partida de bola}
\end{verbete}

\begin{verbete}{球迷}{qiu2mi2}{11,9}
  \significado[个]{s.}{fã (esportes de bola)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{球拍}{qiu2pai1}{11,8}
  \significado{s.}{raquete}
\end{verbete}

\begin{verbete}{区}{qu1}{4}[Radical 匸]
  \significado[个]{s.}{área; região; distrito}
  \veja{区}{ou1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{区域}{qu1yu4}{4,11}
  \significado{s.}{área; região; distrito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{曲棍球}{qu1gun4qiu2}{6,12,11}
  \significado{s.}{hóquei em campo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{驱}{qu1}{7}[Radical 馬]
  \significado{v.}{expulsar; repelir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{趋势}{qu1shi4}{12,8}
  \significado{s.}{tendência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{取}{qu3}{8}[Radical 又]
  \significado{v.}{buscar; obter; escolher}
\end{verbete}

\begin{verbete}{取胜}{qu3sheng4}{8,9}
  \significado{v.}{prevalecer sobre os oponentes; marcar uma vitória}
\end{verbete}

\begin{verbete}{取水}{qu3shui3}{8,4}
  \significado{v.}{obter água (de um poço, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{取现}{qu3xian4}{8,8}
  \significado{v.}{sacar dinheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{取悦}{qu3yue4}{8,10}
  \significado{v.}{tentar agradar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{厺}{qu4}{5}
  \variante{去}
\end{verbete}

\begin{verbete}{去}{qu4}{5}[Radical 厶]
  \significado{v.}{ir; eufenismo:~morrer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{去年}{qu4nian2}{5,6}
  \significado{s.}{ano passado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{去死}{qu4si3}{5,6}
  \significado{interj.}{Caia morto!; Vá para o Inferno!}
\end{verbete}

\begin{verbete}{圈粉}{quan1fen3}{11,10}
  \significado{s.}{(neologismo, coloquial) ganhar alguém como fã; obter novos fãs}
\end{verbete}

\begin{verbete}{全}{quan2}{6}[Radical 入]
  \significado*{s.}{sobrenome Quan}
  \significado{adv.}{completamente; totalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{全部}{quan2bu4}{6,10}
  \significado{adv.}{todo, todos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{全职}{quan2zhi2}{6,11}
  \significado{s.}{período integral; tempo inteiro, \emph{full-time} (trabalho)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拳法}{quan2fa3}{10,8}
  \significado{s.}{boxe; luta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拳王}{quan2wang2}{10,4}
  \significado{s.}{pugilista; boxeador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{犬}{quan3}{4}[Radical 犬][Kangxi 94]
  \significado{s.}{cachorro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{缺勤}{que1qin2}{10,13}
  \significado{v.+compl.}{ausentar-se do dever (trabalho)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{却}{que4}{7}[Radical 卩]
  \significado{adv.}{mas; contudo; entretanto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{却是}{que4shi4}{7,9}
  \significado{conj.}{no entanto; realmente; o fato é\dots; mas isso é\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{确}{que4}{12}[Radical 石]
  \significado{adj.}{autenticado; sólido; firme; real; verdadeiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{确实}{que4shi2}{12,8}
  \significado{adj.}{real; verdadeiro; confiável}
  \significado{adv.}{realmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{裙子}{qun2zi5}{12,3}
  \significado[条]{s.}{saia; vestido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{群山}{qun2shan1}{13,3}
  \significado{s.}{montanhas; uma cadeia de colinas}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
