%%%
%%% S
%%%
%\section*{S}
\addcontentsline{toc}{section}{S}

\begin{verbete}{三}{san1}{3}
  \significado*{s.}{sobrenome San}
  \significado{num.}{três, 3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{三角恋爱}{san1jiao3lian4'ai4}{3;7;10;10}
  \significado{s.}{triângulo amoroso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{散步}{san4bu4}{12;7}
  \significado{v.+compl.}{dar uma volta; dar um passeio; passear}
\end{verbete}

\begin{verbete}{嫂子}{sao3zi5}{12;3}
  \significado{s.}{esposa do irmão mais velho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{色狼}{se4lang2}{6;10}
  \significado*{s.}{Sátiro}
  \significado{adj.}{depravado; tarado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{森林}{sen1lin2}{12;8}
  \significado{s.}{floresta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{沙漠}{sha1mo4}{7;13}
  \significado[个]{s.}{deserto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{傻瓜}{sha3gua1}{13;5}
  \significado{adj.}{tolo; burro; simplório; idiota}
  \significado{v.}{enganar; iludir; lograr}
\end{verbete}

\begin{verbete}{山}{shan1}{3}[46]
  \significado*{s.}{sobrenome Shan}
  \significado[座]{s.}{montanha; monte; qualquer coisa que se assemelhe a uma montanha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{山顶}{shan1ding3}{3;8}
  \significado{s.}{cume da montanha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{山区}{shan1qu1}{3;4}
  \significado[个]{s.}{área montanhosa; montanhas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{闪存盘}{shan3cun2pan2}{5;6;11}
  \significado{s.}{unidade de memória USB; cartão de memória; \emph{pen drive}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{山东}{shan4dong3}{3;5}
  \significado*{s.}{Shandong}
\end{verbete}

\begin{verbete}{擅自}{shan4zi4}{16;6}
  \significado{adv.}{sem permissão ou autorização; por iniciativa própria}
\end{verbete}

\begin{verbete}{伤}{shang1}{6}
  \significado{s.}{ferida; ferimento}
  \significado{v.}{ferir; ferir-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汤}{shang1}{6}
  \significado{s.}{correnteza forte}
  \veja{汤}{tang1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{商店}{shang1dian4}{11;8}
  \significado[家,个]{s.}{loja}
\end{verbete}

\begin{verbete}{商贸}{shang1mao4}{11;9}
  \significado{s.}{comércio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上}{shang3}{3}
  \veja{上声}{shang3sheng1}
  \veja{上}{shang4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上声}{shang3sheng1}{3;7}
  \significado{s.}{tom descendente e ascendente; terceiro tom no mandarim moderno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赏赐}{shang3ci4}{12;12}
  \significado{s.}{recompensa; prêmio}
  \significado{v.}{recompensar; premiar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上}{shang4}{3}
  \significado{p.l.}{acima; em cima; sobre}
  \significado{v.d.}{subir; entrar em; frequentar (aula ou universidade)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上班}{shang4ban1}{3;10}
  \significado{v.+compl.}{ir para o trabalho; ir para o emprego; estar de plantão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上边}{shang4bian5}{3;5}
  \significado{p.l.}{acima de; parte de cima; por cima}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上车}{shang4che5}{3;4}
  \significado{v.}{entrar (em ônibus, trem, carro, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上访}{shang4fang3}{3;6}
  \significado{v.}{buscar uma audiência com superiores (especialmente funcionários do governo) para fazer uma petição por algo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上海}{shang4hai3}{3;10}
  \significado*{s.}{Shangai (Xangai)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上课}{shang4ke4}{3;10}
  \significado{v.}{assistir à aula; ir para a aula; ir dar uma aula}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上来}{shang4lai5}{3;7}
  \significado{v.d.}{subir (para a minha localização)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上面}{shang4mian4}{3;9}
  \significado{p.l.}{acima de; parte de cima; por cima}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上去}{shang4qu5}{3;5}
  \significado{v.d.}{subir (a partir da minha localização)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上网}{shang4wang3}{3;6}
  \significado{v.}{conectar à \emph{Internet}; fazer \emph{upload}; ficar \emph{online}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上午}{shang4wu3}{3;4}
  \significado{p.t.}{manhã; de manhã; período antes do meio-dia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上询}{shang4·xun2}{3;8}
  \significado{p.t.}{primeira dezena do mês}
\end{verbete}

\begin{verbete}{尚且}{shang4qie3}{8;5}
  \significado{conj.}{até; ainda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{尚且……何况……}{shang4qie3·he2kuang4}{8;5;7;7}
  \significado{conj.}{ainda que\dots,\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{稍}{shao1}{12}
  \significado{adv.}{um pouco; ligeiramente; em vez de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{稍微}{shao1wei1}{12;13}
  \significado{adv.}{um pouco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{少}{shao3}{4}
  \significado{adj.}{pouco, poucos}
  \significado{v.}{sentir falta; faltar; parar (de fazer algo)}
  \veja{少}{shao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{少}{shao4}{4}
  \significado{s.}{jovem}
  \veja{少}{shao3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{舌头}{she2tou5}{6;5}
  \significado[个]{s.}{língua; soldado inimigo capturado com o propósito de extrair informações}
\end{verbete}

\begin{verbete}{摄氏}{she2shi4}{13;4}
  \significado{s.}{graus Celsius (°C), centígrado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谁}{shei2}{10}
  \significado{interr.}{quem?}
  \veja{谁}{shui2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{身体}{shen1ti3}{7;7}
  \significado[具,个]{s.}{em pessoa; saúde de alguém; o corpo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{身体能力}{shen1ti3·neng2li4}{7;7;10;2}
  \significado{s.}{habilidade física}
\end{verbete}

\begin{verbete}{身体乳}{shen1ti3·ru3}{7;7;8}
  \significado{s.}{loção corporal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{什么}{shen2me5}{4;3}
  \significado{interr.}{que?; o que?}
  \significado{pron.}{algo; qualquer coisa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{什么时候}{shen2me5shi2hou5}{4;3;7;10}
  \significado{interr.}{quando?; a que horas?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{神经}{shen2jing1}{9;8}
  \significado{adj.}{desequilibrado; louco; insano}
  \significado{s.}{nervo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{神经病的}{shen2jing1bing4de5}{9;8;10;8}
  \significado{adj.}{neurótico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{神经病学}{shen2jing1bing4xue2}{9;8;10;8}
  \significado{s.}{neurologia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甚而}{shen4'er2}{9;6}
  \significado{conj.}{(ir) tão longe quanto; tanto que}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甚或}{shen4huo4}{9;8}
  \significado{conj.}{(ir) tão longe quanto; tanto que}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甚至}{shen4zhi4}{9;6}
  \significado{conj.}{(ir) tão longe quanto; tanto que; mesmo (na medida em que)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生}{sheng1}{5}[100]
  \significado{adj.}{vida; estudante; cru; não cozido}
  \significado{v.}{nascer; dar a luz; crescer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生菜}{sheng1cai4}{5;11}
  \significado{s.}{alface}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生活}{sheng1huo2}{5;9}
  \significado[道]{s.}{vida; atividade; meios de subsistência}
  \significado{v.}{viver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生活垃圾}{sheng1huo2la1ji1}{5;9;8;6}
  \significado{s.}{lixo doméstico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生活型}{sheng1huo2·xing2}{5;9;9}
  \significado{s.}{forma de vida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生气}{sheng1qi4}{5;4}
  \significado{adj.}{irritado; zangado}
  \significado{v.+compl.}{irritar-se; zangar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生日}{sheng1ri5}{5;4}
  \significado[个]{s.}{aniversário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生意}{sheng1yi4}{5;13}
  \significado{s.}{força vital; vitalidade}
  \veja{生意}{sheng1yi5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生意}{sheng1yi5}{5;13}
  \significado{s.}{negócio}
  \veja{生意}{sheng1yi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生鱼片}{sheng1yu2pian4}{5;8;4}
  \significado{s.}{fatias de peixe cru, \emph{sashimi}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生的}{sheng3de5}{5;8}
  \significado{conj.}{para evitar isso; para que ... não ...}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省}{sheng3}{9}
  \significado{s.}{província}
  \significado{v.}{economizar; omitir; salvar}
  \veja{省}{xing3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省城}{sheng3cheng2}{9;9}
  \significado{s.}{capital da província}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省会}{sheng3hui4}{9;6}
  \significado{s.}{capital da província}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省俭}{sheng3jian3}{9;9}
  \significado{s.}{econômico; frugal}
  \significado{v.}{economizar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省力}{sheng3li4}{9;2}
  \significado{v.}{economizar esforço ou trabalho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省钱}{sheng3qian2}{9;10}
  \significado{v.}{economizar dinheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省却}{sheng3que4}{9;7}
  \significado{v.}{livrar-se (para economizar espaço); salvar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省心}{sheng3xin1}{9;4}
  \significado{adj.}{despreocupado}
  \significado{v.}{ser poupado de preocupações; despreocupar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{圣诞节}{sheng4dan4jie2}{5;8;5}
  \significado*{s.}{Natal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省长}{sheng4zhang3}{9;4}
  \significado*{s.}{Governador; governador de uma província}
\end{verbete}

\begin{verbete}{师傅}{shi1fu5}{6;12}
  \significado[个,位,名]{s.}{técnico; mestre-trabalhador; forma respeitosa de tratamento para homens mais velhos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{诗句}{shi1ju4}{8;5}
  \significado[行]{s.}{verso; versículo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{十}{shi2}{2}[24]
  \significado{num.}{dez, 10; dezena}
\end{verbete}

\begin{verbete}{十分}{shi2fen1}{2;4}
  \significado{adv.}{muito; extremamente; totalmente; absolutamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{时候}{shi2hou5}{7;10}
  \significado{interr.}{quando?}
  \significado{s.}{duração de tempo; momento; período; tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{时间}{shi2jian1}{7;7}
  \significado{s.}{(conceito de, duração de, um ponto no) tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{时时}{shi2shi2}{7;7}
  \significado{adv.}{muitas vezes; constantemente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{实在}{shi2zai4}{8;6}
  \significado{adv.}{realmente; verdadeiramente; de fato; na verdade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{食品}{shi2pin3}{9;9}
  \significado[种]{s.}{comida; alimento; produtos alimentícios; provisões}
\end{verbete}

\begin{verbete}{食堂}{shi2tang2}{9;11}
  \significado[个,间]{s.}{sala de jantar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{市场}{shi4chang3}{5;6}
  \significado{s.}{mercado (também no abstrato)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{市区}{shi4qu1}{5;4}
  \significado{s.}{centro da cidade; distrito urbano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{市中心}{shi4zhong1xin1}{5;4;4}
  \significado{s.}{centro da cidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{亊}{shi4}{7}
  \variante{事}{shi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{事}{shi4}{8}
  \significado[件,桩,回]{s.}{coisa; assunto; item; matéria; coisa de trabalho; caso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{事故}{shi4gu4}{8;9}
  \significado[桩,起,次]{s.}{acidente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{事儿}{shi4r5}{8;2}
  \significado[件,桩]{s.}{o emprego; negócio; afazeres; assunto que precisa ser resolvido; matéria}
\end{verbete}

\begin{verbete}{试}{shi4}{8}
  \significado{s.}{exame; experimento; prova; teste}
  \significado{v.}{experimentar; provar; teste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{室}{shi4}{9}
  \significado*{s.}{sobrenome Shi}
  \significado{s.}{família ou clã; cova; cômodo; bainha; unidade de trabalho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{是}{shi4}{9}
  \significado{v.}{ser}
\end{verbete}

\begin{verbete}{是的}{shi4de5}{9;8}
  \significado{adv.}{sim; está certo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{收}{shou1}{6}
  \significado{v.}{receber}
\end{verbete}

\begin{verbete}{收到}{shou1dao4}{6;8}
  \significado{v.}{receber}
\end{verbete}

\begin{verbete}{收据}{shou1ju4}{6;11}
  \significado[张]{s.}{recibo; \emph{voucher}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{收看}{shou1kan4}{6;9}
  \significado{v.}{assistir (a um programa de TV)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{收买}{shou1mai3}{6;6}
  \significado{v.}{subornar; comprar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{手}{shou3}{4}[64]
  \significado{adj.}{conveniente}
  \significado{p.c.}{de habilidade}
  \significado[双,只]{s.}{mão; pessoa envolvida em certos tipos de trabalho; pessoa qualificada em certos tipos de trabalho}
  \significado{v.}{segurar (formal)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{手臂}{shou3bi4}{4;17}
  \significado{s.}{braço}
\end{verbete}

\begin{verbete}{首相}{shou3xiang4}{9;9}
  \significado*{s.}{Primeiro-Ministro (Japão, UK, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{掱}{shou3}{12}
  \variante{手}{shou3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{瘦}{shou4}{14}
  \significado{adj.}{magro; emagrecido; apertado (roupas); improdutivo (terras); magro (carne)}
  \significado{v.}{perder peso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{书}{shu1}{4}
  \significado[本,册,部]{s.}{livro; carta; documento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{舒服}{shu1fu5}{12;8}
  \significado{adj.}{estar confortável; bem disposto; (sentir-se) bem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{熟悉}{shu2xi1}{15;11}
  \significado{v.}{conhecer bem; estar familiarizado com}
\end{verbete}

\begin{verbete}{属}{shu3}{12}
  \significado{s.}{categoria; gênero (taxonomia); familiares; dependentes}
  \significado{v.}{pertencer; subordinar; nascer no ano do signo de (um dos doze animais zodiacais); provar ser; constituir}
  \veja{属}{zhu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{暑假}{shu3jia4}{12;11}
  \significado[个]{s.}{férias de verão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{薯}{shu3}{16}
  \significado{s.}{batata; inhame}
\end{verbete}

\begin{verbete}{束}{shu4}{7}
  \significado*{s.}{sobrenome Shu}
  \significado{p.c.}{para cachos, feixes, feixes de luz, etc.}
  \significado{s.}{monte; pacote; maço; feixe; cacho}
  \significado{v.}{vincular; controlar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{树}{shu4}{9}
  \significado[棵]{s.}{árvore}
  \significado{v.}{cultivar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{树木}{shu4mu4}{9;4}
  \significado{s.}{árvore}
\end{verbete}

\begin{verbete}{摔}{shuai1}{14}
  \significado{v.}{cair; cair e quebrar; partir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{帅}{shuai4}{5}
  \significado*{s.}{sobrenome Shuai}
  \significado{adj.}{elegante; agradável à vista; gracioso; inteligente}
  \significado{interj.}{Legal!}
  \significado{s.}{comandante em chefe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{双方同意}{shuang1fang1tong2yi4}{4;4;6;13}
  \significado{s.}{acordo bilateral}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谁}{shui2}{10}
  \significado{interr.}{quem?}
  \veja{谁}{shei2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水}{shui3}{4}[85]
  \significado*{s.}{sobrenome Shui}
  \significado{p.c.}{para número de lavagens}
  \significado{s.}{água; líquido; encargos ou receitas adicionais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水波}{shui3bo1}{4;8}
  \significado{s.}{ondulação (na água); onda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水果}{shui3guo3}{4;8}
  \significado[个]{s.}{fruta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水饺}{shui3jiao3}{4;9}
  \significado{s.}{\emph{dumplings}; pastéis chineses cozidos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水灵}{shui3ling2}{4;7}
  \significado{adj.}{cheio de vida (sobre uma pessoa, etc.); úmido e brilhante (sobre os olhos); fresco (sobre frutas; etc.); brilhante; aparência saudável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平}{shui3ping2}{4;5}
  \significado{s.}{nível (de realização, etc.); padrão; nível horizontal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平尺}{shui3ping2chi3}{4;5;4}
  \significado{s.}{nível espiritual}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平度}{shui3ping2·du4}{4;5;9}
  \significado{s.}{nivelamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平面}{shui3ping2mian4}{4;5;9}
  \significado{s.}{plano horizontal; nível-da-água; superfície horizontal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平视差}{shui3ping2·shi3cha1}{4;5;8;9}
  \significado{s.}{paralaxe horizontal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平仪}{shui3ping2yi2}{4;5;5}
  \significado{s.}{nível (dispositivo para determinar horizontal); nível espiritual; nível de topógrafo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平以下}{shui3ping2·yi3xia4}{4;5;4;3}
  \significado{s.}{sub-nível}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平轴}{shui3ping2zhou2}{4;5;9}
  \significado{s.}{eixo horizontal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水污染}{shui3wu1ran3}{4;6;9}
  \significado{s.}{poluição da água}
\end{verbete}

\begin{verbete}{说}{shui4}{9}
  \significado{v.}{persuadir}
  \veja{说}{shuo1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{睡觉}{shui4jiao4}{13;9}
  \significado{v.}{ir para a cama; dormir; deitar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{睡懒觉}{shui4lan3jiao4}{13;16;9}
  \significado{v.}{levantar-se tarde; passar o tempo a dormir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺}{shun4}{9}
  \significado{adj.}{correr bem; favorável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺从}{shun4cong2}{9;4}
  \significado{v.}{obedecer; submeter-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺当}{shun4dang5}{9;6}
  \significado{adv.}{suavemente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺耳}{shun4'er3}{9;6}
  \significado{adj.}{agradável ao ouvido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺利}{shun4li4}{9;7}
  \significado{adv.}{suavemente; sem problemas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺水}{shun4shui3}{9;4}
  \significado{v.}{ir com o fluxo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺叙}{shun4xu4}{9;9}
  \significado{s.}{narrativa cronológica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺延}{shun4yan2}{9;6}
  \significado{v.}{adiar; procrastinar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺心}{shun4yan3}{9;4}
  \significado{adj.}{satisfatório; satisfeito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺眼}{shun4yan3}{9;11}
  \significado{adj.}{agradável aos olhos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺嘴}{shun4zui3}{9;16}
  \significado{v.}{deixar escapar (sem pensar); ler suavemente (texto); adequar-se  ao gosto (comida)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{说}{shuo1}{9}
  \significado{s.}{uma teoria (normalmente o último caractere, como em 日心说, teoria heliocêntrica)}
  \significado{v.}{falar; dizer; explicar; contar}
  \veja{说}{shui4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{说完}{shuo1-wan2}{9;7}
  \significado{expr.}{acabar/terminar palavras}
\end{verbete}

\begin{verbete}{司机}{si1ji1}{5;6}
  \significado{s.}{condutor; motorista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{私人}{si1ren2}{7;2}
  \significado{adj.}{privado; interpessoal}
  \significado[些]{s.}{alguém com quem se tem um relacionamento pessoal próximo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{私人信件}{si1ren2·xin4jian4}{7;2;9;6}
  \significado{s.}{carta pessoal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{私人钥匙}{si1ren2yao4shi5}{7;2;9;11}
  \significado{s.}{criptografia:~chave privada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{私人诊所}{si1ren2·zhen3suo3}{7;2;7;8}
  \significado[些]{s.}{clínica privada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{私生活}{si1sheng1huo2}{7;5;9}
  \significado{s.}{vida privada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{死}{si3}{6}
  \significado{adj.}{maldito; intransitável; inflexível; rígido; intransponível}
  \significado{adv.}{extremamente}
  \significado{v.}{morrer; falecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{四}{si4}{5}
  \significado{num.}{quatro, 4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{四川}{si4chuan1}{5;3}
  \significado*{s.}{Sichuan}
\end{verbete}

\begin{verbete}{四季分明}{si4ji4-fen1ming2}{5;8;4;8}
  \significado{expr.}{as quatro estações são muito distintas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{四季如春}{si4ji4-ru2chun1}{5;8;6;9}
  \significado{expr.}{é primavera todo o ano; clima favorável durante todo o ano; quatro estações como a primavera}
\end{verbete}

\begin{verbete}{送}{song4}{9}
  \significado{v.}{distribuir; entregar; dar; oferecer (alguma coisa como presente); enviar; remeter}
\end{verbete}

\begin{verbete}{㮸}{song4}{14}
  \variante{送}{song4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宿舍}{su4she4}{11;8}
  \significado[间]{s.}{dormitório; quarto de dormir; hostel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{痠}{suan1}{12}
  \significado{v.}{doer; estar dolorido}
  \variante{酸}{suan1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{酸}{suan1}{14}
  \significado{adj.}{ácido; avinagrado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{酸辣汤}{suan1la4tang1}{14;14;6}
  \significado{s.}{sopa avinagrada e picante (prato)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{算了}{suan4le5}{14;2}
  \significado{v.}{deixar; deixe estar; deixe passar; esqueça isso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{虽}{sui1}{9}
  \significado{conj.}{no entanto; embora; mesmo se/embora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{虽然}{sui1ran2}{9;12}
  \significado{conj.}{embora (frequentemente usado correlativamente com 可是, 但是, etc)}
  \veja{但是}{dan4shi4}
  \veja{可是}{ke3shi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{随便}{sui2bian4}{11;9}
  \significado{adj.}{à vontade; como queira; como desejar; casual; negligente; devasso}
  \significado{adv.}{aleatoriamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{随处}{sui2chu4}{11;5}
  \significado{adv.}{em qualquer lugar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{随地}{sui2di4}{11;6}
  \significado{adv.}{qualquer lugar; todo lugar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{随机存取存储器}{sui2ji1cun2qu3cun2chu3qi4}{11;6;6;8;6;12;16}
  \significado{s.}{RAM (\emph{random access memory})}
  \veja{内存}{nei4cun2}
  \veja{随机存取记忆体}{sui2ji1cun2qu3ji4yi4ti3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{随机存取记忆体}{sui2ji1cun2qu3ji4yi4ti3}{11;6;6;8;5;4;7}
  \significado{s.}{RAM (\emph{random access memory})}
  \veja{内存}{nei4cun2}
  \veja{随机存取存储器}{sui2ji1cun2qu3cun2chu3qi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{随时}{sui2shi2}{11;7}
  \significado{adv.}{a qualquer momento; sempre que necessário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{岁}{sui4}{6}
  \significado{p.c.}{para anos (de idade)}
  \significado{s.}{idade; ano (idade ou colheita)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孙女}{sun1nur3}{6;3}
  \significado{s.}{filha do filho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孙武}{sun1wu3}{6;8}
  \significado*{s.}{Sun Wu, também conhecido por Sun Tzu (孙子), general, estrategista e filósofo autor do ``Arte da Guerra'' (孙子兵法)}
  \veja{孙子}{sun1zi3}
  \veja{孙子兵法}{sun1zi3·bing1fa3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孙子}{sun1zi3}{6;3}
  \significado*{s.}{Sun Tzu, também conhecido por Sun Wu (孙武), general, estrategista e filósofo autor do ``Arte da Guerra'' (孙子兵法)}
  \veja{孙武}{sun1wu3}
  \veja{孙子兵法}{sun1zi3·bing1fa3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孙子兵法}{sun1zi3·bing1fa3}{6;3;7;8}
  \significado*{s.}{``Arte da Guerra'', escrito por Sun Tzu (孫子)}
  \veja{孙武}{sun1wu3}
  \veja{孫子}{sun1zi3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孙子}{sun1zi5}{6;3}
  \significado{s.}{filho do filho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{笋}{sun3}{10}
  \significado{s.}{broto de bambu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{缩影卡片}{suo1ying3·ka3pian4}{14;15;5;4}
  \significado{s.}{cartão em miniatura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{所以}{suo3yi3}{8;4}
  \significado{adv.}{portanto; então; como resultado}
  \significado{conj.}{por isso; como resultado; a razão porque}
\end{verbete}

\begin{verbete}{索性}{suo3xing4}{10;8}
  \significado{adv.}{poderia muito bem; simplesmente; apenas}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
