%%%
%%% T
%%%
%\section*{T}
\addcontentsline{toc}{section}{T}

\begin{verbete}{T-恤}{t5-xu4}{0;9}
  \significado{s.}{camiseta; pulôver; suéter}
\end{verbete}

\begin{verbete}{㐌}{ta1}{5}[Radical 乙][Componentes 𠂉也]
  \variante{它}
\end{verbete}

\begin{verbete}{他}{ta1}{5}[Radical 人][Componentes 亻也]
  \significado{pron.}{ele; se, o, lhe; si, consigo, ele}
  \veja{怹}{tan1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{他的}{ta1 de5}{5;8}
  \significado{pron.}{dele}
\end{verbete}

\begin{verbete}{他妈的}{ta1ma1de5}{5;6;8}
  \significado{interj.}{Dane-se!; Foda-se!}
\end{verbete}

\begin{verbete}{他们}{ta1men5}{5;5}
  \significado{pron.}{eles; se, os, lhes; si, consigo, eles}
\end{verbete}

\begin{verbete}{他们的}{ta1men5 de5}{5;5;8}
  \significado{pron.}{deles}
\end{verbete}

\begin{verbete}{它}{ta1}{5}[Radical 宀][Componentes 宀匕]
  \significado{pron.}{ele (para objetos inanimados); se, o, lhe; si, consigo, eles}
\end{verbete}

\begin{verbete}{它们}{ta1men5}{5;5}
  \significado{pron.}{eles (para objetos inanimados); se, os, lhes; si, consigo, eles}
\end{verbete}

\begin{verbete}{她}{ta1}{6}[Radical 女][Componentes 女也]
  \significado{pron.}{ela; se, a, lhe; si, consigo, ela}
\end{verbete}

\begin{verbete}{她的}{ta1 de5}{6;8}
  \significado{pron.}{dela}
\end{verbete}

\begin{verbete}{她们}{ta1men5}{6;5}
  \significado{pron.}{elas; se, as, lhes; si, consigo, elas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{她们的}{ta1men5 de5}{6;5;8}
  \significado{pron.}{delas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{踏板}{ta4ban3}{15;8}
  \significado{s.}{pedal (em um carro, em um piano, etc.);  apoio para os pés; estribo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{台}{tai2}{5}[Radical 口][Componentes 厶口]
  \significado*{s.}{sobrenome Tai}
  \significado{p.c.}{para aparelhos e máquinas}
  \significado{s.}{estação de transmissão; contador; \emph{help desk}; suporte técnico; plataforma; terraço; tufão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{台风}{tai2feng1}{5;4}
  \significado{s.}{tufão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{台下}{tai2xia4}{5;3}
  \significado{s.}{platéia; fora do palco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太}{tai4}{4}[Radical 大][Componentes 大丶]
  \significado{adv.}{excessivamente; demais; muito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太极拳}{tai4ji2quan2}{4;7;10}
  \significado*{s.}{Tai Chi Chuan; Taiji; T'aichi ou T'aichichuan; forma tradicional de exercício físico ou relaxamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太空}{tai4kong1}{4;8}
  \significado{s.}{espaço sideral; espaço exterior}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太平洋}{tai4ping2 yang2}{4;5;9}
  \significado*{s.}{Oceano Pacífico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太太}{tai4tai5}{4;4}
  \significado[个,位]{s.}{esposa; madame; mulher casada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太阳窗}{tai4yang2chuang1}{4;6;12}
  \significado{s.}{teto solar (de veículos)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太阳灯}{tai4yang2deng1}{4;6;6}
  \significado{s.}{lâmpada solar (com células fotovoltaicas)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太阳风}{tai4yang2feng1}{4;6;4}
  \significado{s.}{vento solar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太阳镜}{tai4yang2jing4}{4;6;16}
  \significado{s.}{óculos de sol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太阳日}{tai4yang2ri4}{4;6;4}
  \significado{s.}{dia solar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太阳穴}{tai4yang2xue2}{4;6;5}
  \significado{s.}{têmpora (nas laterais da cabeça humana)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太阳翼}{tai4yang2yi4}{4;6;17}
  \significado{s.}{painel solar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太阳雨}{tai4yang2yu3}{4;6;8}
  \significado{s.}{banho de sol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太阳}{tai4yang5}{4;6}
  \significado[个]{s.}{sol; abreviação de 太阳穴}
  \veja{太阳穴}{tai4yang2xue2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{贪婪}{tan1lan2}{8;11}
  \significado{adj.}{avaro; ambicioso; voraz; insaciável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怹}{tan1}{9}
  \significado{pron.}{ele; ela; (cortês, em oposição a 他)}
  \veja{他}{ta1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谈话}{tan2hua4}{10;8}
  \significado[次]{s.}{conversa; fala}
  \significado{v.+compl.}{conversar; falar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谈恋爱}{tan2lian4'ai4}{10;10;10}
  \significado{v.}{namorar; apaixonar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坦克}{tan3ke4}{8;7}
  \significado{s.}{tanque (veículo militar, empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{碳}{tan4}{14}[Radical 石][Componentes 石炭]
  \significado{s.}{carbono (elemento químico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汤}{tang1}{6}[Radical 水][Componentes 氵]
  \significado*{s.}{sobrenome Tang}
  \significado{s.}{sopa; caldo; decocção de ervas medicinais; água quente ou fervente; água em que algo foi fervido}
  \veja{汤}{shang1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{唐人街}{tang2ren2 jie1}{10;2;12}
  \significado*{s.}{Bairro Chinês; \emph{Chinatown}}
  \veja{中国城}{zhong1guo2cheng2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{糖}{tang2}{16}[Radical 米][Componentes 米唐]
  \significado[颗,块]{s.}{açúcar; doces}
\end{verbete}

\begin{verbete}{糖醋鱼}{tang2cu4yu2}{16;15;8}
  \significado{s.}{peixe guisado em molho agridoce (prato)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{倘或}{tang3huo4}{10;8}
  \significado{conj.}{se; supondo que; no caso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{倘若}{tang3ruo4}{10;8}
  \significado{conj.}{se; supondo que; no caso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{倘使}{tang3shi3}{10;8}
  \significado{conj.}{se; supondo que; no caso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{滔天}{tao1tian1}{13;4}
  \significado{adj.}{(ondas, raiva, desastres, crimes, etc.) imponente, avassalador, imenso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{逃}{tao2}{9}[Radical 辵][Componentes 辶兆]
  \significado{v.}{escapar; fugir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桃}{tao2}{10}[Radical 木][Componentes 木兆]
  \significado{s.}{pêssego}
\end{verbete}

\begin{verbete}{讨生活}{tao3sheng1huo2}{5;5;9}
  \significado{v.}{ganhar a vida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{套}{tao4}{10}[Radical 大][Componentes 大镸]
  \significado{p.c.}{para conjuntos, coleções}
  \significado{s.}{cobertura; fórmula; laço de corda}
  \significado{v.}{cobrir; envolver; intercalar; sobrepor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{套问}{tao4wen4}{10;6}
  \significado{s.}{retórica}
  \significado{v.}{descobrir por meio de questionamento indireto diplomático}
\end{verbete}

\begin{verbete}{特别}{te4bie2}{10;7}
  \significado{adj.}{especial; paricular; incomum}
  \significado{adv.}{especialmente; particularmente; propositalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{特地}{te4di4}{10;6}
  \significado{adv.}{especialmente; propositalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{特技}{te4ji4}{10;7}
  \significado{s.}{efeito especial; dublê}
\end{verbete}

\begin{verbete}{疼}{teng2}{10}[Radical 疒][Componentes 疒冬]
  \significado{adj.}{dolorido; doído}
  \significado{v.}{doer; amar ternamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{梯恩梯}{ti1'en1ti1}{11;10;11}
  \significado{s.}{TNT, trinitrotolueno (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{踢}{ti1}{15}[Radical 足][Componentes ⻊易]
  \significado{v.}{chutar; jogar (por exemplo, futebol); dar pontapés em}
\end{verbete}

\begin{verbete}{踢爆}{ti1bao4}{15;19}
  \significado{v.}{expor; revelar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{踢蹋舞}{ti1ta4wu3}{15;17;14}
  \significado{s.}{sapateado; passo de dança}
\end{verbete}

\begin{verbete}{提高}{ti2gao1}{12;10}
  \significado{v.}{melhorar; aumentar; elevar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{提及}{ti2ji2}{12;3}
  \significado{v.}{mencionar; levantar (um assunto); chamar a atenção de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{提升}{ti2sheng1}{12;4}
  \significado{v.}{promover (para uma posição de classificação mais alta); levantar, içar; (fig.) elevar, levantar, melhorar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{体内}{ti3nei4}{7;4}
  \significado{adj.}{dentro do corpo; \emph{in vivo} (versus \emph{in vitro}; interno a}
\end{verbete}

\begin{verbete}{体验}{ti3yan4}{7;10}
  \significado{v.}{vivenciar; experimentar por si mesmo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{体育馆}{ti3yu4guan3}{7;8;11}
  \significado[个]{s.}{ginásio; estádio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天}{tian1}{4}[Radical 大][Componentes 一大]
  \significado{s.}{dia; céu; paraíso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天才}{tian1cai2}{4;3}
  \significado{adj.}{talentoso; superdotado; genial}
  \significado{s.}{talento; dom; gênio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天鹅}{tian1'e2}{4;12}
  \significado{s.}{cisne}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天公}{tian1gong1}{4;4}
  \significado{s.}{céu, paraíso; senhor do céu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天花板}{tian1hua1ban3}{4;7;8}
  \significado{s.}{teto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天气}{tian1qi4}{4;4}
  \significado{s.}{clima; tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天然}{tian1ran2}{4;12}
  \significado{adj.}{natural}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天使}{tian1shi3}{4;8}
  \significado{s.}{anjo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天堂}{tian1tang2}{4;11}
  \significado{s.}{paraíso; céu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天天}{tian1tian1}{4;4}
  \significado{adv.}{todo dia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天下}{tian1xia4}{4;3}
  \significado{s.}{terra sob o céu; o mundo todo; toda a China; reino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天择}{tian1ze2}{4;8}
  \significado{s.}{seleção natural}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天柱}{tian1zhu4}{4;9}
  \significado{s.}{pilar celestial, que sustenta o céu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{兲}{tian1}{6}
  \variante{天}
\end{verbete}

\begin{verbete}{田}{tian2}{5}[Radical 田][Componentes 冂土][Kangxi 102]
  \significado*{s.}{sobrenome Tian}
  \significado[片]{s.}{fazenda; campo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{田园}{tian2yuan2}{5;7}
  \significado{adj.}{bucólico}
  \significado{s.}{campo; interior; rural}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钿}{tian2}{10}[Radical 金][Componentes ⻐田]
  \significado{s.}{(dialect) coin, money}
  \veja{钿}{dian4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜}{tian2}{11}[Radical 甘][Componentes 舌甘]
  \significado{adj.}{doce}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜酒}{tian2jiu3}{11;10}
  \significado{s.}{licor doce}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜菊}{tian2ju2}{11;11}
  \significado{s.}{estévia, arbusto cujas folhas produzem um substituto para o açúcar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜品}{tian2pin3}{11;9}
  \significado{s.}{sobremesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜食}{tian2shi2}{11;9}
  \significado{s.}{doces; sobremesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜酸}{tian2suan1}{11;14}
  \significado{adj.}{agridoce}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜甜圈}{tian2tian2quan1}{11;11;11}
  \significado{s.}{rosquinha; \emph{doughnut}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜筒}{tian2tong3}{11;12}
  \significado{s.}{sorvete de casquinha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜头}{tian2tou5}{11;5}
  \significado{s.}{benefício; sabor doce (de poder, sucesso, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜心}{tian2xin1}{11;4}
  \significado{s.}{querido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜言}{tian2yan2}{11;7}
  \significado{s.}{boa conversa; palavras amáveis}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜玉米}{tian2 yu4mi3}{11;5;6}
  \significado{s.}{milho doce}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜稚}{tian2zhi4}{11;13}
  \significado{s.}{doce e inocente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{条}{tiao2}{7}[Radical 木][Componentes 夂朩]
  \significado{p.c.}{para coisas longas e finas (fita, rio, estrada, calças, etc.)}
  \significado{s.}{artigo; cláusula (de lei ou tratado); item; faixa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{条幅}{tiao2fu2}{7;12}
  \significado{s.}{faixa; banner; pergaminho de parede (para pintura ou caligrafia)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{条贯}{tiao2guan4}{7;8}
  \significado{s.}{ordem; procedimentos; sequência; sistema}
\end{verbete}

\begin{verbete}{条件}{tiao2jian4}{7;6}
  \significado[个]{s.}{circunstâncias; condição; fator; pré-requisito; qualificação; requisito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{条例}{tiao2li4}{7;8}
  \significado{s.}{código de conduta; ordenanças; regulamentos; regras; estatutos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{条目}{tiao2mu4}{7;5}
  \significado{s.}{cláusulas e subcláusulas (em documento formal); verbete (em um dicionário, enciclopédia, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{调律}{tiao2lv4}{10;9}
  \significado{v.}{afinar (por exemplo, um piano)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挑衅}{tiao3xin4}{9;11}
  \significado{s.}{provocação}
  \significado{v.}{provocar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跳}{tiao4}{13}[Radical 足][Componentes ⻊兆]
  \significado{v.}{pular; saltar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跳挡}{tiao4dang3}{13;9}
  \significado{v.}{pular marcha (de um carro); perder a marcha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跳电}{tiao4dian4}{13;5}
  \significado{v.}{desarmar (um disjuntor ou interruptor)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跳频}{tiao4pin2}{13;13}
  \significado{s.}{FHSS, \emph{Frequency-Hopping Spread Spectrum}, método de transmissão de sinais de rádio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跳伞}{tiao4san3}{13;6}
  \significado{s.}{paraquedas}
  \significado{v.}{saltar de paraquedas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跳绳}{tiao4sheng2}{13;11}
  \significado{v.}{pular corda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跳水}{tiao4shui3}{13;4}
  \significado{s.}{mergulho esportivo}
  \significado{v.}{mergulhar (na água); cometer suicídio pulando na água; (fig., preços das ações, etc.) cair dramaticamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跳跳糖}{tiao4tiao4tang2}{13;13;16}
  \significado{s.}{\emph{Pop Rocks}; \emph{popping candy}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跳舞}{tiao4wu3}{13;14}
  \significado{v.+compl.}{dançar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跳远}{tiao4yuan3}{13;7}
  \significado{v.+compl.}{salto em distância (atletismo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跳蚤}{tiao4zao5}{13;9}
  \significado{s.}{pulga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{铁}{tie3}{10}[Radical 金][Componentes 钅失]
  \significado*{s.}{sobrenome Tie}
  \significado{adj.}{duro; forte; violento; inabalável; determinado; (gíria) apertado}
  \significado{s.}{ferro (metal); arma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{铁轨}{tie3gui3}{10;6}
  \significado[根]{s.}{trilho; trilho ferroviário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{铁路}{tie3lu4}{10;13}
  \significado[条]{s.}{ferrovia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听}{ting1}{7}[Radical 口][Componentes 口斤]
  \significado{p.c.}{para bebidas enlatadas}
  \significado{s.}{lata de bebida (empréstimo linguístico, do inglês ``\emph{tin}'')}
  \significado{v.}{ouvir; escutar; obedecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听断}{ting1duan4}{7;11}
  \significado{v.}{ouvir e decidir; julgar (ou seja, ouvir e julgar em um tribunal)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听骨}{ting1gu3}{7;9}
  \significado{s.}{ossículos (do ouvido médio)}
  \veja{听小骨}{ting1xiao3gu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听会}{ting1hui4}{7;6}
  \significado{v.}{participar de uma reunião (e ouvir o que é discutido)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听来}{ting1lai2}{7;7}
  \significado{v.}{ouvir de algum lugar; soar (antigo, estrangeiro, excitante, certo, etc.); soar como se (ou seja, dar uma impressão ao ouvinte)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听力}{ting1li4}{7;2}
  \significado{s.}{audição; capacidade de compreensão oral}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听力理解}{ting1li4li3jie3}{7;2;11;13}
  \significado{s.}{compreensão auditiva}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听命}{ting1ming4}{7;8}
  \significado{v.}{obedecer ordens; receber ordens}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听凭}{ting1ping2}{7;8}
  \significado{v.}{permitir (alguém a fazer o que desejar)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听说}{ting1shuo1}{7;9}
  \significado{v.}{ouvir dizer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听随}{ting1sui2}{7;11}
  \significado{v.}{permitir; obedecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听戏}{ting1xi4}{7;6}
  \significado{v.}{assistir a uma ópera; ver uma ópera}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听小骨}{ting1xiao3gu3}{7;3;9}
  \significado{s.}{ossículos (do ouvido médio)}
  \veja{听骨}{ting1gu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听写}{ting1xie3}{7;5}
  \significado{s.}{ditado}
  \significado{v.}{transcrever música de ouvido; escrever (em um exercício de ditado)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{聼}{ting1}{19}
  \variante{听}
\end{verbete}

\begin{verbete}{亭}{ting2}{9}[Radical 亠][Componentes 丁亠冖口]
  \significado{s.}{pavilhão; cabine; quiosque}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停}{ting2}{11}[Radical 人][Componentes 亻亭]
  \significado{v.}{parar; estacionar (um carro)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停办}{ting2ban4}{11;4}
  \significado{v.}{cancelar; sair do negócio; desligar; terminar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停车}{ting2che1}{11;4}
  \significado{v.}{parar de trabalhar (uma máquina); estacionar; parar (um veículo); paralisar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停车场}{ting2che1chang3}{11;4;6}
  \significado{s.}{parque de estacionamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停当}{ting2dang5}{11;6}
  \significado{adj.}{realizado; preparado; assentado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停电}{ting2dian4}{11;5}
  \significado{s.}{corte de energia}
  \significado{v.}{ter uma falha de energia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停工}{ting2gong1}{11;3}
  \significado{v.}{parar de trabalhar; parar a produção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停火}{ting2huo3}{11;4}
  \significado{s.}{cessar-fogo}
  \significado{v.}{cessar fogo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停课}{ting2ke4}{11;10}
  \significado{v.}{fechar (escola); parar as aulas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停留}{ting2liu2}{11;10}
  \significado{v.}{ficar em algum lugar temporariamente; demorar; permanecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停息}{ting2xi1}{11;10}
  \significado{v.}{cessar; parar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停歇}{ting2xie1}{11;13}
  \significado{v.}{parar para descansar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停业}{ting2ye4}{11;5}
  \significado{v.}{cessar a negociação (temporária ou permanentemente); fechar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停用}{ting2yong4}{11;5}
  \significado{v.}{desabilitar; descontinuar; parar de usar; suspender}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停止}{ting2zhi3}{11;4}
  \significado{v.}{cessar; encerrar; parar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挺}{ting3}{9}[Radical 手][Componentes 扌廷]
  \significado{adj.}{ereto; fora do comum; direto}
  \significado{adv.}{bastante, ou melhor, bonito; muito（coloquial)}
  \significado{p.c.}{para metralhadoras}
  \significado{v.}{endireitar (fisicamente); sobressair (uma parte do corpo); dar suporte; resistir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挺拔}{ting3ba2}{9;8}
  \significado{adj.}{alto e reto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挺杆}{ting3gan3}{9;7}
  \significado{s.}{tucho (peça de máquina)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挺过}{ting3guo4}{9;6}
  \significado{s.}{sobreviver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挺好}{ting3hao3}{9;6}
  \significado{adj.}{muito bom}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挺进}{ting3jin4}{9;7}
  \significado{s.}{progresso; avanço}
  \significado{v.}{progredir; avançar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挺立}{ting3li4}{9;5}
  \significado{v.}{ficar ereto; ficar de pé}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挺身}{ting3shen1}{9;7}
  \significado{v.}{endireitar as costas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挺尸}{ting3shi1}{9;3}
  \significado{v.}{coloquial:~dormir; literalmente:~ficar deitado duro como um cadáver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挺腰}{ting3yao1}{9;13}
  \significado{v.}{arquear as costas; endireitar as costas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挺住}{ting3zhu4}{9;7}
  \significado{v.}{permanecer firme; manter-se firme (diante da adversidade ou da dor)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{通}{tong1}{10}[Radical 辵][Componentes 辶甬]
  \significado{p.c.}{para cartas, telegramas, telefonemas, etc.}
  \significado{s.}{sufixo:~especialista}
  \significado{v.}{ligar para; conseguir a ligação}
  \veja{通}{tong4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{通牒}{tong1die2}{10;13}
  \significado{s.}{nota diplomática}
\end{verbete}

\begin{verbete}{通观}{tong1guan1}{10;6}
  \significado{v.}{ter uma visão geral de algo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{通过}{tong1guo4}{10;6}
  \significado{adv.}{por meio de, através de, via}
  \significado{v.}{passar por; adotar (uma resolução), aprovar (legislação); passar (em um teste)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{通识}{tong1shi2}{10;7}
  \significado{s.}{conhecimento comum; erudição; conhecimento geral; amplamente conhecido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{同}{tong2}{6}[Radical 口][Componentes 冂]
  \significado{adj.}{junto}
  \significado{adv.}{junto com}
\end{verbete}

\begin{verbete}{同伙}{tong2huo3}{6;6}
  \significado[个]{s.}{cúmplice; colega}
\end{verbete}

\begin{verbete}{同流合污}{tong2liu2he2wu1}{6;10;6;6}
  \significado{expr.}{chafurdar na lama com alguém; seguir o mau exemplo dos outros}
\end{verbete}

\begin{verbete}{同情}{tong2qing2}{6;11}
  \significado{s.}{simpatia}
  \significado{v.}{simpatizar com}
\end{verbete}

\begin{verbete}{同事}{tong2shi4}{6;8}
  \significado{s.}{colega; colega de trabalho; companheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{同屋}{tong2wu1}{6;9}
  \significado[个]{s.}{companheiro de quarto; colega de quarto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{同性恋}{tong2xing4lian4}{6;8;10}
  \significado{s.}{homossexualidade; pessoa gay; amor gay}
\end{verbete}

\begin{verbete}{同学}{tong2xue2}{6;8}
  \significado[位,个]{s.}{colega de classe; colega estudante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{同砚}{tong2yan4}{6;9}
  \significado[位,个]{s.}{colega de classe; colega estudante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{同意}{tong2yi4}{6;13}
  \significado{v.}{concordar; aprovar; consentir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{童年}{tong2nian2}{12;6}
  \significado{s.}{infância}
\end{verbete}

\begin{verbete}{通}{tong4}{10}[Radical 辵][Componentes 辶甬]
  \significado{p.c.}{para uma atividade, tomada em sua totalidade (discurso de abuso, período de reprodução de música, bebedeira, etc.)}
  \veja{通}{tong1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{痛骂}{tong4ma4}{12;9}
  \significado{v.}{repreender severamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{偷}{tou1}{11}[Radical 人][Componentes 亻俞]
  \significado{adv.}{furtivamente}
  \significado{v.}{furtar; roubar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{偷安}{tou1'an1}{11;6}
  \significado{v.}{buscar facilidade temporária}
\end{verbete}

\begin{verbete}{偷渡}{tou1du4}{11;12}
  \significado{s.}{contrabando; imigração ilegal; clandestino (em um navio)}
  \significado{v.}{executar um bloqueio; roubar através da fronteira internacional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{偷窃}{tou1qie4}{11;9}
  \significado{v.}{furtar; roubar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{偷情}{tou1qing2}{11;11}
  \significado{v.}{manter um caso de amor clandestino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{偷税}{tou1shui4}{11;12}
  \significado{s.}{evasão fiscal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{偷听}{tou1ting1}{11;7}
  \significado{v.}{bisbilhotar; monitorar (secretamente)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{偷袭}{tou1xi2}{11;11}
  \significado{s.}{ataque surpresa}
  \significado{v.}{montar um ataque furtivo; invadir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{偸}{tou1}{11}
  \variante{偷}
\end{verbete}

\begin{verbete}{头}{tou2}{5}[Radical 大][Componentes 大⺀]
  \significado{p.c.}{para suínos ou gado}
  \significado[个]{s.}{cabeça}
  \veja{头}{tou5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{头发}{tou2fa5}{5;5}
  \significado{s.}{cabelo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{头号}{tou2hao4}{5;5}
  \significado{adj.}{primeira classe; número um; \emph{top rank}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{头脑风暴}{tou2nao3feng1bao4}{5;10;4;15}
  \significado{s.}{\emph{brainstorm}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{头头}{tou2tou2}{5;5}
  \significado{s.}{chefe; o cabeça}
\end{verbete}

\begin{verbete}{头像}{tou2xiang4}{5;13}
  \significado{s.}{retrato; busto; avatar; imagem de perfil (computação)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{投递}{tou2di4}{7;10}
  \significado{v.}{despachar; enviar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{投资}{tou2zi1}{7;10}
  \significado{s.}{investimento}
  \significado{v.}{investir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{投资风险}{tou2zi1feng1xian3}{7;10;4;9}
  \significado{s.}{risco de investimento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{投资回报率}{tou2zi1hui2bao4lv4}{7;10;6;7;11}
  \significado{s.}{retorno sobre o investimento (ROI)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{投资家}{tou2zi1jia1}{7;10;10}
  \significado{s.}{investidor}
  \veja{投资人}{tou2zi1ren2}
  \veja{投资者}{tou2zi1zhe3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{投资人}{tou2zi1ren2}{7;10;2}
  \significado{s.}{investidor}
  \veja{投资家}{tou2zi1jia1}
  \veja{投资者}{tou2zi1zhe3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{投资者}{tou2zi1zhe3}{7;10;8}
  \significado{s.}{investidor}
  \veja{投资家}{tou2zi1jia1}
  \veja{投资人}{tou2zi1ren2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透}{tou4}{10}[Radical 辵][Componentes 辶秀]
  \significado{adj.}{completo; total}
  \significado{adv.}{completamente; totalmente}
  \significado{v.}{aparecer; passar através; penetrar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透彻}{tou4che4}{10;7}
  \significado{adj.}{minucioso; incisivo; penetrante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透澈}{tou4che4}{10;15}
  \variante{透彻}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透顶}{tou4ding3}{10;8}
  \significado{adv.}{completamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透过}{tou4guo4}{10;6}
  \significado{v.}{passar através; penetrar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透亮}{tou4liang4}{10;9}
  \significado{adj.}{brilhante; claro como cristal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透露}{tou4lu4}{10;21}
  \significado{v.}{divulgar; vazar; revelar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透明}{tou4ming2}{10;8}
  \significado{adj.}{transparente; (fig.) transparente, aberto a escrutínio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透辟}{tou4pi4}{10;13}
  \significado{adj.}{incisivo; penetrante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透气}{tou4qi4}{10;4}
  \significado{v.}{respirar (sobre tecido, etc.); fluir livremente (sobre ar); respirar ar fresco; ventilar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透水}{tou4shui3}{10;4}
  \significado{adj.}{permeável}
  \significado{s.}{vazamento de água}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透支}{tou4zhi1}{10;4}
  \significado{v.}{cheque especial (bancário); saque a descoberto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{头}{tou5}{5}[Radical 大][Componentes 大⺀]
  \significado{s.}{sufixo para nomes}
  \veja{头}{tou2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{突然}{tu1ran2}{9;12}
  \significado{adv.}{de repente, abruptamente, inesperadamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{图}{tu2}{8}[Radical 囗][Componentes 囗冬]
  \significado[张]{s.}{diagrama; imagem; desenho; gráfico; mapa}
  \significado{v.}{planejar; esquematizar; tentar; perseguir; procurar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{图书馆}{tu2shu1guan3}{8;4;11}
  \significado[家,个]{s.}{biblioteca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{徒手}{tu2shou3}{10;4}
  \significado{adj.}{com as mãos vazias; desarmado; mão livre (desenho); lutando mão-a-mão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{土地}{tu3di4}{3;6}
  \significado[片,块]{s.}{terra; solo; território}
  \veja{土地}{tu3di4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{土地}{tu3di5}{3;6}
  \significado{s.}{deus local; \emph{genius loci} deidade protetora de um local}
  \veja{土地}{tu3di4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{土豆}{tu3dou4}{3;7}
  \significado[个,颗]{s.}{batata}
\end{verbete}

\begin{verbete}{土豆泥}{tu3dou4ni2}{3;7;8}
  \significado{s.}{purê de batatas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{土鸡}{tu3ji1}{3;7}
  \significado{s.}{galinha caipira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吐}{tu3}{6}[Radical 口][Componentes 口土]
  \significado{v.}{cuspir; enviar (seda de um bicho-da-seda, cápsulas de flores de algodão etc.); dizer; despejar (suas queixas)}
  \veja{吐}{tu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吐}{tu4}{6}[Radical 口][Componentes 口土]
  \significado{v.}{vomitar}
  \veja{吐}{tu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{兔子}{tu4zi5}{8;3}
  \significado[只]{s.}{coelho; lebre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{团队}{tuan2dui4}{6;4}
  \significado{s.}{equipe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{团结}{tuan2jie2}{6;9}
  \significado{adj.}{unido}
  \significado{s.}{unidade; solidariedade}
  \significado{v.}{unir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{推迟}{tui1chi2}{11;7}
  \significado{v.}{adiar; deixar para mais tarde; tardar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{推介}{tui1jie4}{11;4}
  \significado{s.}{promoção}
  \significado{v.}{promover; introduzir e recomendar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{腿}{tui3}{13}[Radical 肉][Componentes ⺼退]
  \significado[条]{s.}{perna; osso do quadril}
\end{verbete}

\begin{verbete}{腿号}{tui3hao4}{13;5}
  \significado{s.}{anilha numerada (por exemplo, usada para identificar pássaros)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{腿号箍}{tui3hao4gu1}{13;5;14}
  \veja{腿号}{tui3hao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拖拉机}{tuo1la1ji1}{8;8;6}
  \significado[台]{s.}{trator}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拖鞋}{tuo1xie2}{8;15}
  \significado[双,只]{s.}{chinelos; sandálias}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脱毛}{tuo1mao2}{11;4}
  \significado{s.}{depilação}
  \significado{v.}{perder cabelo ou penas; depilar; fazer a barba}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脱险}{tuo1xian3}{11;9}
  \significado{v.}{sair do perigo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鸵鸟}{tuo2niao3}{10;5}
  \significado{s.}{avestruz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{唾骂}{tuo4ma4}{11;9}
  \significado{v.}{insultar; amaldiçoar}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
