%%%
%%% W
%%%
%\section*{W}
\addcontentsline{toc}{section}{W}

\begin{verbete}{哇塞}{wa1sai1}{9,13}
  \significado{interj.}{(gíria) Uau!}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哇噻}{wa1sai1}{9,16}
  \variante{哇塞}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挖}{wa1}{9}[Radical 手]
  \significado{v.}{cavar; escavar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挖掘机}{wa1jue2ji1}{9,11,6}
  \significado{s.}{escavadeira; escavador; escavadora; pá mecânica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{瓦}{wa3}{4}[Radical 瓦][Kangxi 98]
  \significado{s.}{telha; abreviação de 瓦特}
  \veja{瓦特}{wa3te4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{瓦努阿图}{wa3nu3'a1tu2}{4,7,7,8}
  \significado*{s.}{Vanuatu, país do sudoeste do Oceano Pacífico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{瓦特}{wa3te4}{4,10}
  \significado{s.}{watt (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{歪}{wai1}{9}[Radical 止]
  \significado{adj.}{torto; tortuoso; nocivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{歪果仁}{wai1guo3ren2}{9,8,4}
  \significado{s.}{gíria na \emph{Internet} para 外国人}
  \veja{外国人}{wai4guo2ren2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外}{wai4}{5}[Radical 夕]
  \significado{p.l.}{fora; por fora; exterior; estrangeiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外边}{wai4bian5}{5,5}
  \significado{adv.}{fora do país; superfície externa; fora; lugar diferente de sua casa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外插}{wai4cha1}{5,12}
  \significado{v.}{extrapolar; computação:~conectar (um dispositivo periférico, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外公}{wai4gong1}{5,4}
  \significado{s.}{avô materno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外国}{wai4guo2}{5,8}
  \significado[个]{s.}{país estrangeiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外国人}{wai4guo2ren2}{5,8,2}
  \significado{s.}{estrangeiro; nascido fora do país}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外海}{wai4hai3}{5,10}
  \significado{s.}{mar aberto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外号}{wai4hao4}{5,5}
  \significado{s.}{apelido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外积}{wai4ji1}{5,10}
  \significado{s.}{produto exterior; matemática:~o produto vetorial de dois vetores}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外交}{wai4jiao1}{5,6}
  \significado{adj.}{diplomático}
  \significado[个]{s.}{diplomacia; relações exteriores}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外贸}{wai4mao4}{5,9}
  \significado{s.}{comércio exterior}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外貌协会}{wai4mao4xie2hui4}{5,14,6,6}
  \significado{s.}{``o clube da boa aparência'': pessoas que dão grande importância à aparência de uma pessoa}
  \veja{外协}{wai4xie2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外面}{wai4mian4}{5,9}
  \significado{adv.}{fora; por fora; exterior; superfície}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外婆}{wai4po2}{5,11}
  \significado{s.}{avó materna}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外事}{wai4shi4}{5,8}
  \significado{s.}{assuntos ou relações exteriores}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外水}{wai4shui3}{5,4}
  \significado{s.}{renda extra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外孙}{wai4sun1}{5,6}
  \significado{s.}{filho da filha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外孙女}{wai4sun1nv3}{5,6,3}
  \significado{s.}{filha da filha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外围}{wai4wei2}{5,7}
  \significado{adv.}{arredores}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外协}{wai4xie2}{5,6}
  \significado{s.}{terceirização; pessoas que julgam os outros pela aparência}
  \veja{外貌协会}{wai4mao4xie2hui4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外衣}{wai4yi1}{5,6}
  \significado{s.}{aparência; roupa de cima}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外语}{wai4yu3}{5,9}
  \significado[门]{s.}{língua estrangeira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{豌豆}{wan1dou4}{15,7}
  \significado{s.}{ervilha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{完}{wan2}{7}[Radical 宀]
  \significado{adj.}{completo; inteiro}
  \significado{adv.}{todo}
  \significado{v.}{acabar; completar; terminar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{完备}{wan2bei4}{7,8}
  \significado{adj.}{completo; impecável; perfeito}
  \significado{v.}{não deixar nada a desejar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{完毕}{wan2bi4}{7,6}
  \significado{v.}{completar; terminar; acabar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{完成}{wan2cheng2}{7,6}
  \significado{v.}{realizar; completar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{完满}{wan2man3}{7,13}
  \significado{adj.}{satisfatório; bem-sucedido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{完美}{wan2mei3}{7,9}
  \significado{adj.}{perfeito}
  \significado{adv.}{perfeitamente}
  \significado{s.}{perfeição}
\end{verbete}

\begin{verbete}{完全}{wan2quan2}{7,6}
  \significado{adj.}{completo; todo}
  \significado{adv.}{inteiramente; totalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{完人}{wan2ren2}{7,2}
  \significado{s.}{pessoa perfeita}
\end{verbete}

\begin{verbete}{完税}{wan2shui4}{7,12}
  \significado{v.}{pagar imposto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{完完全全}{wan2wan2quan2quan2}{7,7,6,6}
  \significado{adv.}{completamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩}{wan2}{8}[Radical 玉]
  \significado{s.}{brinquedo; algo usado para diversão}
  \significado{v.}{divertir-se; manter algo para entretenimento; brincar com}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩伴}{wan2ban4}{8,7}
  \significado{s.}{parceiro de brincadeira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩遍}{wan2bian4}{8,12}
  \significado{v.}{passear (todo o país, toda a cidade, etc.); visitar (um grande número de lugares)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩家}{wan2jia1}{8,10}
  \significado{s.}{entusiasta (áudio, modelos de aviões, etc.); jogador (de um jogo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩具}{wan2ju4}{8,8}
  \significado{s.}{brinquedo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩具厂}{wan2ju4chang3}{8,8,2}
  \significado{s.}{fábrica de brinquedos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩具车}{wan2ju4 che1}{8,8,4}
  \significado{s.}{carrinho de brinquedo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩偶}{wan2'ou3}{8,11}
  \significado{s.}{estatueta de brinquedo; boneco de ação; bicho de pelúcia; boneca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩儿}{wan2r5}{8,2}
  \significado{v.}{divertir-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩耍}{wan2shua3}{8,9}
  \significado{v.}{divertir-me; brincar (como as crianças fazem)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩味}{wan2wei4}{8,8}
  \significado{v.}{ponderar sutilezas; ruminar (pensamentos)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩艺}{wan2yi4}{8,4}
  \variante{玩意}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩意}{wan2yi4}{8,13}
  \significado{s.}{ato; brinquedo; coisa; truque (em uma performance, show de palco, acrobacias, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩者}{wan2zhe3}{8,8}
  \significado{s.}{jogador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顽强}{wan2qiang2}{10,12}
  \significado{adj.}{persistente; tenaz; difícil de derrotar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{埦}{wan3}{11}
  \variante{碗}
\end{verbete}

\begin{verbete}{晚}{wan3}{11}[Radical 日]
  \significado{adj.}{tarde; noite}
\end{verbete}

\begin{verbete}{晚报}{wan3bao4}{11,7}
  \significado{s.}{jornal da noite}
\end{verbete}

\begin{verbete}{晚餐}{wan3can1}{11,16}
  \significado[份,顿,次]{s.}{jantar; refeição noturna}
\end{verbete}

\begin{verbete}{晚点}{wan3dian3}{11,9}
  \significado{adj.}{atrasado}
  \significado{s.}{jantar leve}
\end{verbete}

\begin{verbete}{晚饭}{wan3fan4}{11,7}
  \significado[份,顿,次,餐]{s.}{jantar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{晚会}{wan3hui4}{11,6}
  \significado[个]{s.}{festa noturna}
\end{verbete}

\begin{verbete}{晚近}{wan3jin4}{11,7}
  \significado{adj.}{recente; mais recente no passado}
  \significado{adv.}{ultimamente; recentemente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{晚景}{wan3jing3}{11,12}
  \significado{s.}{circunstâncias dos anos de declínio de alguém; cena noturna}
\end{verbete}

\begin{verbete}{晚上}{wan3shang5}{11,3}
  \significado{adv.}{noite; à noite}
\end{verbete}

\begin{verbete}{晚育}{wan3yu4}{11,8}
  \significado{s.}{parto tardio}
  \significado{v.}{ter um filho mais tarde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{碗}{wan3}{13}[Radical 石]
  \significado{clas.}{tigelas}
  \significado[只,个]{s.}{tigela}
\end{verbete}

\begin{verbete}{碗柜}{wan3gui4}{13,8}
  \significado{s.}{armário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{碗子}{wan3zi5}{13,3}
  \significado{s.}{tigela}
\end{verbete}

\begin{verbete}{万}{wan4}{3}[Radical 一]
  \significado*{s.}{sobrenome Wan}
  \significado{adj.}{um grande número}
  \significado{num.}{dez mil, 10.000}
\end{verbete}

\begin{verbete}{万万}{wan4wan4}{3,3}
  \significado{adv.}{absolutamente; totalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{王}{wang2}{4}[Radical 玉]
  \significado*{s.}{sobrenome Wang}
  \significado{adj.}{grande; ótimo}
  \significado{s.}{rei ou monarca; melhor ou mais forte do seu tipo}
  \veja{王}{wang4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{王朝}{wang2chao2}{4,12}
  \significado{s.}{dinastia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{王五}{wang2wu3}{4,4}
  \significado{s.}{Wang Wu; Zé Ninguém; nome para uma pessoa não especificada, 3 de 3}
  \veja{李四}{li3si4}
  \veja{张三}{zhang1san1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{网}{wang3}{6}[Radical 网][Kangxi 122]
  \significado{s.}{rede}
\end{verbete}

\begin{verbete}{网罟}{wang3gu3}{6,10}
  \significado{s.}{figurativo:~a rede da justiça; rede usada para capturar peixes (ou outros animais, como pássaros)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{网际网路}{wang3ji4wang3lu4}{6,7,6,13}
  \significado*{s.}{\emph{Internet}}
  \veja{网际网络}{wang3ji4wang3luo4}
  \veja{网路}{wang3lu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{网际网络}{wang3ji4wang3luo4}{6,7,6,9}
  \significado*{s.}{\emph{Internet}}
  \veja{网际网路}{wang3ji4wang3lu4}
  \veja{网路}{wang3lu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{网路}{wang3lu4}{6,13}
  \significado{s.}{\emph{Internet}}
  \veja{网际网路}{wang3ji4wang3lu4}
  \veja{网际网络}{wang3ji4wang3luo4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{网球}{wang3qiu2}{6,11}
  \significado{s.}{tênis (esporte)}
  \significado[个]{s.}{bola de tênis}
\end{verbete}

\begin{verbete}{网上}{wang3shang4}{6,3}
  \significado{s.}{\emph{online}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{网上银行}{wang3shang4yin2hang2}{6,3,11,6}
  \significado[个]{s.}{banco \emph{online}; acesso a operações bancárias via \emph{Internet}}
  \veja{网银}{wang3yin2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{网银}{wang3yin2}{6,11}
  \significado{s.}{banco \emph{online}; acesso a operações bancárias via \emph{Internet}}
  \veja{网上银行}{wang3shang4yin2hang2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{网友}{wang3you3}{6,4}
  \significado{s.}{internauta; usuário da \emph{Internet}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往}{wang3}{8}[Radical 彳]
  \significado{prep.}{para; em direção a}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往程}{wang3cheng2}{8,12}
  \significado{s.}{saída (de uma viagem de ônibus ou trem, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往返}{wang3fan3}{8,7}
  \significado{s.}{ida e volta}
  \significado{v.}{ir e voltar; ir e vir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往复}{wang3fu4}{8,9}
  \significado{s.}{para trás e para frente (por exemplo, da ação do pistão ou da bomba)}
  \significado{v.}{ir e voltar; fazer uma viagem de volta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往迹}{wang3ji4}{8,9}
  \significado{s.}{eventos passados}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往来}{wang3lai2}{8,7}
  \significado{s.}{contatos; negociações}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往例}{wang3li4}{8,8}
  \significado{s.}{prática (habitual) do passado; precedente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往日}{wang3ri4}{8,4}
  \significado{adv.}{dias passados}
  \significado{s.}{o passado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往生}{wang3sheng1}{8,5}
  \significado{v.}{renascer; morrer; Budismo:~viver no paraíso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往事}{wang3shi4}{8,8}
  \significado{s.}{acontecimentos anteriores; eventos passados}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往往}{wang3wang3}{8,8}
  \significado{adv.}{em muitos casos; mais frequentes do que não; geralmente; em todos os lugares (chinês clássico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往昔}{wang3xi1}{8,8}
  \significado{s.}{o passado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{罔}{wang3}{8}[Radical 网]
  \significado{v.}{enganar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{王}{wang4}{4}[Radical 玉]
  \significado{v.}{(literário) (um monarca) reinar (um reino)}
  \veja{王}{wang2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{忘}{wang4}{7}[Radical 心]
  \significado{v.}{esquecer; negligenciar; ignorar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{忘本}{wang4ben3}{7,5}
  \significado{v.}{esquecer as próprias raízes}
\end{verbete}

\begin{verbete}{忘餐}{wang4can1}{7,16}
  \significado{v.}{esquecer as refeições}
\end{verbete}

\begin{verbete}{忘掉}{wang4diao4}{7,11}
  \significado{v.}{esquecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{忘恩}{wang4'en1}{7,10}
  \significado{v.}{ser ingrato}
\end{verbete}

\begin{verbete}{忘怀}{wang4huai2}{7,7}
  \significado{v.}{esquecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{忘记}{wang4ji4}{7,5}
  \significado{v.}{esquecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{忘却}{wang4que4}{7,7}
  \significado{v.}{esquecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{危急}{wei1ji2}{6,9}
  \significado{adj.}{crítico; desesperada (situação)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{危难}{wei1nan4}{6,10}
  \significado{s.}{calamidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{微风}{wei1feng1}{13,4}
  \significado{s.}{brisa, vento leve}
\end{verbete}

\begin{verbete}{微软}{wei1ruan3}{13,8}
  \significado*{s.}{\emph{Microsoft Corporation}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{微型}{wei1xing2}{13,9}
  \significado{s.}{miniatura; prefixo micro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{为}{wei2}{4}[Radical 丶]
  \significado{prep.}{como (na capacidade de); por (na voz passiva)}
  \significado{v.}{tomar algo como; agir como; servir como; comportar-se como; tornar-se}
  \veja{为}{wei4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{违规}{wei2gui1}{7,8}
  \significado{v.}{violar as regras}
\end{verbete}

\begin{verbete}{违宪}{wei2xian4}{7,9}
  \significado{adj.}{inconstitucional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{维吾尔}{wei2wu2'er3}{11,7,5}
  \significado*{s.}{Grupo étnico Uigur de Xinjiang}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喂}{wei2}{12}[Radical 口]
  \significado{interj.}{Alô!; Olá! (quando respondendo a um telefonema)}
  \veja{喂}{wei4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{伟}{wei3}{6}[Radical 人]
  \significado{adj.}{grande; ótimo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{伟大}{wei3da4}{6,3}
  \significado{adj.}{enorme, ótimo, grande, digno da maior admiração, importante (contribuição, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{尾巴}{wei3ba5}{7,4}
  \significado{s.}{cauda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{委内瑞拉}{wei3nei4rui4la1}{8,4,13,8}
  \significado*{s.}{Venezuela}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生}{wei4sheng1}{3,5}
  \significado{s.}{saúde; higiene; saneamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生部}{wei4sheng1bu4}{3,5,10}
  \significado*{s.}{Ministério da Saúde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生防疫}{wei4sheng1 fang2yi4}{3,5,6,9}
  \significado{s.}{prevenção contra a epidemia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生间}{wei4sheng1jian1}{3,5,7}
  \significado[间]{s.}{banheiro; \emph{toilette}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生巾}{wei4sheng1jin1}{3,5,3}
  \significado{s.}{absorvente higiênico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生局}{wei4sheng1ju2}{3,5,7}
  \significado*{s.}{Departamento de Saúde; Escritório de Saúde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生棉}{wei4sheng1mian2}{3,5,12}
  \significado{s.}{absorvente; algodão absorvente esterilizado (usado para curativos ou limpeza de feridas); absorvente tampão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生球}{wei4sheng1qiu2}{3,5,11}
  \significado{s.}{naftalina}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生署}{wei4sheng1shu3}{3,5,13}
  \significado*{s.}{Agência de Saúde (ou Escritório, ou Departamento)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生套}{wei4sheng1tao4}{3,5,10}
  \significado[只]{s.}{camisinha; preservativo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生厅}{wei4sheng1ting1}{3,5,4}
  \significado*{s.}{Departamento de Saúde (da província)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生纸}{wei4sheng1zhi3}{3,5,7}
  \significado{s.}{papel higiênico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{为}{wei4}{4}[Radical 丶]
  \significado{prep.}{para; porque}
  \veja{为}{wei2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{为什么}{wei4shen2me5}{4,4,3}
  \significado{adv.}{por que?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{未}{wei4}{5}[Radical 木]
  \significado{adv.}{não ter; ainda não}
\end{verbete}

\begin{verbete}{未必}{wei4bi4}{5,5}
  \significado{adv.}{não pode; não necessariamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{位}{wei4}{7}[Radical 人]
  \significado{clas.}{para pessoas (com cortesia); classificador para bits binários}
  \significado{s.}{física:~potencial; localização; lugar; posição; assento}
  \exemplo{十六位}[16-bits ou 2 bytes]
\end{verbete}

\begin{verbete}{位居}{wei4ju1}{7,8}
  \significado{v.}{estar localizado em}
\end{verbete}

\begin{verbete}{位置}{wei4zhi5}{7,13}
  \significado[个]{s.}{lugar; posição; assento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{位子}{wei4zi5}{7,3}
  \significado{s.}{lugar; asento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{味}{wei4}{8}[Radical 口]
  \significado{clas.}{para medicamentos}
  \significado{s.}{cheiro; gosto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{味道}{wei4dao5}{8,12}
  \significado{s.}{sabor; (dialeto) odor, cheiro; (fig.) sentimento (de…), dica (de…); (fig.) interesse, prazer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{味儿}{wei4r5}{8,2}
  \significado{s.}{sabor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{胃口}{wei4kou3}{9,3}
  \significado{s.}{apetite}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喂}{wei4}{12}[Radical 口]
  \significado{interj.}{Ei!; chamar atenção}
  \significado{v.}{alimentar; alimentar (um animal, bebê, inválido, etc.)}
  \veja{喂}{wei2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喂哺}{wei4bu3}{12,10}
  \significado{v.}{alimentar (um bebê)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喂料}{wei4liao4}{12,10}
  \significado{v.}{alimentar (também no sentido figurativo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喂母乳}{wei4mu3ru3}{12,5,8}
  \significado{s.}{amamentação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喂奶}{wei4nai3}{12,5}
  \significado{v.}{amamentar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喂食}{wei4shi2}{12,9}
  \significado{v.}{alimentar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喂养}{wei4yang3}{12,9}
  \significado{v.}{alimentar (uma criança, animal doméstico, etc.); manter; criar (um animal)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{温度}{wen1du4}{12,9}
  \significado[个]{s.}{temperatura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{温度表}{wen1du4biao3}{12,9,8}
  \significado{s.}{termômetro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{温度计}{wen1du4ji4}{12,9,4}
  \significado{s.}{termógrafo; termômetro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{温度梯度}{wen1du4ti1du4}{12,9,11,9}
  \significado{s.}{gradiente de temperatura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{温暖}{wen1nuan3}{12,13}
  \significado{s.}{cordialidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{温柔}{wen1rou2}{12,9}
  \significado{adj.}{gentil e suave, terno, doce (comumente usado para descrever uma menina ou mulher)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{文化}{wen2hua4}{4,4}
  \significado[个,种]{s.}{cultura; civilização}
\end{verbete}

\begin{verbete}{文化层}{wen2hua4ceng2}{4,4,7}
  \significado{s.}{nível de cultura (em sítio arqueológico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{文化宫}{wen2hua4gong1}{4,4,9}
  \significado{s.}{palácio cultural}
\end{verbete}

\begin{verbete}{文化圈}{wen2hua4quan1}{4,4,11}
  \significado{s.}{esfera de influência cultural}
\end{verbete}

\begin{verbete}{文化热}{wen2hua4re4}{4,4,10}
  \significado{s.}{mania cultural; febre cultural}
\end{verbete}

\begin{verbete}{文化史}{wen2hua4shi3}{4,4,5}
  \significado*{s.}{História Cultural}
\end{verbete}

\begin{verbete}{文化水平}{wen2hua4 shui3ping2}{4,4,4,5}
  \significado{s.}{nível educacional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{文化障碍}{wen2hua4zhang4'ai4}{4,4,13,13}
  \significado{s.}{barreira cultural}
\end{verbete}

\begin{verbete}{文明}{wen2ming2}{4,8}
  \significado{adj.}{civilizado}
  \significado[个]{s.}{civilização; cultura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{文学系}{wen2xue2 xi4}{4,8,7}
  \significado*{s.}{Faculdade de Letras}
\end{verbete}

\begin{verbete}{纹路}{wen2lu4}{7,13}
  \significado{s.}{padrão de linhas; rugas; veias; veias (em mármore ou impressão digital); grãos (em madeira, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{闻}{wen2}{9}[Radical 門]
  \significado*{s.}{sobrenome Wen}
  \significado{s.}{notícias; reputação; fama}
  \significado{v.}{ouvir; cheirar; farejar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蚊香}{wen2xiang1}{10,9}
  \significado{s.}{incenso ou espiral repelente de mosquitos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蚊子}{wen2zi5}{10,3}
  \significado{s.}{pernilongo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{稳定}{wen3ding4}{14,8}
  \significado{adj.}{estável}
  \significado{s.}{estabilidade}
  \significado{v.}{estabilizar; pacificar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{问}{wen4}{6}[Radical 門]
  \significado{v.}{perguntar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{问安}{wen4'an1}{6,6}
  \significado{s.}{saudações}
  \significado{v.}{dar cumprimentos a; prestar homenagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{问鼎}{wen4ding3}{6,12}
  \significado{v.}{visar (o primeiro lugar, etc.); aspirar ao trono}
\end{verbete}

\begin{verbete}{问候}{wen4hou4}{6,10}
  \significado{s.}{homenagem; saudação}
  \significado{v.}{prestar homenagem; enviar uma saudação;  (fig.) (coll.) fazer referência ofensiva a (alguém querido pela pessoa com quem se está falando)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{问卷}{wen4juan4}{6,8}
  \significado[份]{s.}{questionário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{问市}{wen4shi4}{6,5}
  \significado{v.}{chegar ao marcado; bater o mercado; atingir o mercado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{问题}{wen4ti2}{6,15}
  \significado[个]{s.}{pergunta; questão; problema}
\end{verbete}

\begin{verbete}{嗡嗡}{weng1weng1}{13,13}
  \significado{s.}{zumbido}
  \significado{v.}{zumbir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蕹菜}{weng4cai4}{16,11}
  \significado{s.}{espinafre aquático; \emph{ong choy}; repolho do pântano; convolvulus aquático; glória-da-manhã aquática}
\end{verbete}

\begin{verbete}{我}{wo3}{7}[Radical 戈]
  \significado{pron.}{eu; me; mim, comigo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{我的}{wo3 de5}{7,8}
  \significado{pron.}{meu, meus}
\end{verbete}

\begin{verbete}{我们}{wo3men5}{7,5}
  \significado{pron.}{nós; nos; nós, conosco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{我们的}{wo3men5 de5}{7,5,8}
  \significado{pron.}{nosso, nossos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{我去}{wo3qu4}{7,5}
  \significado{interj.}{(gíria) O que\dots!!, Oh meu Deus!, Isso é insano!}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卧}{wo4}{8}[Radical 卜]
  \significado{v.}{agachar; deitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卧病}{wo4bing4}{8,10}
  \significado{s.}{acamado; doente na cama}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卧舱}{wo4cang1}{8,10}
  \significado{s.}{cabine de dormir em um barco ou trem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卧车}{wo4che1}{8,4}
  \significado{s.}{um carro-leito; vagão-leito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卧床}{wo4chuang2}{8,7}
  \significado{adj.}{acamado}
  \significado{s.}{cama}
  \significado{v.}{deitar na cama}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卧倒}{wo4dao3}{8,10}
  \significado{v.}{cair no chão; deitar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卧式}{wo4shi4}{8,6}
  \significado{adj.}{horizontal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卧室}{wo4shi4}{8,9}
  \significado[间]{s.}{quarto de dormir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卧榻}{wo4ta4}{8,14}
  \significado{s.}{um sofá; uma cama estreita}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卧推}{wo4tui1}{8,11}
  \significado{s.}{supino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{握手}{wo4shou3}{12,4}
  \significado{v.+compl.}{apertar as mãos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{斡旋}{wo4xuan2}{14,11}
  \significado{v.}{mediar (um conflito, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乌龟}{wu1gui1}{4,7}
  \significado{s.}{tartaruga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乌克兰}{wu1ke4lan2}{4,7,5}
  \significado*{s.}{Ucrânia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{污染}{wu1ran3}{6,9}
  \significado{s.}{poluição}
  \significado{v.}{poluir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{污染区}{wu1ran3qu1}{6,9,4}
  \significado{s.}{área contaminada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{污染物}{wu1ran3wu4}{6,9,8}
  \significado{s.}{poluente}
  \veja{污染物质}{wu1ran3 wu4zhi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{污染物质}{wu1ran3 wu4zhi4}{6,9,8,8}
  \significado{s.}{poluente}
  \veja{污染物}{wu1ran3wu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{污水}{wu1shui3}{6,4}
  \significado{s.}{esgoto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{无}{wu2}{4}[Radical 无][Kangxi 71]
  \significado{adv.}{não ter algo; não há\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{无敌}{wu2di2}{4,10}
  \significado{adj.}{invencível; inigualável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{无骨}{wu2 gu3}{4,9}
  \significado{adj.}{desossado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{无故}{wu2gu4}{4,9}
  \significado{adv.}{sem causa ou razão; sem motivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{无论……也……}{wu2lun4 ye3}{4,6,3}
  \significado{conj.}{não apenas\dots, (o que, quem, como, etc.), \dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{无人}{wu2ren2}{4,2}
  \significado{adj.}{não tripulado; desabitado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{无人机}{wu2ren2ji1}{4,2,6}
  \significado{s.}{drone; veículo aéreo não tripulado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{无视}{wu2shi4}{4,8}
  \significado{v.}{ignorar; desconsiderar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{无氧}{wu2yang3}{4,10}
  \significado{adj.}{anaeróbico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{五}{wu3}{4}[Radical 二]
  \significado{num.}{cinco, 5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{五体投地}{wu3ti3tou2di4}{4,7,7,6}
  \significado{expr.}{prostrar-se em admiração; adular alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{五五}{wu3wu3}{4,4}
  \significado{num.}{50-50}
  \significado{s.}{igual (partilha, parceria, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{午}{wu3}{4}[Radical 十]
  \significado{s.}{11h00-13h00; meio-dia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{午餐}{wu3can1}{4,16}
  \significado[份,顿,次]{s.}{almoço}
  \veja{午饭}{wu3fan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{午饭}{wu3fan4}{4,7}
  \significado[份,顿,次,餐]{s.}{almoço}
  \veja{午餐}{wu3can1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{午后}{wu3hou4}{4,6}
  \significado{s.}{tarde; período da tarde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{午前}{wu3qian2}{4,9}
  \significado{s.}{A.M.; manhã; período da manhã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{午睡}{wu3shui4}{4,13}
  \significado{s.}{siesta}
  \significado{v.}{tirar uma soneca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{午休}{wu3xiu1}{4,6}
  \significado{s.}{pausa para almoço; cochilo na hora do almoço; intervalo do meio-dia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{午宴}{wu3yan4}{4,10}
  \significado{s.}{banquete de almoço}
\end{verbete}

\begin{verbete}{午夜}{wu3ye4}{4,8}
  \significado{s.}{meia-noite}
\end{verbete}

\begin{verbete}{武}{wu3}{8}[Radical 止]
  \significado*{s.}{sobrenome Wu}
  \significado{s.}{arte marcial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{武大戏}{wu3 da4xi4}{8,3,6}
  \significado*{s.}{Drama de Luta Acrobática; Drama Wu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{武断}{wu3duan4}{8,11}
  \significado{adj.}{arbitrário; dogmático; subjetivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{武官}{wu3guan1}{8,8}
  \significado{s.}{oficial militar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{武力}{wu3li4}{8,2}
  \significado{s.}{forças armadas, militares}
\end{verbete}

\begin{verbete}{武器}{wu3qi4}{8,16}
  \significado[种]{s.}{arma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{武士}{wu3shi4}{8,3}
  \significado{s.}{samurai; guerreiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{武术}{wu3shu4}{8,5}
  \significado[种]{s.}{arte marcial; autodefesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{武艺}{wu3yi4}{8,4}
  \significado{s.}{arte marcial; habilidade militar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{武装}{wu3zhuang1}{8,12}
  \significado{s.}{forças armadas; militar; arma}
  \significado{v.}{armar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{舞}{wu3}{14}[Radical 舛]
  \significado{s.}{dança}
\end{verbete}

\begin{verbete}{舞抃}{wu3bian4}{14,7}
  \significado{s.}{dançar por prazer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{舞蹈}{wu3dao3}{14,17}
  \significado{s.}{dança (ato performático)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{舞会}{wu3hui4}{14,6}
  \significado{s.}{baile}
\end{verbete}

\begin{verbete}{舞会舞}{wu3hui4wu3}{14,6,14}
  \significado{s.}{baile}
\end{verbete}

\begin{verbete}{舞厅}{wu3ting1}{14,4}
  \significado[间]{s.}{salão de dança; salão de baile}
\end{verbete}

\begin{verbete}{舞厅舞}{wu3ting1wu3}{14,4,14}
  \significado{s.}{dança de salão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{务实}{wu4shi2}{5,8}
  \significado{adj.}{pragmático}
  \significado{v.}{lidar com assuntos concretos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{物理}{wu4li3}{8,11}
  \significado{s.}{física (disciplina)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{误点}{wu4dian3}{9,9}
  \significado{v.+compl.}{atrasar; chegar tarde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雾气}{wu4qi4}{13,4}
  \significado{s.}{nevoeiro; névoa; vapor}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
