%%%
%%% X
%%%
\section*{X}
\addcontentsline{toc}{section}{X}

\begin{verbete}{西}{xi1}{6}
  \significado{p.l.}{oeste}
\end{verbete}
\begin{verbete}{西安}{xi1'an1}{6;6}
  \significado*{s.}{Xi'an}
\end{verbete}
\begin{verbete}{西班牙文}{xi1ban1ya2wen2}{6;10;4;4}
  \significado{s.}{espanhol, língua espanhola}
  \veja{西文}{xi1wen2}
\end{verbete}
\begin{verbete}{西班牙语}{xi1ban1ya2yu3}{6;10;4;9}
  \significado{s.}{espanhol, língua espanhola}
  \veja{西语}{xi1yu3}
\end{verbete}
\begin{verbete}{西半球}{xi1ban4qiu2}{6;5;11}
  \significado{s.}{hemisfério oeste}
\end{verbete}
\begin{verbete}{西边}{xi1bian5}{6;5}
  \significado{p.l.}{ao oeste de; oeste; lado oeste; parte ocidental}
\end{verbete}
\begin{verbete}{西部}{xi1bu4}{6;10}
  \significado{p.l.}{parte ocidental}
\end{verbete}
\begin{verbete}{西方}{xi1fang1}{6;4}
  \significado{p.l.}{países ocidentais; o Ocidente; o Oeste}
\end{verbete}
\begin{verbete}{西兰花}{xi1lan2hua1}{6;5;7}
  \significado{s.}{brócolis}
\end{verbete}
\begin{verbete}{西蓝花}{xi1lan2hua1}{6;13;7}
  \variante*{西兰花}{xi1lan2hua1}
\end{verbete}
\begin{verbete}{西面}{xi1mian4}{6;9}
  \significado{p.l.}{oeste; lado oeste}
\end{verbete}
\begin{verbete}{西文}{xi1wen2}{6;4}
  \significado{s.}{espanhol, língua espanhola}
  \veja{西班牙文}{xi1ban1ya2wen2}
\end{verbete}
\begin{verbete}{西西}{xi1xi1}{6;6}
  \significado{n.}{centímetro cúbico}
\end{verbete}
\begin{verbete}{西语}{xi1yu3}{6;9}
  \significado{s.}{espanhol, língua espanhola}
  \veja{西班牙语}{xi1ban1ya2yu3}
\end{verbete}
\begin{verbete}{希望}{xi1wang4}{7;11}
  \significado[个]{s.}{desejo}
  \significado{v.}{desejar}
\end{verbete}
\begin{verbete}{悉尼}{xi1ni2}{11;5}
  \significado*{s.}{Sidney}
\end{verbete}
\begin{verbete}{悉数}{xi1shu3}{11;13}
  \significado{adv.}{enumerar em detalhes; explicar claramente}
  \veja{悉数}{xi1shu4}
\end{verbete}
\begin{verbete}{悉数}{xi1shu4}{11;13}
  \significado{adv.}{todos; cada um; toda a soma}
  \veja{悉数}{xi1shu3}
\end{verbete}
\begin{verbete}{悉心}{xi1xin1}{11;4}
  \significado{adv.}{colocar o coração (e a alma) em algo; com muito cuidado}
\end{verbete}
\begin{verbete}{洗}{xi3}{9}
  \significado{v.}{lavar; revelar (fotos); tomar banho}
\end{verbete}
\begin{verbete}{洗涤}{xi3di2}{9;10}
  \significado{s.}{enxágue; lava}
  \significado{v.}{enxaguar; lavar}
\end{verbete}
\begin{verbete}{洗涤间}{xi3di2jian1}{9;10;7}
  \significado{s.}{lavanderia}
\end{verbete}
\begin{verbete}{洗劫}{xi3jie2}{9;7}
  \significado{v.}{saquear; pilhar; roubar}
\end{verbete}
\begin{verbete}{洗净}{xi3jing4}{9;8}
  \significado{v.}{lavar (limpeza)}
\end{verbete}
\begin{verbete}{洗礼}{xi3li3}{9;5}
  \significado{s.}{batismo}
  \significado{v.}{batizar}
\end{verbete}
\begin{verbete}{洗手}{xi3shou3}{9;4}
  \significado{v.}{ir ao banheiro; lavar as mãos}
\end{verbete}
\begin{verbete}{洗手不干}{xi3shou3bu2gan4}{9;4;4;3}
  \significado{v.}{parar totalmente de fazer algo}
\end{verbete}
\begin{verbete}{洗手池}{xi3shou3chi2}{9;4;6}
  \significado{s.}{pia de banheiro; lavatório}
  \veja{洗手盆}{xi3shou3pen2}
\end{verbete}
\begin{verbete}{洗手间}{xi3shou3jian1}{9;4;7}
  \significado{s.}{sanitário; toilette; banheiro}
\end{verbete}
\begin{verbete}{洗手盆}{xi3shou3pen2}{9;4;9}
  \significado{s.}{pia de banheiro; lavatório}
  \veja{洗手池}{xi3shou3chi2}
\end{verbete}
\begin{verbete}{洗手乳}{xi3shou3ru3}{9;4;8}
  \significado{s.}{sabonete líquido para lavar as mãos}
  \veja{洗手液}{xi3shou3ye4}
\end{verbete}
\begin{verbete}{洗手液}{xi3shou3ye4}{9;4;11}
  \significado{s.}{sabonete líquido para lavar as mãos}
  \veja{洗手乳}{xi3shou3ru3}
\end{verbete}
\begin{verbete}{洗脱}{xi3tuo1}{9;11}
  \significado{v.}{limpar; purgar; lavar}
\end{verbete}
\begin{verbete}{洗碗}{xi3wan3}{9;13}
  \significado{v.}{lavar pratos}
\end{verbete}
\begin{verbete}{洗胃}{xi3wei4}{9;9}
  \significado{s.}{medicina: lavagem gástrica}
  \significado{v.}{ter o estômago lavado}
\end{verbete}
\begin{verbete}{洗衣机}{xi3yi3ji1}{9;6;6}
  \significado[台]{s.}{máquina de lavar roupa}
\end{verbete}
\begin{verbete}{洗澡间}{xi3zao3jian1}{9;16;7}
  \significado[间]{s.}{banheiro}
\end{verbete}
\begin{verbete}{喜欢}{xi3huan5}{12;6}
  \significado{v.}{gostar}
\end{verbete}
\begin{verbete}{戏}{xi4}{6}
  \significado[出,场,台]{s.}{drama; peça de teatro; \textit{show}}
\end{verbete}
\begin{verbete}{戏法}{xi4fa3}{6;8}
  \significado{s.}{truque de mágica; prestidigitação}
\end{verbete}
\begin{verbete}{戏剧}{xi4ju4}{6;10}
  \significado{s.}{drama; suspense; teatro}
\end{verbete}
\begin{verbete}{戏剧般}{xi4ju4ban1}{6;10;10}
  \significado{adj.}{melodramático}
\end{verbete}
\begin{verbete}{戏剧编剧}{xi4ju4bian1ju4}{6;10;12;10}
  \significado{s.}{dramaturgo}
\end{verbete}
\begin{verbete}{戏剧化地}{xi4ju4hua4di4}{6;10;4;6}
  \significado{adv.}{dramaticamente; teatralmente}
\end{verbete}
\begin{verbete}{戏剧家}{xi4ju4jia4}{6;10;10}
  \significado{s.}{dramaturgo}
\end{verbete}
\begin{verbete}{戏剧效果}{xi4ju4xiao4guo3}{6;10;10;8}
  \significado{s.}{efeito dramático}
\end{verbete}
\begin{verbete}{戏剧性}{xi4ju4xing4}{6;10;8}
  \significado{adj.}{dramático}
\end{verbete}
\begin{verbete}{戏剧演出}{xi4ju4yan3chu1}{6;10;14;5}
  \significado{s.}{performance dramática}
\end{verbete}
\begin{verbete}{戏弄}{xi4nong4}{6;7}
  \significado{v.}{zombar de; pregar peças; provocar}
\end{verbete}
\begin{verbete}{戏耍}{xi4shua3}{6;9}
  \significado{v.}{divertir-me; brincar com; provocar}
\end{verbete}
\begin{verbete}{戏谑}{xi4xue4}{6;11}
  \significado{v.}{brincar; fazer piadas; ridicularizar}
\end{verbete}
\begin{verbete}{戏院}{xi4yuan4}{6;9}
  \significado{s.}{teatro}
\end{verbete}
\begin{verbete}{戏院}{xi4yuan4}{6;10}
  \significado{s.}{teatro}
\end{verbete}
\begin{verbete}{系}{xi4}{7}
  \significado{s.}{faculdade (da universidade); departamento}
  \significado{v.}{prender; vincular; conectar; relacionar com; amarrar; se preocupar}
\end{verbete}
\begin{verbete}{系列}{xi4lie4}{7;6}
    \significado{s.}{série; conjunto}
\end{verbete}
\begin{verbete}{系囚}{xi4qiu2}{7;5}
  \significado{s.}{prisioneiro}
\end{verbete}
\begin{verbete}{系统}{xi4tong3}{7;9}
  \significado[个]{s.}{sistema}
\end{verbete}
\begin{verbete}{繋}{xi4}{17}
  \variante{系}{xi4}
\end{verbete}
\begin{verbete}{下}{xia4}{3}
  \significado{p.l.}{abaixo; em baixo de}
  \significado{v.d.}{descer; chegar a (uma decisão, conclusão, etc.); recusar}
\end{verbete}
\begin{verbete}{下巴}{xia4ba5}{3;4}
  \significado[个]{s.}{queixo}
\end{verbete}
\begin{verbete}{下边}{xia4bian5}{3;5}
  \significado{p.l.}{em baixo; abaixo; parte de baixo}
\end{verbete}
\begin{verbete}{下车}{xia4che1}{3;4}
  \significado{v.}{descer; sair (de ônibus, carro, etc.)}
\end{verbete}
\begin{verbete}{下课}{xia4ke4}{3;10}
  \significado{v.+compl.}{acabar a aula; terminar a aula}
\end{verbete}
\begin{verbete}{下来}{xia4lai5}{3;7}
  \significado{v.+compl.}{descer (para a minha localização)}
\end{verbete}
\begin{verbete}{下面}{xia4mian5}{3;9}
  \significado{p.l.}{em baixo; abaixo; parte de baixo}
  \significado{v.}{cozinhar macarrão}
\end{verbete}
\begin{verbete}{下去}{xia4qu5}{3;5}
  \significado{v.+compl.}{descer (a partir da minha localização)}
\end{verbete}
\begin{verbete}{下午}{xia4wu3}{3;4}
  \significado{p.t.}{tarde; à tarde; período logo após o meio-dia}
\end{verbete}
\begin{verbete}{下旬}{xia4xun2}{3;6}
  \significado{p.t.}{última dezena do mês}
\end{verbete}
\begin{verbete}{下雨}{xia4yu3}{3;8}
  \significado{v.+compl.}{chover}
\end{verbete}
\begin{verbete}{下载}{xia4zai3}{3;10}
  \significado{v.}{baixar; \textit{download}}
\end{verbete}
\begin{verbete}{下崽}{xia4zai3}{3;12}
  \significado{v.}{dar à luz (animais); parir}
\end{verbete}
\begin{verbete}{夏日}{xia4ri4}{10;4}
  \significado{s.}{horário de verão}
\end{verbete}
\begin{verbete}{夏天}{xia4tian1}{10;8}
  \significado[个]{s.}{verão}
  \significado{p.t.}{verão}
\end{verbete}
\begin{verbete}{先}{xian1}{6}
  \significado{adv.}{em primeiro lugar; primeiramente}
\end{verbete}
\begin{verbete}{先不先}{xian1bu4xian1}{6;4;6}
  \significado{adv.}{dialeto: antes de tudo; em primeiro lugar}
\end{verbete}
\begin{verbete}{先到先得}{xian1dao4xian1de2}{6;8;6;11}
  \significado{s.}{primeiro a chegar, primeiro a ser servido}
\end{verbete}
\begin{verbete}{先烈}{xian1lie4}{6;10}
  \significado{s.}{mártir}
\end{verbete}
\begin{verbete}{先期}{xian1qi1}{6;12}
  \significado{adv.}{antecipadamente}
  \significado{s.}{prematuro; \textit{front-end}}
\end{verbete}
\begin{verbete}{先生}{xian1sheng5}{6;5}
  \significado[位]{s.}{senhor; marido; professor; dialeto: doutor}
\end{verbete}
\begin{verbete}{先天}{xian1tian1}{6;4}
  \significado{adj.}{congênito; inato; natural}
  \significado{s.}{período embrionário}
\end{verbete}
\begin{verbete}{先验}{xian1yan4}{6;10}
  \significado{adj.}{filosofia: a priori}
\end{verbete}
\begin{verbete}{先有}{xian1you3}{6;6}
  \significado{adj.}{preexistente; anterior}
\end{verbete}
\begin{verbete}{现实}{xian2shi2}{8;8}
  \significado{adj.}{real; realístico}
  \significado{s.}{realidade}
\end{verbete}
\begin{verbete}{咸}{xian2}{9}
  \significado{adj.}{salgado}
  \significado*{s.}{sobrenome Xian}
\end{verbete}
\begin{verbete}{咸菜}{xian2cai4}{9;11}
  \significado{s.}{legumes salgados; \textit{pickles}}
\end{verbete}
\begin{verbete}{咸淡}{xian2dan4}{9;11}
  \significado{s.}{água salobra; grau de salinidade; salgado e sem sal (sabores)}
\end{verbete}
\begin{verbete}{咸肉}{xian2rou4}{9;6}
  \significado{s.}{\textit{bacon}; carne curada com sal}
\end{verbete}
\begin{verbete}{咸涩}{xian2se4}{9;10}
  \significado{s.}{ácido; salgado e amargo}
\end{verbete}
\begin{verbete}{咸水}{xian2shui3}{9;4}
  \significado{s.}{salmora; água salgada}
\end{verbete}
\begin{verbete}{咸盐}{xian2yan2}{9;10}
  \significado{s.}{coloquial: sal; sal de mesa}
\end{verbete}
\begin{verbete}{咸鱼}{xian2yu2}{9;8}
  \significado{s.}{peixe salgado}
\end{verbete}
\begin{verbete}{见}{xian4}{4}
  \significado{v.}{aparecer}
  \veja{见}{jian4}
  \veja{现}{xian4}
\end{verbete}
\begin{verbete}{现}{xian4}{8}
  \significado{adj.}{presente; atual}
  \significado{v.}{aparecer}
  \veja{见}{xian4}
\end{verbete}
\begin{verbete}{现货}{xian4huo4}{8;8}
  \significado{s.}{produtos à vista}
\end{verbete}
\begin{verbete}{现货的}{xian4huo4·de5}{8;8;8}
  \significado{s.}{produtos em estoque}
\end{verbete}
\begin{verbete}{现象}{xian4xiang4}{8;11}
  \significado[个,种]{s.}{fenômeno}
\end{verbete}
\begin{verbete}{现有}{xian4you3}{8;6}
  \significado{adj.}{disponível atualmente; atualmente existente}
\end{verbete}
\begin{verbete}{现在}{xian4zai4}{8;6}
  \significado{p.t.}{agora; neste momento}
\end{verbete}
\begin{verbete}{现抓}{xian4zhua1}{8;7}
  \significado{v.}{improvisar}
\end{verbete}
\begin{verbete}{现做}{xian4zuo4}{8;11}
  \significado{adj.}{fresco}
  \significado{v.}{fazer (comida) no local}
\end{verbete}
\begin{verbete}{香槟酒}{xiang1bin1jiu3}{9;14;10}
  \significado[杯]{s.}{\textit{champagne}}
\end{verbete}
\begin{verbete}{香波}{xiang1bo1}{9;8}
  \significado{s.}{xampu}
\end{verbete}
\begin{verbete}{香肠}{xiang1chang2}{9;7}
  \significado[根]{s.}{salsicha}
\end{verbete}
\begin{verbete}{香港}{xiang1gang3}{9;12}
  \significado*{s.}{Hong Kong}
\end{verbete}
\begin{verbete}{香港岛}{xiang1gang3·dao3}{9;12;7}
  \significado*{s.}{Ilha de Hong Kong}
\end{verbete}
\begin{verbete}{香蕉}{xiang1jiao1}{9;15}
  \significado[枝,根,个,把]{s.}{banana}
\end{verbete}
\begin{verbete}{香味}{xiang1wei4}{9;8}
  \significado[股]{s.}{fragrância; cheiro doce}
\end{verbete}
\begin{verbete}{香蕈}{xiang1xun4}{9;15}
  \significado{s.}{\textit{shiitake}, cogumelo comestível}
\end{verbete}
\begin{verbete}{香烟}{xiang1yan1}{9;10}
  \significado[支,条]{s.}{cigarro; fumaça de incenso queimado}
\end{verbete}
\begin{verbete}{香艳}{xiang1yan1}{9;10}
  \significado{adj.}{atraente; erótico; romântico}
\end{verbete}
\begin{verbete}{香皂}{xiang1zao4}{9;7}
  \significado{s.}{sabonete; sabonete perfumado}
\end{verbete}
\begin{verbete}{想}{xiang3}{13}
  \significado{v./v.o.}{acreditar; sentir falta (sentir-se melancólico com a ausência de alguém ou algo); supor; pensar; querer; desejar}
\end{verbete}
\begin{verbete}{想法}{xiang3fa3}{13;8}
  \significado[个]{s.}{noção; opinião; jeito de pensar}
  \significado{v.}{pensar em uma maneira (de fazer algo)}
\end{verbete}
\begin{verbete}{想念}{xiang3nian4}{13;8}
  \significado{v.}{perder; sentir falta; lembrar com saudade}
\end{verbete}
\begin{verbete}{想想看}{xiang3xiang3kan4}{13;13;9}
  \significado{v.}{pensar sobre isso}
\end{verbete}
\begin{verbete}{想象}{xiang3xiang4}{13;11}
  \significado{v.}{imaginar}
\end{verbete}
\begin{verbete}{向}{xiang4}{6}
  \significado{prep.}{para}
  \significado*{s.}{sobrenome Xiang}
\end{verbete}
\begin{verbete}{向汪}{xiang4wang3}{6;7}
  \significado{v.}{esperar que}
\end{verbete}
\begin{verbete}{小}{xiao3}{3}
  \significado{adj.}{pequeno; jovem}
\end{verbete}
\begin{verbete}{小白菜}{xiao3bai2cai3}{3;5;11}
  \significado[棵]{s.}{bok choy; couve chinesa}
\end{verbete}
\begin{verbete}{小吃}{xiao3chi1}{3;6}
  \significado{s.}{refeição leve; petisco}
\end{verbete}
\begin{verbete}{小姐}{xiao3jie5}{3;8}
  \significado[个,位]{s.}{senhorita; jovem senhora; gíria: prostituta}
\end{verbete}
\begin{verbete}{小气鬼}{xiao3qi4gui3}{3;4;9}
  \significado{adj.}{avarento; mão-de-vaca; miserável; pão-duro}
\end{verbete}
\begin{verbete}{小时}{xiao3shi2}{3;7}
  \significado{p.c.}{hora; para horas}
  \significado[个]{s.}{hora}
\end{verbete}
\begin{verbete}{小树}{xiao3shu4}{3;9}
  \significado[棵]{s.}{muda; arbusto; árvore pequena}
\end{verbete}
\begin{verbete}{小说}{xiao3shuo1}{3;9}
  \significado[本,部]{s.}{romance; ficção}
\end{verbete}
\begin{verbete}{小腿}{xiao3tui3}{3;13}
  \significado{s.}{perna (do joelho ao calcanhar); haste}
\end{verbete}
\begin{verbete}{小小}{xiao3xiao3}{3;3}
  \significado{adj.}{muito pequeno}
\end{verbete}
\begin{verbete}{小心}{xiao3xin1}{3;4}
  \significado{adj.}{cuidado}
\end{verbete}
\begin{verbete}{小学}{xiao3xue2}{3;8}
  \significado{s.}{escola ensino fundamental}
\end{verbete}
\begin{verbete}{小洋白菜}{xiao3·yang2bai2cai1}{3;9;5;11}
  \significado{s.}{couve de bruxelas}
\end{verbete}
\begin{verbete}{校}{xiao4}{10}
  \significado[所]{s.}{oficial militar; escola}
  \veja{校}{jiao4}
\end{verbete}
\begin{verbete}{校服}{xiao4fu2}{10;8}
  \significado{s.}{uniforme escolar}
\end{verbete}
\begin{verbete}{校规}{xiao4gui1}{10;8}
  \significado{s.}{regras e regulamentos escolares}
\end{verbete}
\begin{verbete}{校监}{xiao4jian4}{10;10}
  \significado{s.}{diretor; supervisor (de escola)}
\end{verbete}
\begin{verbete}{校园}{xiao4yuan2}{10;7}
  \significado{s.}{campus}
\end{verbete}
\begin{verbete}{校长}{xiao4zhang3}{10;4}
  \significado[个,位,名]{s.}{diretor de escola; reitor (universidade)}
\end{verbete}
\begin{verbete}{些}{xie1}{8}
  \significado{adv.}{uns; alguns; vários}
  \significado{p.c.}{que indica uma pequena quantidade ou pequeno número maior que 1}
\end{verbete}
\begin{verbete}{些许}{xie1xu3}{8;6}
  \significado{num.}{um pouco}
\end{verbete}
\begin{verbete}{写}{xie3}{5}
  \significado{v.}{escrever}
\end{verbete}
\begin{verbete}{写意}{xie3yi4}{5;13}
  \significado{s.}{estilo de pintura chinesa à mão livre, caracterizado por traços ousados em vez de detalhes precisos}
  \significado{v.}{sugerir (em vez de descrever em detalhes)}
  \veja{写意}{xie4yi4}
\end{verbete}
\begin{verbete}{写照}{xie3zhao4}{5;13}
  \significado{s.}{retrato}
\end{verbete}
\begin{verbete}{写真}{xie3zhen1}{5;10}
  \significado{s.}{retrato}
  \significado{v.}{descrever algo com precisão}
\end{verbete}
\begin{verbete}{写作}{xie3zuo4}{5;7}
  \significado{s.}{escrita; redação; composição}
  \significado{v.}{escrever}
\end{verbete}
\begin{verbete}{写意}{xie4yi4}{5;13}
  \significado{adj.}{confortável; agradável; relaxado}
  \veja{写意}{xie3yi4}
\end{verbete}
\begin{verbete}{谢病}{xie4bing4}{12;10}
  \significado{v.}{desculpar-se por causa de doença}
\end{verbete}
\begin{verbete}{谢恩}{xie4'en1}{12;10}
  \significado{v.}{agradecer a alguém pelo favor (especialmente imperador ou oficial superior)}
\end{verbete}
\begin{verbete}{谢媒}{xie4mei2}{12;12}
  \significado{v.}{agradecer ao casamenteiro}
\end{verbete}
\begin{verbete}{谢世}{xie4shi4}{12;5}
  \significado{v.}{morrer; falecer}
\end{verbete}
\begin{verbete}{谢天谢地}{xie4tian1xie4di4}{12;4;12;6}
  \significado{expr.}{agradecer a Deus; agradecer aos céus}
\end{verbete}
\begin{verbete}{谢谢}{xie4xie5}{12;12}
  \significado{interj.}{Obrigado!}
  \significado{v.}{agradecer}
\end{verbete}
\begin{verbete}{谢意}{xie4yi4}{12;13}
  \significado{s.}{gratidão}
\end{verbete}
\begin{verbete}{新}{xin1}{13}
  \significado{adj.}{novo}
  \significado{adv.}{novo}
\end{verbete}
\begin{verbete}{新年}{xin1nian2}{13;6}
  \significado*[个]{s.}{Ano Novo}
\end{verbete}
\begin{verbete}{新娘}{xin1niang2}{13;10}
  \significado{s.}{noiva}
\end{verbete}
\begin{verbete}{新娘服装}{xin1niang2·fu2zhuang1}{13;10;8;12}
  \significado{s.}{roupas de noiva}
\end{verbete}
\begin{verbete}{新娘子}{xin1niang2zi5}{13;10;3}
  \veja{新娘}{xin1niang2}
\end{verbete}
\begin{verbete}{新闻}{xin1wen2}{13;9}
  \significado[条,个]{s.}{notícia}
\end{verbete}
\begin{verbete}{新鲜}{xin1xian1}{13;14}
  \significado{adj.}{fresco (experiência, alimento, etc.)}
  \significado{s.}{frescor}
\end{verbete}
\begin{verbete}{伩}{xin4}{6}
  \variante{信}{xin4}
\end{verbete}
\begin{verbete}{信}{xin4}{9}
  \significado[封]{s.}{carta; correspondência}
\end{verbete}
\begin{verbete}{信访}{xin4fan3}{9;6}
  \significado{s.}{carta de reclamação; carta de petição}
  \veja{上访}{shang4fang3}
\end{verbete}
\begin{verbete}{信封}{xin4feng1}{9;9}
  \significado[个]{s.}{envelope}
\end{verbete}
\begin{verbete}{信经}{xin4jing1}{9;8}
  \significado[个]{s.}{crença; credo (seção da missa católica)}
\end{verbete}
\begin{verbete}{信心}{xin4xin1}{9;4}
  \significado[个]{s.}{confiança; fé (em alguém ou algo)}
\end{verbete}
\begin{verbete}{信用}{xin4yong4}{9;5}
  \significado{s.}{crédito (comércio)}
\end{verbete}
\begin{verbete}{信用卡}{xin4yong4ka3}{9;5;5}
  \significado[些]{s.}{cartão de crédito}
\end{verbete}
\begin{verbete}{星表}{xing1biao3}{9;8}
  \significado{s.}{catálogo de estrelas}
\end{verbete}
\begin{verbete}{星火}{xing1huo3}{9;4}
  \significado{s.}{trilha de meteoro (usada principalmente em expressões como 急如星火); faísca}
\end{verbete}
\begin{verbete}{星期}{xing1qi1}{9;12}
  \significado[个]{s.}{semana}
\end{verbete}
\begin{verbete}{星期二}{xing1qi1'er4}{9;12;2}
  \significado{p.t.}{terça-feira}
\end{verbete}
\begin{verbete}{星期六}{xing1qi1liu4}{9;12;3}
  \significado{p.t.}{sábado}
\end{verbete}
\begin{verbete}{星期日}{xing1qi1ri4}{9;12;4}
  \significado{p.t.}{domingo}
  \veja{星期天}{xing1qi1tian1}
\end{verbete}
\begin{verbete}{星期三}{xing1qi1san1}{9;12;3}
  \significado{p.t.}{quarta-feira}
\end{verbete}
\begin{verbete}{星期四}{xing1qi1si4}{9;12;5}
  \significado{p.t.}{quinta-feira}
\end{verbete}
\begin{verbete}{星期天}{xing1qi1tian1}{9;12;4}
  \significado{p.t.}{domingo}
  \veja{星期日}{xing1qi1ri4}
\end{verbete}
\begin{verbete}{星期五}{xing1qi1wu3}{9;12;4}
  \significado{p.t.}{sexta-feira}
\end{verbete}
\begin{verbete}{星期一}{xing1qi1yi4}{9;12;1}
  \significado{p.t.}{segunda-feira}
\end{verbete}
\begin{verbete}{星星}{xing1xing5}{9;9}
  \significado{p.t.}{estrela}
\end{verbete}
\begin{verbete}{星座}{xing1zuo4}{9;10}
  \significado[张]{s.}{signo astrológico; constelação}
\end{verbete}
\begin{verbete}{行}{xing2}{6}
  \significado{adj.}{capaz; competente}
  \significado{expr.}{claro que sim; de acordo; está bem}
  \significado{interj.}{OK!}
  \significado{v.}{caminhar; ir; viajar; atuar}
  \veja{行}{hang2}
\end{verbete}
\begin{verbete}{行动}{xing2dong4}{6;6}
  \significado[个]{s.}{ação; operação}
  \significado{v.}{mover}
\end{verbete}
\begin{verbete}{行进}{xing2jin4}{6;7}
  \significado{s.}{avançar; movimentar-se para frente}
\end{verbete}
\begin{verbete}{行李}{xing2li5}{6;7}
  \significado[件]{s.}{bagagem}
\end{verbete}
\begin{verbete}{行人}{xing2ren2}{6;2}
  \significado{s.}{transeunte; viajante à pé}
\end{verbete}
\begin{verbete}{行星}{xing2xing1}{6;9}
  \significado[颗]{s.}{planeta}
  \veja{惑星}{huo4xing1}
\end{verbete}
\begin{verbete}{性生活}{xing2sheng1huo2}{8;5;9}
  \significado{s.}{vida sexual}
\end{verbete}
\begin{verbete}{省}{xing3}{9}
  \significado[个]{s.}{governadoria}
  \significado{v.}{examinar minuciosamente; refletis (sobre a própria conduta); inspecionar; fazer uma visita (aos pais ou idosos)}
  \veja{省}{sheng3}
\end{verbete}
\begin{verbete}{省悟}{xing3wu4}{9;10}
  \significado{v.}{voltar a si; constatar; ver a verdade; acordar para a realidade}
\end{verbete}
\begin{verbete}{兴趣}{xing4qu4}{6;15}
  \significado[个]{s.}{interesse (desejo de conhecer sobre alguma coisa ou coisa no qual está interessado); hobby}
\end{verbete}
\begin{verbete}{姓}{xing4}{8}
  \significado[个]{s.}{sobrenome}
  \significado{v.}{ter o sobrenome}
\end{verbete}
\begin{verbete}{姓名}{xing4ming2}{8;6}
  \significado{s.}{nome completo}
\end{verbete}
\begin{verbete}{姓氏}{xing4shi4}{8;4}
  \significado{s.}{sobrenome}
\end{verbete}
\begin{verbete}{幸运}{xing4yun4}{8;7}
  \significado{adj.}{afortunado; feliz; sortudo}
\end{verbete}
\begin{verbete}{幸运抽奖}{xing4yun4chou1jiang3}{8;7;8;9}
  \significado{s.}{loteria; sorteio}
\end{verbete}
\begin{verbete}{幸运儿}{xing4yun4'er2}{8;7;2}
  \significado{s.}{pessoa de sorte}
\end{verbete}
\begin{verbete}{胸}{xiong1}{10}
  \significado{s.}{peito; tórax}
\end{verbete}
\begin{verbete}{熊}{xiong2}{14}
  \significado{adj.}{incapaz}
  \significado[把]{s.}{urso}
  \significado{v.}{repreender}
  \significado*{s.}{sobrenome Xiong}
\end{verbete}
\begin{verbete}{熊猫}{xiong2mao1}{14;11}
  \significado[把,只]{s.}{panda gigante}
\end{verbete}
\begin{verbete}{休兵}{xiu1bing1}{6;7}
  \significado{s.}{armistício}
  \significado{v.}{cessar fogo}
\end{verbete}
\begin{verbete}{休憩}{xiu1qi4}{6;16}
  \significado{v.}{relaxar; descansar; dar um tempo}
\end{verbete}
\begin{verbete}{休整}{xiu1xheng3}{6;16}
  \significado{v.}{militar: descansar e reorganizar}
\end{verbete}
\begin{verbete}{休息室}{xiu1xi1shi4}{6;10;9}
  \significado{s.}{saguão; salão; }
\end{verbete}
\begin{verbete}{休息}{xiu1xi5}{6;10}
  \significado{s.}{descanço}
  \significado{v.}{descansar}
\end{verbete}
\begin{verbete}{休闲}{xiu1xian2}{6;7}
  \significado{s.}{ócio; lazer}
  \significado{v.}{desfrutar do lazer}
\end{verbete}
\begin{verbete}{修}{xiu1}{9}
  \significado{v.}{reparar; consertar; construir}
  \significado*{s.}{sobrenome Xiu}
\end{verbete}
\begin{verbete}{修改}{xiu1gai3}{9;7}
  \significado{v.}{alterar; modificar; complementar}
\end{verbete}
\begin{verbete}{修规}{xiu1gui1}{9;8}
  \significado{s.}{plano de construção}
\end{verbete}
\begin{verbete}{臭}{xiu4}{10}
  \significado{s.}{olfato; cheiro ruim}
  \veja{臭}{chou4}
\end{verbete}
\begin{verbete}{需要}{xu1yao4}{14;9}
  \significado{s.}{necessidade}
  \significado{v.}{precisar; necessitar}
\end{verbete}
\begin{verbete}{斈}{xue2}{7}
  \variante{学}{xue2}
\end{verbete}
\begin{verbete}{学}{xue2}{8}
  \significado{v.}{aprender; estudar}
\end{verbete}
\begin{verbete}{学费}{xue2fei4}{8;9}
  \significado[个]{s.}{mensalidade}
\end{verbete}
\begin{verbete}{学分}{xue2fen1}{8;4}
  \significado{s.}{créditos de um curso}
\end{verbete}
\begin{verbete}{学期}{xue2qi1}{8;12}
  \significado[个]{s.}{semestre}
\end{verbete}
\begin{verbete}{学生}{xue2sheng5}{8;5}
  \significado{s.}{estudante; aluno}
\end{verbete}
\begin{verbete}{学生证}{xue2sheng5zheng4}{8;5;7}
  \significado{s.}{cartão de identidade de estudante}
\end{verbete}
\begin{verbete}{学术}{xue2shu4}{8;5}
  \significado[个]{s.}{aprendizagem; ciência}
\end{verbete}
\begin{verbete}{学问}{xue2wen4}{8;6}
  \significado[个]{s.}{conhecimento; aprendizagem}
\end{verbete}
\begin{verbete}{学习}{xue2xi2}{8;3}
  \significado{v.}{estudar; aprender}
\end{verbete}
\begin{verbete}{学校}{xue2xiao4}{8;10}
  \significado{s.}{escola; instituição de ensino}
\end{verbete}
\begin{verbete}{学院}{xue2yuan4}{8;9}
  \significado[所]{s.}{instituto}
\end{verbete}
\begin{verbete}{雪}{xue3}{11}
  \significado[场]{s.}{neve}
  \significado*{s.}{sobrenome Xue}
\end{verbete}
\begin{verbete}{雪板}{xue3ban3}{11;8}
  \significado{s.}{prancha de \textit{snowboard}}
  \significado{v.}{praticar \textit{snowboard}}
\end{verbete}
\begin{verbete}{雪花}{xue3hua1}{11;7}
  \significado{s.}{floco de neve}
\end{verbete}
\begin{verbete}{雪葩}{xue3pa1}{11;12}
  \significado{s.}{sorvete}
\end{verbete}
\begin{verbete}{雪人}{xue3ren2}{11;2}
  \significado{s.}{boneco de neve; \textit{Yeti}}
\end{verbete}
\begin{verbete}{雪鞋}{xue3xie2}{11;15}
  \significado[双]{s.}{sapatos de neve}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
