%%%
%%% Y
%%%
\section*{Y}
\addcontentsline{toc}{section}{Y}

\begin{verbete}[6;6;10]{压岁钱}{ya1sui4qian2}
  \significado{s.}{dinheiro da sorte; dinheiro dado às crianças como presente no Ano Novo Chinês}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;13]{压韵}{ya1yun4}
  \variante{押韵}{ya1yun4}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8]{押}{ya1}
  \significado{v.}{deter sob custódia; escoltar e proteger; hipotecar; penhorar}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;6]{押后}{ya1hou4}
  \significado{v.}{encerrar; adiar}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;8]{押金}{ya1jin1}
  \significado{s.}{caução; sinal; depósito}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;9]{押送}{ya1song4}
  \significado{v.}{enviar sob escolta; transportar um detido}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;7]{押运}{ya1yun4}
  \significado{s.}{escoltar sob guarda; escoltar (bens ou fundos)}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;13]{押韵}{ya1yun4}
  \significado{s.}{rimar}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;8]{押注}{ya1zhu4}
  \significado{v.}{apostar}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;10]{押租}{ya1zu1}
  \significado{s.}{depósito de aluguel}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10]{鸭}{ya1}
  \significado[只]{s.}{pato; gíria: prostituto}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;3]{鸭子}{ya1zi5}
  \significado[只]{s.}{pato; gíria: prostituto}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4]{牙}{ya2}
  \significado[颗]{s.}{dente; marfim}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4;8]{牙齿}{ya2chi3}
  \significado{adv.}{dental}
  \significado[颗]{s.}{dente}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4;14]{牙膏}{ya2gao1}
  \significado[管]{s.}{pasta de dente}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4;6]{牙行}{ya2hang2}
  \significado{s.}{corretor; \textit{broker}}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4;8]{牙刷}{ya2shua1}
  \significado[把]{s.}{escova de dentes}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4;8]{牙线}{ya2xian4}
  \significado[条]{s.}{fio dental}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4;7]{牙医}{ya2yi1}
  \significado{s.}{dentista}
\end{verbete}
\begin{verbete*}[6;8;6;9]{亚细亚洲}{ya4xi4ya4zhou1}
  \significado{s.}{Ásia}
  \veja{亚洲}{ya4zhou1}[sp]
\end{verbete*}
\begin{verbete*}[6;9]{亚洲}{ya4zhou1}
  \significado{s.}{Ásia, abreviação de 亚细亚洲}
  \veja{亚细亚洲}{ya4xi4ya4zhou1}[sp]
\end{verbete*}
\begin{verbete}[6;9;2]{亚洲人}{ya4zhou1ren2}
  \significado{s.}{asiático; nascido na Ásia}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;9]{严重}{yan2zhong4}
  \significado{adj.}{crítico; grave; sério; severo}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;9;5;6]{严重打伤}{yan2zhong4·da3·shang1}
  \significado{s.}{gravemente ferido}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;9;6]{严重地}{yan2zhong4·di4}
  \significado{adv.}{seriamente; gravemente}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;9;6;4]{严重关切}{yan2zhong4guan1qie4}
  \significado{s.}{preocupação séria}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;9;6;8]{严重后果}{yan2zhong4hou4guo3}
  \significado{s.}{consequências sérias; repercursões graves}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;9;10;7]{严重破坏}{yan2zhong4·po4huai4}
  \significado{s.}{destrição grave}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;9;6;10]{严重伤害}{yan2zhong4·shang1hai4}
  \significado{s.}{ferimento grave}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;9;6;10]{严重危害}{yan2zhong4wei1hai4}
  \significado{s.}{danos graves}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;9;6;15]{严重问题}{yan2zhong4wen4ti2}
  \significado{s.}{problema sério}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;9;8]{严重性}{yan2zhong4xing4}
  \significado{s.}{seriedade; gravidade}
\end{verbete}
\begin{verbete}[15;6]{颜色}{yan2se4}
  \significado{s.}{cor; pigmento; tintura}
\end{verbete}
\begin{verbete}[11]{眼}{yan3}
  \significado{p.c.}{para grandes coisas ocas (poços, fogões, panelas, etc.)}
  \significado[只,双]{s.}{ponto crucial (de um assunto); olho; pequeno buraco}
\end{verbete}
\begin{verbete}[11;9]{眼柄}{yan3bing3}
  \significado{s.}{pedúnculo ocular (de crustáceo, etc.)}
\end{verbete}
\begin{verbete}[11;16]{眼镜}{yan3jing4}
  \significado[副]{s.}{óculos}
\end{verbete}
\begin{verbete}[11;13]{眼睛}{yan3jing5}
  \significado[只,双]{s.}{olho(s)}
\end{verbete}
\begin{verbete}[11;8]{眼泪}{yan3lei4}
  \significado[滴]{s.}{choro; lágrimas}
\end{verbete}
\begin{verbete}[11;7]{眼证}{yan3zheng4}
  \significado{s.}{testemunha ocular}
\end{verbete}
\begin{verbete}[14;7]{演员}{yan3yuan2}
  \significado{s.}{ator; artista}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;12]{扬雄}{yang2xiong2}
  \significado{s.}{Yang Xiong (53 AC-18 DC), estudioso, poeta e lexicógrafo, autor do primeiro dicionário de dialeto chinês 方言}
  \veja{方言}{fang1yan2}[sp]
\end{verbete}
\begin{verbete}[6]{阳}{yang2}
  \significado{s.}{Yang (o princípio positivo de Yin e Yang); positivo (eletricidade); sol}
  \veja{阴}{yin1}
  \veja{阴阳}{yin1yang2}[sp]
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;12]{洋葱}{yang2cong1}
  \significado{s.}{cebola}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9]{养}{yang3}
  \significado{v.}{criar (animais ou filhos), plantar (flores), etc.; dar a luz}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;4]{养分}{yang3fen4}
  \significado{s.}{nutriente}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;10]{养料}{yang3liao4}
  \significado{s.}{nutrição}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10]{样}{yang4}
  \significado{s.}{aparência; forma; modelo}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;9]{样品}{yang4pin3}
  \significado{s.}{amostra; espécime}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;2]{样儿}{yang4r5}
  \significado{s.}{aparência; forma; modelo}
  \veja{样子}{yang4zi5}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;10]{样样}{yang4yang4}
  \significado{adv.}{todos os tipos}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;11]{样章}{yang4zhang1}
  \significado{s.}{capítulo de amostra}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;3]{样子}{yang4zi5}
  \significado{s.}{aparência; forma; modelo}
  \veja{样儿}{yang4r5}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9]{要}{yao1}
  \significado{v.}{demandar; coagir}
  \veja{要}{yao4}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;9]{要挟}{yao1xie2}
  \significado{v.}{chantagear; ameaçar}
\end{verbete}
\begin{verbete}[13]{腰}{yao1}
  \significado{s.}{cintura}
\end{verbete}
\begin{verbete}[13;5]{腰包}{yao1bao1}
  \significado{s.}{pochete; bolso}
\end{verbete}
\begin{verbete}[13;12]{腰椎}{yao1zhui1}
  \significado{s.}{vértebra lombar (espinha dorsal inferior)}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9]{药}{yao4}
  \significado[种,服,味]{s.}{medicamento; remédio; droga}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;7]{药补}{yao4bu3}
  \significado{s.}{suplemento dietético medicinal que ajuda a melhorar a saúde}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;8]{药典}{yao4dian3}
  \significado{s.}{farmacopéia}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;23]{药罐}{yao4guan4}
  \significado{s.}{frasco de remédio}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;4]{药片}{yao4pian4}
  \significado[片]{s.}{uma pílula ou comprimido (remédio)}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;9]{药品}{yao4pin3}
  \significado{s.}{medicamento; remédio; droga}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;13]{药签}{yao4qian1}
  \significado{s.}{cotonete médico}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;16]{药膳}{yao4shan4}
  \significado{s.}{dieta medicinal}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;3]{药丸}{yao4wan2}
  \significado[粒]{s.}{pílula}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9]{要}{yao4}
  \significado{v./v.o.}{querer; precisar}
  \veja{要}{yao1}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;9]{要点}{yao4dian3}
  \significado{n.}{pontos principais; essencial}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;6]{要好}{yao4hao3}
  \significado{v.}{ser amigos íntimos; estar em boas condições}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;11]{要谎}{yao4huang3}
  \significado{v.}{pedir um preço enorme (como primeiro passo de negociação)}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;7]{要求}{yao4qui2}
  \significado[点]{s.}{requerimento}
  \significado{v.}{pedir; exigir; solicitar; fazer uma reivindicação}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;12]{要强}{yao4quiang2}
  \significado{adj.}{ansioso para se destacar; ansioso para progredir na vida; obstinado}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;9]{要是}{yao4shi5}
  \significado{conj.}{se}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;9;8;8]{要是……的话}{yao4shi5...de5hua5}
  \significado{conj.}{se ... no caso de}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;6]{要死}{yao4si3}
  \significado{adv.}{extremamente; muito}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;3]{要义}{yao4yi4}
  \significado{s.}{resumo; o essencial}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;11]{钥匙}{yao4shi5}
  \significado[把]{s.}{chave}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;11;9;4]{钥匙洞孔}{yao4shi5dong4kong3}
  \significado{s.}{buraco da fechadura}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;11;5]{钥匙卡}{yao4shi5ka3}
  \significado{s.}{cartão de acesso}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;11;4]{钥匙孔}{yao4shi5kong3}
  \significado{s.}{buraco da fechadura}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;11;11]{钥匙圈}{yao4shi5quan1}
  \significado{s.}{chaveiro}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;6]{爷爷}{ye2ye5}
  \significado[个]{s.}{avô (paterno)}
\end{verbete}
\begin{verbete}[3]{也}{ye3}
  \significado{adv.}{também}
\end{verbete}
\begin{verbete*}[3]{也}{ye3}
  \significado{s.}{sobrenome Ye}
\end{verbete*}
\begin{verbete}[3;12;9]{也就是}{ye3jiu4shi4}
  \significado{adv.}{i.e.; isso é; ou seja}
\end{verbete}
\begin{verbete}[3;12;9;9]{也就是说}{ye3jiu4shi4shuo1}
  \significado{adv.}{em outras palavras; então; isto é; por isso}
\end{verbete}
\begin{verbete}[3;6]{也许}{ye3xu3}
  \significado{adv.}{também}
\end{verbete}
\begin{verbete}[3;6;4;4]{也有今天}{ye3you3jin1tian1}
  \significado{expr.}{obter apenas o que merece; todo cachorro tem seu dia; obter a sua parte (coisas boas ou ruins); servir alguém bem}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8]{夜}{ye4}
  \significado{p.t.}{noite}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;8]{夜店}{ye4dian4}
  \significado{s.}{boate; \textit{nightclub}}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;7]{夜里}{ye4li5}
  \significado{p.t.}{à noite; durante a noite; período noturno}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;13]{夜幕}{ye4mu4}
  \significado{s.}{cortina da noite}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;5]{夜鸟}{ye4niao3}
  \significado{s.}{ave noturna}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;5;9]{夜生活}{ye4sheng1huo2}
  \significado{s.}{vida noturna}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;11]{夜晚}{ye4wan3}
  \significado[个]{s.}{noite}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;8]{夜夜}{ye4ye4}
  \significado{adv.}{toda noite}
\end{verbete}
\begin{verbete}[1]{一}{yi1}[(quando usado sozinho)]
  \significado{num.}{um; 1; pronunciado como «\pinyin{yao1}» quando dito número a número}
  \veja{一}{yi2}
  \veja{一}{yi4}
\end{verbete}
\begin{verbete}[1;12]{一……就……}{yi1...jiu4...}
  \significado{expr.}{logo que; uma vez que}
\end{verbete}
\begin{verbete*}[6;3;8]{伊马姆}{yi1ma3mu3}
  \significado{s.}{Islã}
  \veja{伊玛目}{yi1ma3mu4}[sp]
  \veja{伊曼}{yi1man4}[sp]
\end{verbete*}
\begin{verbete*}[6;7;5]{伊玛目}{yi1ma3mu4}
  \significado{s.}{Islã}
  \veja{伊马姆}{yi1ma3mu3}[sp]
  \veja{伊曼}{yi1man4}[sp]
\end{verbete*}
\begin{verbete*}[6;11]{伊曼}{yi1man4}
  \significado{s.}{Islã}
  \veja{伊马姆}{yi1ma3mu3}[sp]
  \veja{伊玛目}{yi1ma3mu4}[sp]
\end{verbete*}
\begin{verbete}[6]{衣}{yi1}
  \significado[件]{s.}{roupa}
  \veja{衣}{yi4}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;8]{衣服}{yi1fu5}
  \significado[件,套]{s.}{roupa; vestuário}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;8]{衣柜}{yi1gui4}
  \significado[个]{s.}{armário; guarda-roupa}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;5]{衣甲}{yi1jia3}
  \significado{s.}{armadura}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7]{医}{yi1}
  \significado{s.}{médico; medicina}
  \significado{v.}{curar; tratar}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;5]{医生}{yi1sheng1}
  \significado[个,位,名]{s.}{médico; clínico}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;9]{医院}{yi1yuan5}
  \significado[所,家,座]{s.}{hospital}
\end{verbete}
\begin{verbete}[12;10]{遗案}{yi1'an4}
  \significado{s.}{lei: caso não resolvido}
\end{verbete}
\begin{verbete}[18]{毉}{yi1}
  \variante{医}{yi1}
\end{verbete}
\begin{verbete}[1]{一}{yi2}[(antes de quarto tom)]
  \significado{num.}{um; 1; um (artigo)}
  \veja{一}{yi1}
  \veja{一}{yi4}
\end{verbete}
\begin{verbete}[1;5]{一半}{yi2ban4}
  \significado{adj.}{metade}
\end{verbete}
\begin{verbete}[1;8]{一定}{yi2ding4}
  \significado{adv.}{certamente; definitivamente}
\end{verbete}
\begin{verbete}[1;2;10]{一个样}{yi2ge5yang4}
  \veja{一样}{yi2yang4}
\end{verbete}
\begin{verbete}[1;6]{一共}{yi2gong4}
  \significado{adv.}{tudo; no local}
\end{verbete}
\begin{verbete}[1;6;2]{一会儿}{yi2hui4r5}
  \significado{adv.}{daqui a pouco tempo; pouco tempo}
\end{verbete}
\begin{verbete}[1;3]{一下}{yi2xia4}
  \significado{adv.}{em um curto tempo; rapidamente}
\end{verbete}
\begin{verbete}[1;10]{一样}{yi2yang4}
  \significado{adj.}{igual; mesmo}
\end{verbete}
\begin{verbete}[12;6]{遗产}{yi2chan3}
  \significado[笔]{s.}{legado; herança}
\end{verbete}
\begin{verbete}[12;15]{遗骸}{yi2hai2}
  \significado{v.}{restos mortais}
\end{verbete}
\begin{verbete}[12;16]{遗憾}{yi2han4}
  \significado{v.}{ter pena de; lamentar}
\end{verbete}
\begin{verbete}[12;9]{遗迹}{yi2ji4}
  \significado{s.}{vestígios históricos; remanescente; vestígio}
\end{verbete}
\begin{verbete}[12;12]{遗落}{yi2lou4}
  \significado{v.}{esquecer; deixar para trás (inadvertidamente); deixar de fora; omitir}
\end{verbete}
\begin{verbete}[12;7]{遗男}{yi2nan2}
  \significado{s.}{órfão; filho póstumo}
\end{verbete}
\begin{verbete}[12;15]{遗嘱}{yi2zhu3}
  \significado{s.}{testamento}
\end{verbete}
\begin{verbete*}[13;8;7]{颐和园}{yi2he2yuan2}
  \significado{s.}{Palácio de Verão}
\end{verbete*}
\begin{verbete}[3]{已}{yi3}
  \significado{adv.}{já; após; então}
\end{verbete}
\begin{verbete}[3;9]{已故}{yi3gu4}
  \significado{adj.}{morto; atrasado}
\end{verbete}
\begin{verbete}[3;11]{已婚}{yi3hun1}
  \significado{adj.}{casado}
\end{verbete}
\begin{verbete}[3;8]{已经}{yi3jing1}
  \significado{adv.}{já}
\end{verbete}
\begin{verbete}[3;3]{已久}{yi3jiu3}
  \significado{adv.}{já faz muito tempo}
\end{verbete}
\begin{verbete}[3;5]{已灭}{yi3mie4}
  \significado{adj.}{extinto}
\end{verbete}
\begin{verbete}[3;12]{已然}{yi3ran2}
  \significado{adv.}{já; já ser assim}
\end{verbete}
\begin{verbete}[3;8]{已知}{yi3zhi1}
  \significado{v.}{conhecido (ter ciência)}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4;9]{以便}{yi3bian4}
  \significado{conj.}{a fim de; para que; assim como}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4;6]{以此}{yi3ci3}
  \significado{adv.}{devido a esta; deste modo; por isso; com isso}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4;6]{以后}{yi3hou4}
  \significado{p.t.}{depois de; depois; após}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4;7]{以来}{yi3lai2}
  \significado{prep.}{desde (um evento anterior)}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4;12]{以期}{yi3qi1}
  \significado{v.}{tentando; esperando; esperando por}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4;9]{以前}{yi3qian2}
  \significado{p.t.}{antes de; antes}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4;7]{以求}{yi3qiu2}
  \significado{adv.}{a fim de}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4;6]{以至}{yi3zhi4}
  \significado{adv.}{até}
  \significado{conj.}{a tal ponto que...}
  \veja{以至于}{yi3zhi4yu2}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4;6;3]{以至于}{yi3zhi4yu2}
  \significado{adv.}{até}
  \significado{conj.}{na medida em que ...}
  \veja{以至}{yi3zhi4}
\end{verbete}
\begin{verbete}[1]{一}{yi4}
  \significado{num.}{1, um; um (artigo)}
  \veja{一}{yi1}
  \veja{一}{yi2}
\end{verbete}
\begin{verbete}[1;10]{一般}{yi4ban1}
  \significado{adj.}{geral; comum; normal}
  \significado{adv.}{normalmente}
\end{verbete}
\begin{verbete}[1;9;2]{一点儿}{yi4dian3r5}
  \significado{adv.}{um pouco (``adj.+一点儿'' ou ``一点儿+s.''); um ponto}
\end{verbete}
\begin{verbete}[1;10]{一起}{yi4qi3}
  \significado{adv.}{juntamente; em conjunto}
\end{verbete}
\begin{verbete}[1;8]{一些}{yi4xie1}
  \significado{pron.}{uns; alguns}
\end{verbete}
\begin{verbete}[1;8]{一直}{yi4zhi2}
  \significado{adv.}{diretamente; sempre}
\end{verbete}
\begin{verbete}[3]{亿}{yi4}
  \significado{num.}{100.000.000, cem milhões}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6]{衣}{yi4}
  \significado{v.}{vestir; vestir-se}
  \veja{衣}{yi1}
\end{verbete}
\begin{verbete}[13;4]{意见}{yi4jian4}
  \significado[点,条]{s.}{reclamação; ideia; objeção; opinião; sugestão}
\end{verbete}
\begin{verbete}[13;9]{意思}{yi4si5}
  \significado[个]{s.}{interesse}
\end{verbete}
\begin{verbete}[13;5]{意外}{yi4wai4}
  \significado{adj.}{inesperado}
  \significado[个]{s.}{acidente}
\end{verbete}
\begin{verbete}[13;3]{意义}{yi4yi4}
  \significado[个]{s.}{importância; significado; senso; ; desejo; força de vontade}
\end{verbete}
\begin{verbete}[13;7]{意译}{yi4yi4}
  \significado{s.}{tradução livre; significado (de expressão estrangeira); paráfrase; tradução do significado (em oposição à tradução literal)}
  \veja{直译}{zhi2yi4}
\end{verbete}
\begin{verbete}[13;9]{意指}{yi4zhi3}
  \significado{v.}{implicar; significar}
\end{verbete}
\begin{verbete}[13;7]{意志}{yi4zhi4}
  \significado[个]{s.}{determinação; desejo; força de vontade}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;4]{因为}{yin1wei4}
  \significado{conj.}{porque}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6]{阴}{yin1}
  \significado{adj.}{nublado; sombrio; escondido; implícito}
  \significado{s.}{Yin (o princípio negativo de Yin e Yang); negativo (eletricidade); lua}
  \veja{阳}{yang2}
  \veja{阴阳}{yin1yang2}[sp]
\end{verbete}
\begin{verbete*}[6]{阴}{yin1}
  \significado{s.}{sobrenome Yin}
\end{verbete*}
\begin{verbete}[6;4]{阴天}{yin1tian1}
  \significado{adj.}{céu nublado; céu cinzento}
\end{verbete}
\begin{verbete*}[6;6]{阴阳}{yin1yang2}
  \significado{s.}{Yin e Yang}
  \veja{阳}{yang2}
  \veja{阴}{yin1}
\end{verbete*}
\begin{verbete}[9;5]{音乐}{yin1yue4}
  \significado[张,曲,段]{s.}{música}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;5;6;14]{音乐光碟}{yin1yue4guang1die2}
  \significado{s.}{CD de música}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;5;6]{音乐会}{yin1yue4hui4}
  \significado[场]{s.}{concerto}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;5;10]{音乐家}{yin1yue4jia1}
  \significado{s.}{músico}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;5;5]{音乐节}{yin1yue4jie2}
  \significado{s.}{festival de música}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;5;4]{音乐厅}{yin1yue4ting1}
  \significado{s.}{auditório; teatro; \textit{concert hall}}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;5;8]{音乐学}{yin1yue4xue2}
  \significado{s.}{musicologia}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;5;8;9]{音乐学院}{yin1yue4xue2yuan4}
  \significado{s.}{conservatório; academia de música}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;5;9]{音乐院}{yin1yue4yuan4}
  \significado{s.}{conservatório; instituto de música}
\end{verbete}
\begin{verbete}[11;6]{银行}{yin2hang2}
  \significado[家,个]{s.}{banco; agência bancária}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;10]{饮料}{yin3liao4}
  \significado{s.}{bebida}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;8]{应该}{ying1gai1}
  \significado{v.}{dever; ter de}
\end{verbete}
\begin{verbete*}[8;8]{英国}{ying1guo2}
  \significado{s.}{Reino Unido}
\end{verbete*}
\begin{verbete}[8;8;2]{英国人}{ying1guo2ren2}
  \significado{s.}{inglês; nascido no Reino Unido}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;4]{英文}{ying1wen2}
  \significado{s.}{inglês, língua inglesa}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;9]{英语}{ying1yu3}
  \significado{s.}{inglês, língua inglesa}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;5;12;7]{应用程序}{ying4yong4cheng2xu4}
  \significado{s.}{aplicativo; programa de computador}
\end{verbete}
\begin{verbeteextragrande}[7;5;12;7;12;12;11;3]{应用程序编程接口}{ying4yong4cheng2xu4bian1cheng2jie1kou3}
  \significado{s.}{API (\textit{application programming interface})}
  \veja*{应用程序接口}{ying4yong4cheng2xu4jie1kou3}
\end{verbeteextragrande}
\begin{verbete}[7;5;12;7;11;3]{应用程序接口}{ying4yong4cheng2xu4jie1kou3}
  \significado{s.}{\textit{API (application programming interface)}}
  \veja*{应用程序编程接口}{ying4yong4cheng2xu4bian1cheng2jie1kou3}
\end{verbete}
\begin{verbete}[5]{用}{yong4}
  \significado{v.}{usar}
\end{verbete}
\begin{verbete}[5;5]{用处}{yong4chu5}
  \significado[个]{n.}{usabilidade; utilidade}
\end{verbete}
\begin{verbete}[5;10]{用料}{yong4liao4}
  \significado{n.}{ingredientes; materiais}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6]{优}{you1}
  \significado{adj.}{excelente; superior}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;12]{优等}{you1deng3}
  \significado{adj.}{excelente; de primeira linha; alta classe; da mais alta ordem. superior}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;9]{优点}{you1dian3}
  \significado[个,项]{s.}{vantagem; benefício; mérito; ponto forte}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;10]{优格}{you1ge2}
  \significado{s.}{iogurte}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;9]{优厚}{you1hou4}
  \significado{adj.}{generoso}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;7]{优伶}{you1ling2}
  \significado{s.}{ator}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;9]{优美}{you1mei3}
  \significado{adj.}{gracioso; fino; elegante}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;11]{优盘}{you1pan2}
  \significado{s.}{unidade de memória USB}
  \veja{闪存盘}{shan3cun2pan2}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;6]{优先}{you1xian1}
  \significado{v.}{ter prioridade; ter precedência}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;7]{优秀}{you1xiu4}
  \significado{adj.}{excelente; fora do comum}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;9]{优选}{you1xuan3}
  \significado{v.}{otimizar}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;3]{优于}{you1yu2}
  \significado{v.}{superar}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;12]{优裕}{you1yu4}
  \significado{adj.}{abundante; bastante}
  \significado{s.}{abundância}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;8]{优质}{you1zhi4}
  \significado{adj.}{excelente qualidade}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;5]{邮包}{you2bao1}
  \significado{s.}{encomenda postal}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;10]{邮递}{you2di4}
  \significado{v.}{enviar por correio}
\end{verbete}
\begin{verbete*}[7;5]{邮电}{you2dian4}
  \significado{s.}{Correios e Telecomunicações}
\end{verbete*}
\begin{verbete}[7;9]{邮费}{you2fei4}
  \significado{s.}{postagem}
  \significado{v.}{postar}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;6]{邮件}{you2jian4}
  \significado{s.}{correspondência; \emph{e-mail}}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;7]{邮局}{you2ju4}
  \significado[家,个]{s.}{correio; agência dos correios}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;9]{邮迷}{you2mi2}
  \significado{s.}{filatelista; colecionador de selos}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;11]{邮票}{you2piao4}
  \significado[枚,张]{s.}{selo postal}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;5]{邮市}{you2shi4}
  \significado{s.}{mercado postal}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;10]{邮资}{you2zi1}
  \significado{s.}{postagem}
\end{verbete}
\begin{verbete}[12;12]{游艇}{you2ting3}
  \significado[只]{s.}{barcaça; iate}
\end{verbete}
\begin{verbete}[12;8]{游泳}{you2yong3}
  \significado{v.+compl.}{nadar}
\end{verbete}
\begin{verbete}[12;8;6]{游泳池}{you2yong3chi2}
  \significado[场]{s.}{piscina}
\end{verbete}
\begin{verbete}[12;8;11]{游泳馆}{you2yong3guan3}
  \significado[场]{s.}{piscina}
\end{verbete}
\begin{verbete}[12;8;16]{游泳镜}{you2yong3jing4}
  \significado{s.}{óculos de natação}
\end{verbete}
\begin{verbete}[12;8;6]{游泳衣}{you2yong3yi1}
  \significado{s.}{roupa de banho}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6]{有}{you3}
  \significado{v.}{ter; haver; existir}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;8]{有的}{you3de5}
  \significado{pron.}{algum, alguns}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;8;7;10]{有的时候}{you3de5shi2hou5}
  \significado{expr.}{às vezes; de vez em quando; de quando em quando}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;9;2]{有点儿}{you3dian3r5}
  \significado{adv.}{um pouco (``有点儿+s. ou v. mental'')}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;6]{有名}{you3ming2}
  \significado{adj.}{famoso; conhecido}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;6;4;8]{有名无实}{you3ming2wu2shi2}
  \significado{v.}{literal: tem um nome, mas não tem realidade; existe apenas no nome}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;7]{有时}{you3shi2}
  \significado{expr.}{às vezes; de vez em quando; de quando em quando}
  \veja{有时候}{you3shi2hou5}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;7;10]{有时候}{you3shi2hou5}
  \significado{expr.}{às vezes; de vez em quando; de quando em quando}
  \veja{有时}{you3shi2}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;13;9]{有意思}{you3yi4si5}
  \significado{adj.}{interessante; agradável; significativo; divertido}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;5]{有用}{you3yong4}
  \significado{adj.}{útil}
\end{verbete}
\begin{verbete}[2]{又}{you4}
  \significado{adv.}{mais uma vez; (usado para dar ênfase) de qualquer maneira; e ainda}
\end{verbete}
\begin{verbete}[2;10]{又称}{you4cheng1}
  \significado{s.}{também conhecido como}
\end{verbete}
\begin{verbete}[2;3]{又及}{you4ji2}
  \significado{s.}{P.S.; \textit{postscript}}
\end{verbete}
\begin{verbete}[2;6]{又名}{you4ming2}
  \significado{s.}{também conhecido como; nome alternativo}
\end{verbete}
\begin{verbete}[2;1;6]{又一次}{you4yi2ci4}
  \significado{adv.}{outra vez; mais uma vez; de novo}
\end{verbete}
\begin{verbete}[5]{右}{you4}
  \significado{p.l.}{direita; política: a Direta}
\end{verbete}
\begin{verbete}[5;5]{右边}{you4bian5}
  \significado{p.l.}{à direita; ao lado direito}
\end{verbete}
\begin{verbete}[5;8]{右侧}{you4ce4}
  \significado{s.}{lateral direita; lado direito}
\end{verbete}
\begin{verbete}[5;9]{右面}{you4mian4}
  \significado{p.l.}{lado direito}
\end{verbete}
\begin{verbete}[5;10]{右倾}{you4qing1}
  \significado{adj.}{conservador; reacionário}
\end{verbete}
\begin{verbete}[5;4]{右手}{you4shou3}
  \significado{n.}{mão direita; lado direito}
\end{verbete}
\begin{verbete}[5;10]{右袒}{you4tan3}
  \significado{v.}{ser tendencioso; ser parcial; favorecer um lado; tomar partido}
\end{verbete}
\begin{verbete}[5;8]{右转}{you4zhuan3}
  \significado{v.}{virar à direita}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8]{鱼}{yu2}
  \significado[条,尾]{s.}{peixe}
\end{verbete}
\begin{verbete*}[8]{鱼}{yu2}
  \significado{s.}{sobrenome Yu}
\end{verbete*}
\begin{verbete}[8;11]{鱼船}{yu2chuan2}
  \significado{s.}{barco de pesca}
  \veja{鱼船}{yu2chuan2}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;8]{鱼具}{yu2ju4}
  \variante{渔具}{yu2ju4}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;4]{鱼片}{yu2pian4}
  \significado{s.}{fatia de peixe; filé de peixe}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;6]{鱼网}{yu2wang3}
  \variante*{渔网}{yu2wang3}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;9]{鱼香}{yu2xiang1}
  \significado{s.}{鱼香, um tempero da culinária chinesa que normalmente contém alho, cebolinha, gengibre, açúcar, sal, pimenta, etc.; Embora ``鱼香'' signifique literalmente ``fragrância de peixe'', não contém frutos do mar}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;9;6;5]{鱼香肉丝}{yu2xiang1rou4si1}
  \significado{s.}{tiras de carne de porco salteadas com molho picante (prato)}
  \veja{鱼香}{yu2xiang1}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;6]{鱼汛}{yu2xun4}
  \variante{渔汛}{yu2xun4}
\end{verbete}
\begin{verbete}[11]{渔}{yu2}
  \significado[条]{s.}{pescador}
  \significado{v.}{pescar}
\end{verbete}
\begin{verbete}[11;6]{渔场}{yu2chang3}
  \significado{s.}{área de pesca}
\end{verbete}
\begin{verbete}[11;11]{渔船}{yu2chuan2}
  \significado[条]{s.}{barco de pesca}
  \veja{鱼船}{yu2chuan2}
\end{verbete}
\begin{verbete}[11;11;4]{渔船队}{yu2chuan2dui4}
  \significado{s.}{frota pesqueira}
\end{verbete}
\begin{verbete}[11;4]{渔夫}{yu2fu1}
  \significado{s.}{pescador}
\end{verbete}
\begin{verbete}[11;8]{渔具}{yu2ju4}
  \significado{s.}{equipamento de pesca}
\end{verbete}
\begin{verbete}[11;10]{渔捞}{yu2lao1}
  \significado{s.}{pesca (como atividade comercial)}
\end{verbete}
\begin{verbete}[11;11]{渔猎}{yu2lie4}
  \significado{s.}{pesca e caça}
  \significado{v.}{saquear; pilhar}
\end{verbete}
\begin{verbete}[11;11]{渔笼}{yu2long2}
  \significado{s.}{gaiola de pesca; armadilha de pesca}
\end{verbete}
\begin{verbete}[11;8]{渔轮}{yu2lun2}
  \significado{s.}{navio de pesca}
\end{verbete}
\begin{verbete}[11;5]{渔民}{yu2min2}
  \significado{s.}{pescadores; povo pescador}
\end{verbete}
\begin{verbete}[11;6]{渔网}{yu2wang3}
  \significado{s.}{rede de pesca}
\end{verbete}
\begin{verbete}[11;6]{渔汛}{yu2xun4}
  \significado{s.}{temporada de pesca}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;9]{羽冠}{yu3guan1}
  \significado{s.}{crista emplumada (de pássaro)}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;8]{羽林}{yu3lin2}
  \significado{s.}{escolta armada}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;10]{羽流}{yu3liu2}
  \significado{s.}{pluma}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;4]{羽毛}{yu3mao2}
  \significado{s.}{pena; plumagem; pluma}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;4;10]{羽毛笔}{yu3mao2bi3}
  \significado{s.}{caneta de pena}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;4;11]{羽毛球}{yu3mao2qiu2}
  \significado[个]{s.}{\textit{badminton}}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8]{雨}{yu3}
  \significado[阵,场]{s.}{chuva}
  \veja{雨}{yu4}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;6]{雨伞}{yu3san3}
  \significado[把]{s.}{guarda-chuva}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;9]{雨蚀}{yu3shi2}
  \significado{s.}{erosão da chuva}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;13]{雨靴}{yu3xue1}
  \significado[双]{s.}{botas de chuva}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8;6]{雨衣}{yu3yi1}
  \significado[件]{s.}{impermeável}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9]{语}{yu3}
  \significado{s.}{dialeto; linguagem; fala}
  \veja{语}{yu4}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;10]{语调}{yu3diao4}
  \significado[个]{s.}{entonação}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;8]{语法}{yu3fa3}
  \significado{s.}{gramática}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;8;5;9]{语法术语}{yu3fa3shu4yu3}
  \significado{s.}{termo gramatical}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;4]{语气}{yu3qi4}
  \significado[个]{s.}{maneira de falar; tom }
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;7]{语言}{yu3yan2}
  \significado[门,种]{s.}{linguagem; língua}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;7;8;10;9]{语言实验室}{yu3yan2shi2yan4shi4}
  \significado{s.}{laboratório de línguas}
\end{verbete}
\begin{verbete}[5]{玉}{yu4}
  \significado[块]{s.}{jade}
\end{verbete}
\begin{verbete}[5;6]{玉米}{yu4mi3}
  \significado[粒]{s.}{milho}
\end{verbete}
\begin{verbete}[5;6;9]{玉米饼}{yu4mi3bing3}
  \significado{s.}{tortilha mexicana; bolo de milho}
\end{verbete}
\begin{verbete}[5;6;10]{玉米粉}{yu4mi3fen3}
  \significado{s.}{amido de milho; farinha de milho}
\end{verbete}
\begin{verbete}[5;6;16]{玉米糕}{yu4mi3gao1}
  \significado{s.}{bolo de milho; polenta}
\end{verbete}
\begin{verbete}[5;6;7]{玉米花}{yu4mi3hua1}
  \significado{s.}{pipoca}
\end{verbete}
\begin{verbete}[5;6;9]{玉米面}{yu4mi3mian4}
  \significado{s.}{fubá; farinha de milho}
\end{verbete}
\begin{verbete}[5;6;4]{玉米片}{yu4mi3pian4}
  \significado{s.}{flocos de milho; chips de tortilha}
\end{verbete}
\begin{verbete}[5;6;14]{玉米糁}{yu4mi3san3}
  \significado{s.}{grãos de milho}
\end{verbete}
\begin{verbete}[5;6;10]{玉米笋}{yu4mi3sun3}
  \significado{s.}{broto de milho}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;5]{芋头}{yu4tou5}
  \significado{s.}{taro, similar ao inhame e batata doce}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;5;6]{芋头色}{yu4tou5se4}
  \significado{s.}{lilás (cor)}
\end{verbete}
\begin{verbete}[8]{雨}{yu4}
  \significado{v.}{cair (chuva, neve, etc.); precipitar; chover; molhar}
  \veja{雨}{yu3}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9]{语}{yu4}
  \significado{v.}{contar para; falar para}
  \veja{语}{yu3}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10]{预}{yu4}
  \significado{adv.}{antecipadamente}
  \significado{v.}{avançar; preparar}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;7]{预报}{yu4bao4}
  \significado{s.}{previsão (meteorológica); boletim meteorológico}
  \significado{v.}{prever (o tempo)}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;8]{预定}{yu4ding4}
  \significado{v.}{agendar com antecedência}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;5]{预付}{yu4fu4}
  \significado{s.}{pré-pago}
  \significado{v.}{pagar antecipadamente}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;13]{预感}{yu4gan3}
  \significado{s.}{premonição}
  \significado{v.}{ter uma premonição}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;8]{预购}{yu4gou4}
  \significado{s.}{compra antecipada}
  \significado{v.}{comprar antecipadamente}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;4]{预见}{yu4jian4}
  \significado{s.}{previsão; intuição; vislumbre}
  \significado{v.}{prever}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;9]{预览}{yu4lan3}
  \significado{s.}{visualização}
  \significado{v.}{visualizar}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;10]{预留}{yu4liu2}
  \significado{v.}{separar; reservar}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;13]{预留}{yu4mou2}
  \significado{adj.}{premeditado}
  \significado{v.}{planejar algo com antecedência (especialmente um crime)}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;10]{预配}{yu4pei4}
  \significado{s.}{pré-alocado; pré-cabeado}
  \significado{v.}{pré-alocar; pré-cabear}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;12]{预提}{yu4ti2}
  \significado{s.}{retenção}
  \significado{v.}{reter (imposto)}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;6]{预约}{yu4yue1}
  \significado{s.}{reserva}
  \significado{v.}{agendar; marcar compromisso}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;9]{预祝}{yu4zhu4}
  \significado{v.}{parabenizar de antemão; oferecer os melhores votos para}
\end{verbete}
\begin{verbete}[15]{豫}{yu4}
  \significado{adj.}{feliz despreocupado; à vontade}
  \variante{预}{yu4}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4]{元}{yuan2}
  \significado{p.c.}{unidade monetária da China}
\end{verbete}
\begin{verbete*}[4]{元}{yuan2}
  \significado{s.}{sobrenome Yuan; Dinastia Yuan (1279-1368)}
\end{verbete*}
\begin{verbete*}[4;5]{元旦}{yuan2dan4}
  \significado{s.}{Dia de Ano Novo (1 de janeiro)}
\end{verbete*}
\begin{verbete*}[4;10]{元宵}{yuan2xiao1}
  \significado{s.}{Festival das Lanternas}
  \veja{元宵节}{yuan2xiao1jie2}[sp]
  \veja{元夜}{yuan2ye4}[sp]
\end{verbete*}
\begin{verbete*}[4;10;5]{元宵节}{yuan2xiao1jie2}
  \significado{s.}{Festival das Lanternas (15º dia do primeiro mês lunar)}
  \veja{元宵}{yuan2xiao1}[sp]
  \veja{元夜}{yuan2ye4}[sp]
\end{verbete*}
\begin{verbete*}[4;8]{元夜}{yuan2ye4}
  \significado{s.}{Festival das Lanternas}
  \veja{元宵}{yuan2xiao1}[sp]
  \veja{元宵节}{yuan2xiao1jie2}[sp]
\end{verbete*}
\begin{verbete}[10;6]{原因}{yuan2yin1}
  \significado[个]{s.}{causa; razão; motivo}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7]{远}{yuan3}
  \significado{adj.}{longe; distante; remoto}
  \veja{远}{yuan4}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;4]{远天}{yuan3tian1}
  \significado{s.}{paraíso; o céu distante}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;7]{远远}{yuan3yuan3}
  \significado{adv.}{de longe}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7]{远}{yuan4}
  \significado{v.}{distanciar-se de (clássico)}
  \veja{远}{yuan3}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9]{院}{yuan4}
  \significado[个]{s.}{pátio; instituição}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;4]{院长}{yuan4zhang3}
  \significado[个]{s.}{presidente de um conselho; reitor; chefe de departamento; primeiro-ministro da República da China; presidente de uma universidade}
\end{verbete}
\begin{verbete}[9;3]{院子}{yuan4zi5}
  \significado[个]{s.}{pátio; jardim; quintal}
\end{verbete}
\begin{verbete}[6;6]{约会}{yue1hui4}
  \significado[次,个]{s.}{compromisso; encontro marcado}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4]{月}{yue4}
  \significado[个,轮]{s.}{mês}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4;8]{月径}{yue4jing4}
  \significado{s.}{diâmetro da lua; diâmetro da órbita da lua; caminho iluminado pela lua}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4;9]{月亮}{yue4liang5}
  \significado{s.}{lua}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4;9]{月相}{yue4xiang4}
  \significado{s.}{fases da lua, a saber: lua nova 朔, lua crescente 上弦, lua cheia 望 e lua minguante 下弦}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4;4]{月月}{yue4yue4}
  \significado{p.t.}{todo mês}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;10]{阅读}{yue4du2}
  \significado{s.}{leitura}
  \significado{v.}{ler}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;10;3;9]{阅读广度}{yue4du2guang3du4}
  \significado{s.}{intervalo de leitura}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;10;11;13]{阅读理解}{yue4du2li3jie3}
  \significado{s.}{compreensão de leitura}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;10;16]{阅读器}{yue4du2qi4}
  \significado{s.}{leitor (software)}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;10;7;7]{阅读时间}{yue4du2shi2jian1}
  \significado{s.}{tempo de leitura}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;10;13;13]{阅读障碍}{yue4du2zhang4ai4}
  \significado{s.}{dislexia}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;10;12;13]{阅读装置}{yue4du2zhuang1zhi4}
  \significado{s.}{dispositivo de leitura (por exemplo, para códigos de barras, etiquetas RFID, etc.)}
\end{verbete}
\begin{verbete}[10;9;9]{阅览室}{yue4lan3shi4}
  \significado[间]{s.}{sala de leitura}
\end{verbete}
\begin{verbete}[12]{越}{yue4}
  \significado{v.}{subir; exceder; superar}
\end{verbete}
\begin{verbete}[12;14]{越境}{yue4jing4}
  \significado{v.}{cruzar uma fronteira (geralmente ilegalmente); entrar ou sair furtivamente de um país}
\end{verbete}
\begin{verbete}[12;7;12]{越来越……}{yue4lai2yue4...}
  \significado{adv.}{cada vez mais...}
\end{verbete}
\begin{verbete}[12;12]{越……越……}{yue4...yue4...}
  \significado{expr.}{quanto mais... tanto mais...}
\end{verbete}
\begin{verbete}[12;13]{越障}{yue4zhan4}
  \significado{s.}{curso com obstáculos para treinamento de tropas}
  \significado{v.}{superar obstáculos}
\end{verbete}
\begin{verbete}[4]{云}{yun2}
  \significado[朵]{s.}{nuvem}
\end{verbete}
\begin{verbete*}[4]{云}{yun2}
  \significado{s.}{sobrenome Yun}
\end{verbete*}
\begin{verbete*}[4;9]{云南}{yun2nan2}
  \significado{s.}{Yunnan}
\end{verbete*}
\begin{verbete}[4;4]{云云}{yun2yun2}
  \significado{adv.}{e assim por diante; assim e assim}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;6]{运动}{yun4dong4}
  \significado[场]{s.}{esporte; desporto}
  \significado{v.}{exercitar; mover-se}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;6;10]{运动病}{yun4dong4bing4}
  \significado{s.}{enjôo (movimento, carro, etc.)}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;6;6]{运动场}{yun4dong4chang3}
  \significado{s.}{campo desportivo; campo de jogos}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;6;8]{运动服}{yun4dong4fu4}
  \significado{s.}{roupa para prática de esporte}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;6;6]{运动会}{yun4dong4hui4}
  \significado[个]{s.}{competição esportiva}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;6;10]{运动家}{yun4dong4jia1}
  \significado{s.}{ativista; atleta; esportista}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;6;8]{运动衫}{yun4dong4shan1}
  \significado[件]{s.}{moletom; camisa esportiva}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;6;15]{运动鞋}{yun4dong4xie2}
  \significado{s.}{tênis; sapatos esportivos}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;6;8]{运动学}{yun4dong4xue2}
  \significado{s.}{cinemática}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;6;7]{运动员}{yun4dong4yuan2}
  \significado[名,个]{s.}{jogador; atleta}
\end{verbete}
\begin{verbete}[7;4]{运气}{yun4qi5}
  \significado{s.}{sorte (boa ou má)}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
