%%%
%%% Z
%%%
%\section*{Z}
\addcontentsline{toc}{section}{Z}

\begin{verbete}{杂技}{za2ji4}{6,7}
  \significado[场]{s.}{acrobacia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杂志}{za2zhi4}{6,7}
  \significado[本,份,期]{s.}{revista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杂志社}{za2zhi4she4}{6,7,7}
  \significado{s.}{editora de revista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砸}{za2}{10}[Radical 石]
  \significado{v.}{esmagar; bater; falhar; estragar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{栽}{zai1}{10}[Radical 木]
  \significado{v.}{cultivar; plantar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{栽倒}{zai1dao3}{10,10}
  \significado{v.}{cair; sofrer uma queda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{栽培}{zai1pei2}{10,11}
  \significado{v.}{cultivar; educar; patrocinar; treinar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{栽培种}{zai1pei2 zhong3}{10,11,9}
  \significado{s.}{espécies cultivadas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{栽赃}{zai1zang1}{10,10}
  \significado{v.}{enquadrar alguém (plantar provas nele)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{栽植}{zai1zhi2}{10,12}
  \significado{v.}{plantar; transplantar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{栽种}{zai1zhong4}{10,9}
  \significado{v.}{plantar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再}{zai4}{6}[Radical 冂]
  \significado{adv.}{de novo; outra vez; uma segunda vez; não importa como\dots (seguido por um adjetivo ou verbo, e então (normalmente) 也 ou 都 para dar ênfase)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再不}{zai4bu4}{6,4}
  \significado{adv.}{nunca mais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再读}{zai4du2}{6,10}
  \significado{v.}{ler novamente; rever (uma lição, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再度}{zai4du4}{6,9}
  \significado{adv.}{outra vez; mais uma vez}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再发}{zai4fa1}{6,5}
  \significado{v.}{reenviar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再见}{zai4jian4}{6,4}
  \significado{v.}{adeus; até à vista; até à próxima; até logo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再临}{zai4lin2}{6,9}
  \significado{v.}{vir de novo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再三}{zai4san1}{6,3}
  \significado{adv.}{de novo e de novo; repetidamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再审}{zai4shen3}{6,8}
  \significado{s.}{novo julgamento; revisão}
  \significado{v.}{ouvir um caso novamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再生}{zai4sheng1}{6,5}
  \significado{s.}{reciclagem; regeneração}
  \significado{v.}{reciclar; renascer; regenerar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再说}{zai4shuo1}{6,9}
  \significado{conj.}{além do mais; além disso; o que mais}
  \significado{v.}{adiar uma discussão para mais tarde; dizer novamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再育}{zai4yu4}{6,8}
  \significado{v.}{aumentar; multiplicar; proliferar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再者}{zai4zhe3}{6,8}
  \significado{conj.}{além do mais; além disso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{在}{zai4}{6}[Radical 土]
  \significado{adv.}{para designar ações que estão passando; durante}
  \significado{prep.}{em}
  \significado{v.}{estar; ficar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{在此}{zai4ci3}{6,6}
  \significado{adv.}{aqui}
\end{verbete}

\begin{verbete}{在地}{zai4di4}{6,6}
  \significado{s.}{local}
\end{verbete}

\begin{verbete}{在行}{zai4hang2}{6,6}
  \significado{v.}{ser adepto de algo; ser um especialista em um comércio ou profissão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{在乎}{zai4hu5}{6,5}
  \significado{v.}{preocupar-se com}
\end{verbete}

\begin{verbete}{在教}{zai4jiao4}{6,11}
  \significado{v.}{ser um crente (em uma religião)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{在下}{zai4xia4}{6,3}
  \significado{pron.}{eu mesmo (humildemente)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{在线}{zai4xian4}{6,8}
  \significado{s.}{\emph{online}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{在意}{zai4yi4}{6,13}
  \significado{v.+compl.}{preocupar-se; importar-se; levar a sério}
\end{verbete}

\begin{verbete}{在于}{zai4yu2}{6,3}
  \significado{v.}{descansar; deitar; ser devido a (um determinado atributo)/(de um assunto) a ser determinado; estar à altura de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咱家}{zan2jia1}{9,10}
  \significado{pron.}{eu (frequentemente usado na literatura vernácula antiga); me; mim, comigo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咱俩}{zan2lia3}{9,9}
  \significado{pron.}{nós dois}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咱们}{zan2men5}{9,5}
  \significado{pron.}{nós (incluindo o orador e a(s) pessoa(s) com quem se fala)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赞}{zan4}{16}[Radical 貝]
  \significado{v.}{patrocinar; apoiar; elogiar; (gíria na Internet) para curtir (uma postagem on-line)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赞扬}{zan4yang2}{16,6}
  \significado{v.}{elogiar; aprovar; demonstrar aprovação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赞助}{zan4zhu4}{16,7}
  \significado{s.}{patrocinador}
  \significado{v.}{apoiar; auxiliar; patrocinar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脏}{zang1}{10}[Radical 肉]
  \significado{adj.}{sujo; imundo}
  \veja{脏}{zang4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脏辫}{zang1bian4}{10,17}
  \significado{s.}{\emph{dreadlocks}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脏病}{zang1bing4}{10,10}
  \significado{s.}{doença venérea}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脏煤}{zang1mei2}{10,13}
  \significado{s.}{carvão sujo; sujeira (de uma mina de carvão)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脏土}{zang1tu3}{10,3}
  \significado{s.}{solo sujo; lama; lixo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脏脏}{zang1zang1}{10,10}
  \significado{adj.}{sujo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脏字}{zang1zi4}{10,6}
  \significado{s.}{obscenidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脏}{zang4}{10}[Radical 肉]
  \significado{s.}{órgão (anatomia); víscera}
  \veja{脏}{zang1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脏器}{zang4qi4}{10,16}
  \significado{s.}{órgãos internos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葬}{zang4}{12}[Radical 艸]
  \significado{v.}{enterrar (os mortos); sepultar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{遭到}{zao1dao4}{14,8}
  \significado{v.}{sofrer; encontrar-se com (algo infeliz)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{遭受}{zao1shou4}{14,8}
  \significado{v.}{sofrer, suportar (perda, infornúnio)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{遭遇}{zao1yu4}{14,12}
  \significado{s.}{experiência (amarga)}
  \significado{v.}{encontrar-se com;}
\end{verbete}

\begin{verbete}{糟糕}{zao1gao1}{17,16}
  \significado{adj.}{muito mau; péssimo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早}{zao3}{6}[Radical 日]
  \significado{adj.}{prematuramente}
  \significado{adv.}{cedo; antecipadamante; breve}
  \significado{s.}{manhã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早安}{zao3'an1}{6,6}
  \significado{interj.}{Bom dia!}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早餐}{zao3can1}{6,16}
  \significado[份,顿,次]{s.}{café da manhã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早车}{zao3che1}{6,4}
  \significado{s.}{trem matutino; ônibus matutino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早晨}{zao3chen2}{6,11}
  \significado{adv.}{manhã cedo; manhãzinha}
  \significado[个]{s.}{manhã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早饭}{zao3fan4}{6,7}
  \significado[份,顿,次,餐]{s.}{café da manhã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早就}{zao3jiu4}{6,12}
  \significado{adv.}{já em um momento anterior}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早前}{zao3qian2}{6,9}
  \significado{adv.}{previamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早上}{zao3shang5}{6,3}
  \significado{adv.}{manhã cedo; manhãzinha}
  \significado[个]{s.}{manhã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早亡}{zao3wang2}{6,3}
  \significado[个]{s.}{morte prematura}
  \significado{v.}{morrer prematuramente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早早儿}{zao3zao3r5}{6,6,2}
  \significado{adv.}{o mais cedo possível; o mais breve possível}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早知}{zao3zhi1}{6,8}
  \significado{v.}{prever; se alguém soubesse antes, \dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{灶台}{zao4tai2}{7,5}
  \significado{s.}{fogão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{造}{zao4}{10}[Radical 辵]
  \significado{clas.}{para colheitas, cultivos}
  \significado{v.}{criar; construir; fabricar; inventar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{艁}{zao4}{13}
  \variante{造}
\end{verbete}

\begin{verbete}{责怪}{ze2guai4}{8,8}
  \significado{v.}{repreender; censurar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怎}{zen3}{9}[Radical 心]
  \significado{adv.}{como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怎么}{zen3me5}{9,3}
  \significado{pron.}{como?; o que?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怎么办}{zen3me5ban4}{9,3,4}
  \significado{adv.}{o que fazer?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怎么得了}{zen3me5de2liao3}{9,3,11,2}
  \significado{expr.}{Como isso pode ser?; Que bagunça horrível!; O que deve ser feito?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怎么搞的}{zen3me5gao3de5}{9,3,13,8}
  \significado{expr.}{Como isso aconteceu?; O que deu errado?;E aí?; O que está errado?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怎么回事}{zen3me5hui2shi4}{9,3,6,8}
  \significado{expr.}{O que aconteceu?; O que se passou?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怎么了}{zen3me5le5}{9,3,2}
  \significado{expr.}{O que aconteceu?; O que está acontecendo?; E aí?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怎么样}{zen3me5yang4}{9,3,10}
  \significado{adv.}{como?; que tal?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{增速}{zeng1su4}{15,10}
  \significado{s.}{(economia) taxa de crescimento}
  \significado{v.}{acelerar;}
\end{verbete}

\begin{verbete}{闸门}{zha2men2}{8,3}
  \significado{s.}{eclusa; comporta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寨}{zhai4}{14}[Radical 宀]
  \significado{s.}{fortaleza; paliçada; acampamento; vila (paliçada)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{斩获}{zhan3huo4}{8,10}
  \significado{v.}{matar ou capturar (em batalha); (fig.) (esportes) marcar (um gol), ganhar (uma medalha);(fig.) colher recompensas, obter ganhos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{展示}{zhan3shi4}{10,5}
  \significado{v.}{revelar, mostrar, exibir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{盏}{zhan3}{10}[Radical 皿]
  \significado{clas.}{para lâmpadas}
  \significado{s.}{copo pequeno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{战}{zhan4}{9}[Radical 戈]
  \significado{s.}{luta; guerra; batalha}
  \significado{v.}{lutar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{战士}{zhan4shi4}{9,3}
  \significado[个]{s.}{lutador; soldado; guerreiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{战争}{zhan4zheng1}{9,6}
  \significado[場,次]{s.}{guerra; conflito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{站}{zhan4}{10}[Radical 立]
  \significado{s.}{estação; ponto; parada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{站点}{zhan4dian3}{10,9}
  \significado{s.}{\emph{website}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{站台}{zhan4tai2}{10,5}
  \significado{s.}{plataforma (em uma estação ferroviária)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{站长}{zhan4zhang3}{10,4}
  \significado{s.}{pessoa responsável pela estação de trem; chefe da estação; \emph{webmaster}; gerente de centro de voluntariado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{站姿}{zhan4zi1}{10,9}
  \significado{s.}{postura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{张}{zhang1}{7}[Radical 弓]
  \significado*{s.}{sobrenome Zhang}
  \significado{clas.}{para folha de papéis, mapas, etc.; para votos}
  \significado{s.}{folha de papel}
  \significado{v.}{abrir; espalhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{张狂}{zhang1kuang2}{7,7}
  \significado{adj.}{impetuoso; frenético; insolente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{张三}{zhang1san1}{7,3}
  \significado*{s.}{Zhang San; Zé Ninguém; nome para uma pessoa não especificada, 1 de 3}
  \veja{李四}{li3si4}
  \veja{王五}{wang2wu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{章}{zhang1}{11}[Radical 音]
  \significado*{s.}{sobrenome Zhang}
  \significado{s.}{capítulo; seção; cláusula;  movimento (de sinfonia); selo; crachá; regulamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{章鱼}{zhang1yu2}{11,8}
  \significado{s.}{polvo; octópode}
\end{verbete}

\begin{verbete}{长}{zhang3}{4}[Radical 長]
  \significado{s.}{chefe; ancião}
  \significado{v.}{crescer; desenvolver; aumentar; melhorar}
  \veja{长}{chang2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{涨价}{zhang3jia4}{10,6}
  \significado{s.}{aumento de preços}
  \significado{v.+compl.}{avaliar (em valor); dar preço | aumentar o preço}
\end{verbete}

\begin{verbete}{掌}{zhang3}{12}[Radical 手]
  \significado{s.}{palma da mão; sola do pé; pata; ferradura}
  \significado{v.}{dar um tapa; segurar na mão; empunhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{招}{zhao1}{8}[Radical 手]
  \significado{adj.}{contagioso}
  \significado{s.}{um movimento (xadrez); uma manobra; dispositivo; truque}
  \significado{v.}{recrutar; provocar; acenar; incorrer; infectar; confessar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{招手}{zhao1shou3}{8,4}
  \significado{v.+compl.}{acenar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{招数}{zhao1shu4}{8,13}
  \significado{s.}{estratégia; movimento (no xadrez, no palco, nas artes marciais); esquema; truque}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着}{zhao1}{11}[Radical 目]
  \significado{interj.}{Tudo bem!}
  \significado{s.}{movimento (xadrez); truque}
  \veja{着}{zhao2}
  \veja{着}{zhe5}
  \veja{着}{zhuo2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着数}{zhao1shu4}{11,13}
  \significado{s.}{estratégia; movimento (no xadrez, no palco, nas artes marciais); esquema; truque}
\end{verbete}

\begin{verbete}{朝}{zhao1}{12}[Radical 月]
  \significado{s.}{manhã}
  \veja{朝}{chao2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着}{zhao2}{11}[Radical 目]
  \significado{v.}{ser afetado por; queimar; pegar fogo; entrar em contato com; sentir; tocar}
  \veja{着}{zhao1}
  \veja{着}{zhe5}
  \veja{着}{zhuo2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着地}{zhao2di4}{11,6}
  \significado{v.}{pousar; tocar o chão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着花}{zhao2hua1}{11,7}
  \significado{v.}{florescer}
  \veja{着花}{zhuo2hua1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着急}{zhao2ji2}{11,9}
  \significado{adj.}{inquieto; ansioso}
  \significado{s.}{preocupação; ansiedade}
  \significado{v.+compl.}{preocupar-se; sentir-se ansioso | sentir uma sensação de urgência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着凉}{zhao2liang2}{11,10}
  \significado{v.}{pegar um resfriado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{找}{zhao3}{7}[Radical 手]
  \significado{v.}{andar à procura de; procurar; tentar procurar; dar troco; retornar algo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{找遍}{zhao3bian4}{7,12}
  \significado{v.}{pentear; pesquisar em todos os lugares}
\end{verbete}

\begin{verbete}{找到}{zhao3dao4}{7,8}
  \significado{v.}{encontrar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{找回}{zhao3hui2}{7,6}
  \significado{v.}{recuperar algo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{找见}{zhao3jian4}{7,4}
  \significado{v.}{encontrar (algo que está procurando)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{找零}{zhao3ling2}{7,13}
  \significado{v.}{trocar dinheiro; dar troco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{找钱}{zhao3qian2}{7,10}
  \significado{v.}{dar troco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{找事}{zhao3shi4}{7,8}
  \significado{v.}{procurar emprego; começar uma briga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{找寻}{zhao3xun2}{7,6}
  \significado{v.}{encontrar falhas; procurar; buscar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{找着}{zhao3zhao2}{7,11}
  \significado{v.}{encontrar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{找辙}{zhao3zhe2}{7,16}
  \significado{v.}{procurar um pretexto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{兆}{zhao4}{6}[Radical 儿]
  \significado{num.}{trilhão, 1.000.000.000.000}
\end{verbete}

\begin{verbete}{照}{zhao4}{13}[Radical 火]
  \significado{adv.}{de acordo com; como antes; como pedido; conforme}
  \significado{s.}{foto}
  \significado{v.}{iluminar; olhar (o reflexo de alguém); refletir; brilhar; tirar uma foto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{照亮}{zhao4liang4}{13,9}
  \significado{s.}{iluminação}
  \significado{v.}{iluminar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{照片}{zhao4pian4}{13,4}
  \significado[张,套,幅]{s.}{fotografia; foto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{照片底版}{zhao4pian4di3ban3}{13,4,8,8}
  \significado{s.}{placa fotográfica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{照片子}{zhao4pian4zi5}{13,4,3}
  \significado{v.}{tirar um raio X}
\end{verbete}

\begin{verbete}{照骗}{zhao4pian4}{13,12}
  \significado{s.}{imagem ``photoshopada''}
\end{verbete}

\begin{verbete}{照相}{zhao4xiang4}{13,9}
  \significado{v.+compl.}{tirar fotografia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{照相机}{zhao4xiang4ji1}{13,9,6}
  \significado[个,架,部,台,只]{s.}{câmera/máquina fotográfica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{照像}{zhao4xiang4}{13,13}
  \variante{照相}
\end{verbete}

\begin{verbete}{照像机}{zhao4xiang4ji1}{13,13,6}
  \variante{照相机}
\end{verbete}

\begin{verbete}{照准}{zhao4zhun3}{13,10}
  \significado{s.}{solicitação concedida (uso formal em documento antigo)}
  \significado{v.}{mirar (arma)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{折转}{zhe2zhuan3}{7,8}
  \significado{s.}{reflexo (ângulo)}
  \significado{v.}{voltar atrás}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哲理}{zhe2li3}{10,11}
  \significado{s.}{filosofia; teoria filosófica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{这}{zhe4}{7}[Radical 辵]
  \significado{pron.}{este, isto}
  \veja{这}{zhei4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{这里}{zhe4li3}{7,7}
  \significado{pron.}{aqui}
\end{verbete}

\begin{verbete}{这么}{zhe4me5}{7,3}
  \significado{adv.}{como este; desta maneira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{这末}{zhe4me5}{7,5}
  \variante{这么}
\end{verbete}

\begin{verbete}{这麽}{zhe4me5}{7,14}
  \variante{这么}
\end{verbete}

\begin{verbete}{这儿}{zhe4r5}{7,2}
  \significado{pron.}{aqui}
\end{verbete}

\begin{verbete}{这时}{zhe4shi2}{7,7}
  \significado{adv.}{neste momento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{这些}{zhe4xie1}{7,8}
  \significado{pron.}{estes}
\end{verbete}

\begin{verbete}{这样}{zhe4yang4}{7,10}
  \significado{adv.}{assim; dessa maneira; deste modo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{浙江}{zhe4jiang1}{10,6}
  \significado*{s.}{Zhejiang}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着}{zhe5}{11}[Radical 目]
  \significado{part.}{indicando ação em andamento ou estado em andamento}
  \veja{着}{zhao1}
  \veja{着}{zhao2}
  \veja{着}{zhuo2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{这}{zhei4}{7}[Radical 辵]
  \significado{pron.}{(coloquial) este}
  \veja{这}{zhe4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{珍贵}{zhen1gui4}{9,9}
  \significado{adj.}{precioso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{珍珠}{zhen1zhu1}{9,10}
  \significado[颗]{s.}{pérola}
\end{verbete}

\begin{verbete}{眞}{zhen1}{10}
  \variante{真}
\end{verbete}

\begin{verbete}{真}{zhen1}{10}[Radical 目]
  \significado{adj.}{genuíno}
  \significado{adv.}{que\dots tão\dots!; realmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{真理}{zhen1li3}{10,11}
  \significado[个]{s.}{verdade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{真牛}{zhen1niu2}{10,4}
  \significado{adj.}{gíria:~muito legal, incrível}
\end{verbete}

\begin{verbete}{真切}{zhen1qie4}{10,4}
  \significado{adj.}{claro; distinto; honesto; sincero; vívido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{真声}{zhen1sheng1}{10,7}
  \significado{s.}{voz natural; voz verdadeira}
  \veja{假声}{jia3sheng1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{真释}{zhen1shi4}{10,12}
  \significado{s.}{razão genuína; explicação verdadeira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{真心}{zhen1xin1}{10,4}
  \significado{adj.}{sincero}
  \significado[片]{s.}{sinceridade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{真真}{zhen1zhen1}{10,10}
  \significado{adv.}{genuinamente; realmente; escrupulosamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{真珠}{zhen1zhu1}{10,10}
  \variante{珍珠}
\end{verbete}

\begin{verbete}{枕}{zhen3}{8}[Radical 木]
  \significado{s.}{travesseiro; almofada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阵地}{zhen4di4}{6,6}
  \significado{s.}{posição (militar); frente de batalha; \emph{front}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{震撼}{zhen4han4}{15,16}
  \significado{v.}{sacudir; chocar; atordoar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{正}{zheng1}{5}[Radical 止]
  \significado{s.}{primeiro mês do ano lunar}
  \veja{正}{zheng4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{争霸}{zheng1ba4}{6,21}
  \significado{s.}{hegemonia; uma luta de poder}
  \significado{v.}{disputar a hegemonia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{争风吃醋}{zheng1feng1chi1cu4}{6,4,6,15}
  \significado{v.}{rivalizar com alguém pelo carinho de um homem ou mulher;  estar com ciúmes de um rival em um caso de amor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{争先}{zheng1xian1}{6,6}
  \significado{v.}{competir para ser o primeiro; contestar o primeiro lugar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挣扎}{zheng1zha2}{9,4}
  \significado{v.}{lutar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{整天}{zheng3tian1}{16,4}
  \significado{adv.}{dia todo; o dia inteiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{正}{zheng4}{5}[Radical 止]
  \significado{adj.}{reto; vertical; adequado; principal; positivo (matemática)}
  \significado{adv.}{agora mesmo; no processo de}
  \significado{v.}{corrigir; retificar}
  \veja{正}{zheng1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{正常}{zheng4chang2}{5,11}
  \significado{adj.}{regular; normal; ordinário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{正在}{zheng4zai4}{5,6}
  \significado{adv.}{no processo de; atualmente; em andamento}
  \significado{v.}{estar a~+~v.inf.; estar~+~v.ger.}
\end{verbete}

\begin{verbete}{正正}{zheng4zheng4}{5,5}
  \significado{adv.}{na hora certa; ordenadamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{正宗}{zheng4zong1}{5,8}
  \significado{adj.}{autêntico; genuíno; \emph{old school}; (fig.) tradicional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{证件}{zheng4jian4}{7,6}
  \significado{s.}{documento de identificação; credencial; certificado; comprovante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{证据}{zheng4ju4}{7,11}
  \significado{s.}{evidência; prova; testemunho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{证实}{zheng4shi2}{7,8}
  \significado{v.}{confirmar (algo como verdadeiro); verificar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挣}{zheng4}{9}[Radical 手]
  \significado{v.}{ganhar dinheiro; esforçar-se para adquirir; lutar para se libertar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挣得}{zheng4de2}{9,11}
  \significado{v.}{ganhar renda ou dinheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挣钱}{zheng4qian2}{9,10}
  \significado{v.+compl.}{ganhar dinheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{政府}{zheng4fu3}{9,8}
  \significado[个]{s.}{governo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{政纲}{zheng4gang1}{9,7}
  \significado{s.}{programa ou plataforma política}
\end{verbete}

\begin{verbete}{政治局}{zheng4zhi4ju2}{9,8,7}
  \significado{s.}{o principal comitê de políticas de um partido comunista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{之外}{zhi1wai4}{3,5}
  \significado{adv.}{lado de fora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{支}{zhi1}{4}[Radical 支][Kangxi 65]
  \significado*{s.}{sobrenome Zhi}
  \significado{clas.}{para varetas como canetas e armas, para divisões do exército e para canções ou composições}
  \significado{v.}{sacar dinheiro; erguer; criar; suportar; sustentar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{支承}{zhi1cheng2}{4,8}
  \significado{v.}{suportar o peso de (um edifício); suportar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{支持}{zhi1chi2}{4,9}
  \significado[个]{s.}{apoio; suporte}
  \significado{v.}{apoiar; ser a favor de; suportar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{支根}{zhi1gen1}{4,10}
  \significado{s.}{raiz ramificada; raízes de apoio; radícula}
\end{verbete}

\begin{verbete}{支票}{zhi1piao4}{4,11}
  \significado[本]{s.}{cheque (banco)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{支应}{zhi1ying4}{4,7}
  \significado{v.}{lidar com; fornecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{支支吾吾}{zhi1zhi1wu2wu2}{4,4,7,7}
  \significado{v.}{falhar; murmurar; paralisar; gaguejar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只}{zhi1}{5}[Radical 口]
  \significado{clas.}{para pássaros, gatos, cãezinhos, etc.}
  \veja{只}{zhi3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只身}{zhi1shen1}{5,7}
  \significado{adv.}{sozinho; por si só}
\end{verbete}

\begin{verbete}{芝麻}{zhi1ma5}{6,11}
  \significado{s.}{semente de gergelim}
\end{verbete}

\begin{verbete}{知道}{zhi1dao4}{8,12}
  \significado{v.}{conhecer, saber}
\end{verbete}

\begin{verbete}{知道了}{zhi1dao4le5}{8,12,2}
  \significado{interj.}{Entendi!; OK!}
\end{verbete}

\begin{verbete}{知识}{zhi1shi5}{8,7}
  \significado[门]{s.}{conhecimento}
  \significado{s.}{intelectual}
\end{verbete}

\begin{verbete}{织}{zhi1}{8}[Radical 糸]
  \significado{v.}{tecer; tricotar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脂麻}{zhi1ma5}{10,11}
  \variante{芝麻}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蜘蛛}{zhi1zhu1}{14,12}
  \significado{s.}{aranha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蜘蛛网}{zhi1zhu1wang3}{14,12,6}
  \significado{s.}{teia de aranha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{执着}{zhi2zhuo2}{6,11}
  \significado{s.}{(budismo) apego}
  \significado{v.}{estar fortemente apegado a; ser dedicado; apegar-se a}
\end{verbete}

\begin{verbete}{直播}{zhi2bo1}{8,15}
  \significado{s.}{transmissão ao vivo; (agricultura) semeadura direta}
  \significado{v.}{(TV, rádio, Internet) transmitir ao vivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{直接}{zhi2jie1}{8,11}
  \significado{adj.}{direto (oposto: indireto 间接); imediato}
  \veja{间接}{jian4jie1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{直译}{zhi2yi4}{8,7}
  \significado{s.}{tradução literal}
  \veja{意译}{yi4yi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{直译器}{zhi2yi4qi4}{8,7,16}
  \significado{s.}{interpretador (computação)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{职业}{zhi2ye4}{11,5}
  \significado{adj.}{profissional}
  \significado{s.}{ocupação, profissão, vocação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{职员}{zhi2yuan2}{11,7}
  \significado[个,位]{s.}{empregado; trabalhador de escritório; membro da equipe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{殖}{zhi2}{12}[Radical 歹]
  \significado{v.}{crescer; reproduzir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只}{zhi3}{5}[Radical 口]
  \significado{adv.}{apenas; só}
  \veja{只}{zhi1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只得}{zhi3de5}{5,11}
  \significado{v.}{ser obrigado a; não ter outra alternativa senão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只读}{zhi3du2}{5,10}
  \significado{s.}{somente leitura (computação); \emph{read-only}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只顾}{zhi3gu4}{5,10}
  \significado{adv.}{exclusivamente preocupado (com uma coisa)}
  \significado{v.}{cuidar de apenas um aspecto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只好}{zhi3hao3}{5,6}
  \significado{adv.}{ser forçado a; ter que; sem nenhuma opção melhor; não ter outro remédio senão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只怕}{zhi3pa4}{5,8}
  \significado{adv.}{receio que\dots; talvez; muito provavelmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只消}{zhi3xiao1}{5,10}
  \significado{conj.}{desde que}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只要}{zhi3yao4}{5,9}
  \significado{conj.}{se apenas; contanto que}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只要……就……}{zhi3yao4 jiu4}{5,9,12}
  \significado{conj.}{contanto que/desde que/se somente\dots, então\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只有……才……}{zhi3you3 cai2}{5,6,3}
  \significado{conj.}{só se\dots então\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{纸}{zhi3}{7}[Radical 糸]
  \significado{clas.}{para documentos, cartas, etc.}
  \significado[张,沓]{s.}{papel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{纸币}{zhi3bi4}{7,4}
  \significado[张]{s.}{nota (dinheiro); cédula}
\end{verbete}

\begin{verbete}{纸巾}{zhi3jin1}{7,3}
  \significado[张,包]{s.}{lenço; guardanapo; papel toalha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{纸尿裤}{zhi3niao4ku4}{7,7,12}
  \significado{s.}{fralda descartável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{纸烟}{zhi3yan1}{7,10}
  \significado{s.}{cigarro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{纸张}{zhi3zhang1}{7,7}
  \significado{s.}{papel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{指挥}{zhi3hui1}{9,9}
  \significado[个]{s.}{condutor (de uma orquestra)}
  \significado{v.}{conduzir; comandar; direcionar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{指甲}{zhi3jia5}{9,5}
  \significado{s.}{unha da mão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{指南针}{zhi3nan2zhen1}{9,9,7}
  \significado{s.}{bússola}
\end{verbete}

\begin{verbete}{至于}{zhi4yu2}{6,3}
  \significado{conj.}{para; quanto a; a respeiro de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{志愿}{zhi4yuan4}{7,14}
  \significado{s.}{aspiração; ambição}
  \significado{v.}{ser voluntário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{制裁}{zhi4cai2}{8,12}
  \significado{s.}{punição; sanção (inclusive econômica)}
  \significado{v.}{punir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{治理}{zhi4li3}{8,11}
  \significado{s.}{governança; governo}
  \significado{v.}{gerir para melhor; administrar; por em ordem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{治愈}{zhi4yu4}{8,13}
  \significado{v.}{curar; restaurar a saúde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{致敬}{zhi4jing4}{10,12}
  \significado{v.}{saudar; prestar respeitos a; prestar homenagem a}
\end{verbete}

\begin{verbete}{智慧}{zhi4hui4}{12,15}
  \significado{s.}{sabedoria; inteligência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{智商}{zhi4shang1}{12,11}
  \significado{s.}{quociente de inteligência, QI}
\end{verbete}

\begin{verbete}{智障}{zhi4zhang4}{12,13}
  \significado{adj./s.}{retardado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{置疑}{zhi4yi2}{13,14}
  \significado{v.}{duvidar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中东}{zhong1dong1}{4,5}
  \significado*{s.}{Oriente Médio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中国}{zhong1guo2}{4,8}
  \significado*{s.}{China}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中国城}{zhong1guo2cheng2}{4,8,9}
  \significado*{s.}{Bairro Chinês; \emph{Chinatown}}
  \veja{唐人街}{tang2ren2 jie1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中国科学院}{zhong1guo2 ke1xue2yuan4}{4,8,9,8,9}
  \significado*{s.}{Academia Chinesa de Ciências}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中国人}{zhong1guo2ren2}{4,8,2}
  \significado{s.}{chinês; nascido na China}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中国通}{zhong1guo2tong1}{4,8,10}
  \significado*{s.}{Conhecedor da China; especialista em tudo sobre a China}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中间}{zhong1jian1}{4,7}
  \significado{adv.}{central; centro; no meio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中情局}{zhong1qing2ju2}{4,11,7}
  \significado*{s.}{Agência Central de Inteligência dos EUA, CIA (abreviação de 中央情报局)}
  \veja{中央情报局}{zhong1yang1 qing2bao4ju2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中秋节}{zhong1qiu1jie2}{4,9,5}
  \significado*{s.}{Festival do Meio-Outono, Festival do Bolo Lunar (15º dia do oitavo mês lunar)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中文}{zhong1wen2}{4,4}
  \significado{s.}{chinês, língua chinesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中午}{zhong1wu3}{4,4}
  \significado[个]{s.}{meio-dia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中性}{zhong1xing4}{4,8}
  \significado{adj.}{neutro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中学}{zhong1xue2}{4,8}
  \significado[个]{s.}{escola ensino médio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中学生}{zhong1xue2sheng1}{4,8,5}
  \significado{s.}{estudante da escola ensino médio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中询}{zhong1 xun2}{4,8}
  \significado{adv.}{segunda dezena do mês; meio do mês; em meados do mês}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中央情报局}{zhong1yang1 qing2bao4ju2}{4,5,11,7,7}
  \significado*{s.}{Agência Central de Inteligência dos EUA, CIA}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中药}{zhong1yao4}{4,9}
  \significado[服,种]{s.}{medicina tradicional chinesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钟}{zhong1}{9}[Radical 金]
  \significado*{s.}{sobrenome Zhong}
  \significado{clas.}{hora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钟室}{zhong1shi4}{9,9}
  \significado{s.}{campanário; sala do relógio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钟罩}{zhong1zhao4}{9,13}
  \significado{s.}{redoma; dossel de sino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{锺}{zhong1}{14}[Radical 金]
  \variante{钟}
\end{verbete}

\begin{verbete}{种}{zhong3}{9}[Radical 禾]
  \significado{clas.}{para tipos, espécies e gêneros}
  \significado{s.}{tipo; espécie}
\end{verbete}

\begin{verbete}{种麻}{zhong3ma2}{9,11}
  \significado{s.}{planta de cânhamo (feminina)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{种薯}{zhong3shu3}{9,16}
  \significado{s.}{tubérculo semente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{种种}{zhong3zhong3}{9,9}
  \significado{adj.}{todos os tipos de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{种子}{zhong3zi5}{9,3}
  \significado[颗,粒]{s.}{semente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{种族灭绝}{zhong3zu2mie4jue2}{9,11,5,9}
  \significado{s.}{genocídio; extinção étnica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中意}{zhong4yi4}{4,13}
  \significado{s.}{ser do seu agrado, começar a gostar muito de algo ou de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{众}{zhong4}{6}[Radical 人]
  \significado*{s.}{abreviatura de 众议院, Câmara dos Deputados}
  \significado{adj.}{numeroso}
  \significado{adv.}{muitos}
  \significado{s.}{multidão}
  \veja{众议院}{zhong4yi4yuan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{众议院}{zhong4yi4yuan4}{6,5,9}
  \significado*{s.}{Casa baixa da Assembléia Bicameral; Câmara dos Deputados}
\end{verbete}

\begin{verbete}{种地}{zhong4di4}{9,6}
  \significado{v.}{cultivar; trabalhar a terra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{重}{zhong4}{9}[Radical ⾥]
  \significado{adj.}{pesado}
  \veja{重}{chong2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{重量}{zhong4liang4}{9,12}
  \significado[个]{s.}{peso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{重要}{zhong4yao4}{9,9}
  \significado{adj.}{importante, significativo, principal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{重重}{zhong4zhong4}{9,9}
  \significado{adv.}{fortemente; severamente}
  \veja{重重}{chong2chong2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{周}{zhou1}{8}[Radical 口]
  \significado*{s.}{sobrenome Zhou; Dinastia Zhou (1046-256 BC)}
  \significado{adv.}{semanalmente}
  \significado{s.}{círculo; circunferência; ciclo; uma volta (em um circuito); semana}
  \significado{v.}{fazer um circuito; circular; ajudar financeiramente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{周末}{zhou1mo4}{8,5}
  \significado{s.}{final-de-semana}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洲}{zhou1}{9}[Radical 水]
  \significado{s.}{continente; ilha em um rio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{轴承}{zhou2cheng2}{9,8}
  \significado{s.}{(mecânico) rolamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咒骂}{zhou4ma4}{8,9}
  \significado{v.}{xingar; amaldiçoar; execrar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{珠子}{zhu1zi5}{10,3}
  \significado[粒,颗]{s.}{pérola; contas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猪}{zhu1}{11}[Radical 犬]
  \significado[口,头]{s.}{porco; suíno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猪窠}{zhu1ke1}{11,13}
  \significado{s.}{chiqueiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猪柳}{zhu1liu3}{11,9}
  \significado{s.}{filé de porco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猪笼}{zhu1long2}{11,11}
  \significado{s.}{estrutura cilíndrica de bambu ou arame usada para restringir um porco durante o transporte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猪头}{zhu1tou2}{11,5}
  \significado{s.}{tolo; idiota}
\end{verbete}

\begin{verbete}{竹编}{zhu2bian1}{6,12}
  \significado{s.}{vime; tecelagem de bambu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{竹马}{zhu2ma3}{6,3}
  \significado{s.}{cavalo de bambu; vara de bambu usada como cavalo de brinquedo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{竹排}{zhu2pai2}{6,11}
  \significado{s.}{jangada de bambu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{竹子}{zhu2zi5}{6,3}
  \significado[棵,支,根]{s.}{bambu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{逐步}{zhu2bu4}{10,7}
  \significado{adv.}{pouco a pouco; passo a passo; progressivamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{逐渐}{zhu2jian4}{10,11}
  \significado{adv.}{pouco a pouco; passo a passo; progressivamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{主席}{zhu3xi2}{5,10}
  \significado*[个,位]{s.}{Presidente (da China); Primeiro-Ministro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{主席台}{zhu3xi2tai2}{5,10,5}
  \significado[个]{s.}{plataforma; tribuna}
\end{verbete}

\begin{verbete}{主席团}{zhu3xi2tuan2}{5,10,6}
  \significado{s.}{presídio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{主义}{zhu3yi4}{5,3}
  \significado{s.}{ideologia; sufixo "ismo"}
\end{verbete}

\begin{verbete}{属}{zhu3}{12}[Radical 尸]
  \significado{v.}{juntar-se; fixar a atenção em; concentrar-se em}
  \veja{属}{shu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{嘱}{zhu3}{15}[Radical 口]
  \significado{v.}{juntar-se; implorar; incitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{嘱咐}{zhu3fu5}{15,8}
  \significado{v.}{ordenar; dizer; exortar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{嘱托}{zhu3tuo1}{15,6}
  \significado{v.}{confiar uma tarefa a alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{住}{zhu4}{7}[Radical 人]
  \significado{v.}{habitar; residir; morar; alojar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{住处}{zhu4chu4}{7,5}
  \significado{s.}{morada; habitação; residência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{住房}{zhu4fang2}{7,8}
  \significado{s.}{habitação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{住所}{zhu4suo3}{7,8}
  \significado[处]{s.}{morada; habitação; residência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{住宅}{zhu4zhai2}{7,6}
  \significado{s.}{residência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{住嘴}{zhu4zui3}{7,16}
  \significado{interj.}{Cale-se!}
  \significado{v.}{calar; calar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{助兴}{zhu4xing4}{7,6}
  \significado{v.+compl.}{animar as coisas; juntar-se à diversão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{注册}{zhu4ce4}{8,5}
  \significado{v.}{inscrever-se; matricular-se; registrar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{注册表}{zhu4ce4biao3}{8,5,8}
  \significado*{s.}{Registro do Windows}
\end{verbete}

\begin{verbete}{注册人}{zhu4ce4ren2}{8,5,2}
  \significado{s.}{registrante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{注册商标}{zhu4ce4shang1biao1}{8,5,11,9}
  \significado{s.}{marca registrada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{注意}{zhu4yi4}{8,13}
  \significado{v.}{tomar nota de, prestar atenção em}
\end{verbete}

\begin{verbete}{注意地}{zhu4yi4di4}{8,13,6}
  \significado{s.}{área de cuidado, de observação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{注意力}{zhu4yi4li4}{8,13,2}
  \significado{s.}{atenção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{注意力缺失症}{zhu4yi4li4que1shi1zheng4}{8,13,2,10,5,10}
  \significado{s.}{transtorno de déficit de atenção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{驻军}{zhu4jun1}{8,6}
  \significado{s.}{guarnição}
  \significado{v.}{guarcener ou prover uma tropa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祝}{zhu4}{9}[Radical 示]
  \significado*{s.}{sobrenome Zhu}
  \significado{v.}{desejar (exprimir um bom desejo); congratular; rezar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祝祷}{zhu4dao3}{9,11}
  \significado{v.}{rezar; orar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祝福}{zhu4fu2}{9,13}
  \significado{s.}{bênçãos}
  \significado{v.}{desejar boa sorte a alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祝好}{zhu4hao3}{9,6}
  \significado{expr.}{desejo-lhe tudo de melhor! (ao encerrar uma correspondência)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祝贺}{zhu4he4}{9,9}
  \significado[个]{s.}{congratulações}
  \significado{v.}{congratular}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祝酒}{zhu4jiu3}{9,10}
  \significado{v.}{parabenizar e fazer um brinde; brindar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祝寿}{zhu4shou4}{9,7}
  \significado{v.}{dar parabéns pelo aniversário (a uma pessoa idosa)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祝颂}{zhu4song4}{9,10}
  \significado{v.}{expressar bons desejos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祝谢}{zhu4xie4}{9,12}
  \significado{v.}{agradecer; dar parabéns}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祝愿}{zhu4yuan4}{9,14}
  \significado{v.}{desejar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{专业}{zhuan1ye4}{4,5}
  \significado[门,个]{s.}{área de atuação; especialidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{专业户}{zhuan1ye4hu4}{4,5,4}
  \significado{s.}{indústria caseira; empresa familiar produzindo um produto especial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{专业化}{zhuan1ye4hua4}{4,5,4}
  \significado{s.}{especialização}
\end{verbete}

\begin{verbete}{专业教育}{zhuan1ye4jiao4yu4}{4,5,11,8}
  \significado{s.}{educação especializada; escola técnica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{专业人才}{zhuan1ye4ren2cai2}{4,5,2,3}
  \significado{s.}{especialista (em uma área)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{专业人士}{zhuan1ye4ren2shi4}{4,5,2,3}
  \significado{s.}{profissional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{专业性}{zhuan1ye4xing4}{4,5,8}
  \significado{s.}{profissionalismo; expertise}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砖}{zhuan1}{9}[Radical 石]
  \significado[块]{s.}{tijolo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{转}{zhuan3}{8}[Radical 車]
  \significado{v.}{mudar de direção; transferir; encaminhar (correio); virar}
  \veja{转}{zhuan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{转产}{zhuan3chan3}{8,6}
  \significado{v.}{mudar a produção; mudar para novos produtos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{转递}{zhuan3di4}{8,10}
  \significado{v.}{passar; retransmitir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{转告}{zhuan3gao4}{8,7}
  \significado{v.}{comunicar; transmitir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{转念}{zhuan3nian4}{8,8}
  \significado{v.}{ter dúvidas sobre algo; pensar melhor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{转账}{zhuan3zhang4}{8,8}
  \significado{v.+compl.}{transferir entre contas; trazer à frente; incluir uma soma de dinheiro do balanço anterior no seguinte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{传}{zhuan4}{6}[Radical 人]
  \significado{s.}{biografia; narrativa histórica; comentários; estação de retransmissão}
  \veja{传}{chuan2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{转}{zhuan4}{8}[Radical 車]
  \significado{clas.}{para ações repetidas; para rotações (por minuto, etc.): RPM}
  \significado{v.}{circular sobre; dar voltas; andar por aí}
  \veja{转}{zhuan3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{转悠}{zhuan4you5}{8,11}
  \significado{v.}{aparecer repetidamente; rolar; passear por aí}
\end{verbete}

\begin{verbete}{转游}{zhuan4you5}{8,12}
  \variante{转悠}
\end{verbete}

\begin{verbete}{妆}{zhuang1}{6}[Radical 女]
  \significado{s.}{maquiagem; adorno; enxoval; maquiagem e figurino de palco}
  \significado{v.}{maquiar-se, enfeitar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{妆扮}{zhuang1ban4}{6,7}
  \variante{装扮}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桩}{zhuang1}{10}[Radical 木]
  \significado{clas.}{para eventos, casos, transações, assuntos, etc.}
  \significado{s.}{toco, estaca, pilha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{装}{zhuang1}{12}[Radical 衣]
  \significado{s.}{adorno; roupa; traje (de um ator em uma peça)}
  \significado{v.}{adornar; vestir; desepenhar um papel; fingir; instalar; consertar; embrulhar (algo em um saco); empacotar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{装扮}{zhuang1ban4}{12,7}
  \significado{v.}{enfeitar; decorar; disfarçar-me; vestir-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{装备}{zhuang1bei4}{12,8}
  \significado{s.}{equipamento}
  \significado{v.}{equipar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{装配}{zhuang1pei4}{12,10}
  \significado{v.}{montar; encaixar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{撞车}{zhuang4che1}{15,4}
  \significado{v.+compl.}{(figurativo) colidir (opiniões, cronogramas, etc.) | ser o mesmo (assunto) | colidir (com outro veículo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{撞运气}{zhuang4yun4qi5}{15,7,4}
  \significado{v.}{confiar no destino; tentar a sorte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{追赶}{zhui1gan3}{9,10}
  \significado{v.}{perseguir; acelerar; alcançar; ultrapassar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坠}{zhui4}{7}[Radical 土]
  \significado{v.}{cair; pesar; fazer vergar com o peso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坠落}{zhui4luo4}{7,12}
  \significado{v.}{cair}
\end{verbete}

\begin{verbete}{准}{zhun3}{10}[Radical 冫]
  \significado{adv.}{certamente; de acordo com; à luz de}
  \significado{v.}{permitir; conceder}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桌}{zhuo1}{10}[Radical 木]
  \significado{clas.}{para mesas de convidados em um banquete etc.}
  \significado{s.}{mesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桌布}{zhuo1bu4}{10,5}
  \significado[条,块,张]{s.}{computação:~plano de fundo da área de trabalho; toalha de mesa; papel de parede}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桌灯}{zhuo1deng1}{10,6}
  \significado{s.}{luminária; lâmpada de mesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桌机}{zhuo1ji1}{10,6}
  \significado{s.}{computador \emph{desktop}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桌面}{zhuo1mian4}{10,9}
  \significado{s.}{área de trabalho; mesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桌球}{zhuo1qiu2}{10,11}
  \significado{s.}{bilhar; sinuca; mesa de ping-pong}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桌游}{zhuo1you2}{10,12}
  \significado{s.}{jogo de tabuleiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桌子}{zhuo1zi5}{10,3}
  \significado[张,套]{s.}{mesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{棹}{zhuo1}{12}[Radical 木]
  \variante{桌}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着}{zhuo2}{11}[Radical 目]
  \significado{v.}{aplicar; contactar; usar; vestir (roupas)}
  \veja{着}{zhao1}
  \veja{着}{zhao2}
  \veja{着}{zhe5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着花}{zhuo2hua1}{11,7}
  \significado{s.}{floração}
  \significado{v.}{florescer}
  \veja{着花}{zhao2hua1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着手}{zhuo2shou3}{11,4}
  \significado{v.}{colocar a mão nisso; estabelecer; começar uma tarefa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着想}{zhuo2xiang3}{11,13}
  \significado{v.}{considerar (as necessidades de outras pessoas); pensar (para os outros)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着眼}{zhuo2yan3}{11,11}
  \significado{v.}{ter seus olhos em (um objetivo); ter algo em mente; concentrar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着装}{zhuo2zhuang1}{11,12}
  \significado{s.}{roupa; vestimenta}
  \significado{v.}{vestir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{资}{zi1}{10}[Radical 貝]
  \significado{s.}{recursos; capital; dinheiro; despesa}
  \significado{v.}{fornecer; suprir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{资助}{zi1zhu4}{10,7}
  \significado{s.}{subsídio}
  \significado{v.}{subsidiar; fornecer ajuda financeira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{子弹}{zi3dan4}{3,11}
  \significado[粒,颗,发]{s.}{bala (de revólver)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{紫}{zi3}{12}[Radical 糸]
  \significado{adj.}{púrpura; violeta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{紫色}{zi3se4}{12,6}
  \significado{s.}{cor púrpura; cor violeta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{字}{zi4}{6}[Radical 子]
  \significado[个]{s.}{carácter; letra; símbolo; palavra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{字典}{zi4dian3}{6,8}
  \significado[本]{s.}{dicionário de caracteres chineses (contendo verbetes de caracteres únicos, em contraste com 词典 que contém verbetes para palavras de um ou mais caracteres)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{字脚}{zi4jiao3}{6,11}
  \significado[典]{s.}{gancho no final da pincelada; serifa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{字母}{zi4mu3}{6,5}
  \significado[个]{s.}{letra (do alfabeto)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{字眼}{zi4yan3}{6,11}
  \significado[个]{s.}{palavras; redação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{字字珠玉}{zi4zi4zhu1yu4}{6,6,10,5}
  \significado{expr.}{cada palavra é uma jóia}
  \significado{s.}{escrita magnífica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自动化}{zi4dong4hua4}{6,6,4}
  \significado{s.}{automação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自个儿}{zi4ge3r5}{6,3,2}
  \significado{pron.}{(dialeto) a si mesmo, por si mesmo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自己}{zi4ji3}{6,3}
  \significado{pron.}{a si próprio; próprio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自己动手}{zi4ji3dong4shou3}{6,3,6,4}
  \significado{v.}{fazer (algo) sozinho; ajudar-se a}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自救}{zi4jiu4}{6,11}
  \significado{v.}{sair a si mesmo de problemas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自来水}{zi4lai2shui3}{6,7,4}
  \significado{s.}{água corrente, água da torneira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自然}{zi4ran2}{6,12}
  \significado{adj.}{natural}
  \significado{adv.}{naturalmente; de maneira natural}
  \significado{s.}{natureza}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自燃}{zi4ran2}{6,16}
  \significado{s.}{combustão espontânea}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我}{zi4wo3}{6,7}
  \significado{pron.}{a si mesmo; eu próprio; auto\dots; ego (psicologia)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我安慰}{zi4wo3'an1wei4}{6,7,6,15}
  \significado{v.}{confortar-se; consolar-se; tranquilizar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我保存}{zi4wo3 bao3cun2}{6,7,9,6}
  \significado{v.}{autopreservação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我吹嘘}{zi4wo3chui1xu1}{6,7,7,14}
  \significado{expr.}{tocar a própria buzina}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我催眠}{zi4wo3cui1mian2}{6,7,13,10}
  \significado{v.}{consolar-me; tranquilizar-me}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我的人}{zi4wo3de5ren2}{6,7,8,2}
  \significado{s.}{(minha, sua) própria pessoa; (afirmar) a própria personalidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我防卫}{zi4wo3fang2wei4}{6,7,6,3}
  \significado{s.}{defesa pessoal; auto-defesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我解嘲}{zi4wo3jie3chao2}{6,7,13,15}
  \significado{s.}{referir-se às próprias fraquezas ou falhas com humor autodepreciativo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我介绍}{zi4wo3jie4shao4}{6,7,4,8}
  \significado{s.}{defesa pessoal; auto-defesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我批评}{zi4wo3pi1ping2}{6,7,7,7}
  \significado{s.}{autocrítica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我实现}{zi4wo3shi2xian4}{6,7,8,8}
  \significado{s.}{psicologia:~auto-atualização; auto-realização}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我陶醉}{zi4wo3tao2zui4}{6,7,10,15}
  \significado{s.}{narcisista; auto-imbuído; satisfeito consigo mesmo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我意识}{zi4wo3yi4shi2}{6,7,13,7}
  \significado{s.}{autoapresentação}
  \significado{v.}{apresentar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自行车}{zi4xing2che1}{6,6,4}
  \significado[辆]{s.}{bicicleta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自行车馆}{zi4xing2che1guan3}{6,6,4,11}
  \significado{s.}{estádio de ciclismo; velódromo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自行车架}{zi4xing2che1jia4}{6,6,4,9}
  \significado{s.}{suporte para bicicleta; bicicletário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自行车赛}{zi4xing2che1sai4}{6,6,4,14}
  \significado{s.}{corrida de bicicleta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自由}{zi4you2}{6,5}
  \significado{adj.}{livre, irrestrito}
  \significado[种]{s.}{liberdade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自由泳}{zi4you2yong3}{6,5,8}
  \significado{s.}{natação de estilo livre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自责}{zi4ze2}{6,8}
  \significado{v.}{culpar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{棕褐色}{zong1he4se4}{12,14,6}
  \significado{s.}{cor sépia; bronzeado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总}{zong3}{9}[Radical 心]
  \significado{adv.}{em geral; completamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总长}{zong3chang2}{9,4}
  \significado{s.}{comprimento total}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总得}{zong3dei3}{9,11}
  \significado{adv.}{prestes a}
  \significado{v.}{dever; precisar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总督}{zong3du1}{9,13}
  \significado*{s.}{Governador-Geral; Governador; Vice-Rei}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总价}{zong3jia4}{9,6}
  \significado{s.}{preço total}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总结}{zong3jie2}{9,9}
  \significado[个]{s.}{currículo; resumo}
  \significado{v.}{concluir; resumir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总理}{zong3li3}{9,11}
  \significado*{s.}{Primeiro-Ministro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总台}{zong3tai2}{9,5}
  \significado{s.}{recepção; balcão de recepção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总统}{zong3tong3}{9,9}
  \significado*[个,位,名,届]{s.}{Presidente (de um país)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总务}{zong3wu4}{9,5}
  \significado{s.}{divisão de assuntos gerais; assuntos gerais; pessoa responsável geral}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总线}{zong3xian4}{9,8}
  \significado{s.}{barramento (computador); \emph{computer bus}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总站}{zong3zhan4}{9,10}
  \significado{s.}{terminal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总值}{zong3zhi2}{9,10}
  \significado{s.}{valor total}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赱}{zou3}{6}
  \variante{走}
\end{verbete}

\begin{verbete}{走}{zou3}{7}[Radical 走][Kangxi 156]
  \significado{v.}{andar; caminhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{走鬼}{zou3gui3}{7,9}
  \significado{s.}{vendedor ambulante sem licença}
\end{verbete}

\begin{verbete}{走过}{zou3guo4}{7,6}
  \significado{v.}{passar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{走去}{zou3qu4}{7,5}
  \significado{v.}{caminhar até (para)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{走绳}{zou3sheng2}{7,11}
  \significado{v.}{andar na corda bamba}
  \veja{走索}{zou3suo3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{走势}{zou3shi4}{7,8}
  \significado{s.}{caminho; tendência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{走索}{zou3suo3}{7,10}
  \significado{v.}{andar na corda bamba}
  \veja{走绳}{zou3sheng2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{走秀}{zou3xiu4}{7,7}
  \significado{s.}{desfile de moda}
  \significado{v.}{andar na passarela (em um desfile de moda)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{走卒}{zou3zu2}{7,8}
  \significado{s.}{lacaio (masculino); peão (isto é, soldado de infantaria); servo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{奏效}{zou4xiao4}{9,10}
  \significado{v.}{mostrar resultados, ser eficaz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{租}{zu1}{10}[Radical 禾]
  \significado{s.}{imposto sobre propriedade urbana ou rural}
  \significado{v.}{alugar; tomar de aluguel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{租船}{zu1chuan2}{10,11}
  \significado{v.}{fretar um navio; alugar um navio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{租房}{zu1fang2}{10,8}
  \significado{v.}{alugar um apartamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{租金}{zu1jin1}{10,8}
  \significado{s.}{aluguel}
  \veja{租钱}{zu1qian5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{租赁}{zu1lin4}{10,10}
  \significado{v.}{contratar; alugar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{租钱}{zu1qian5}{10,10}
  \significado{s.}{aluguel}
  \veja{租金}{zu1jin1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{租让}{zu1rang4}{10,5}
  \significado{v.}{alugar; alugar (a propriedade de alguém para outra pessoa)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{租用}{zu1yong4}{10,5}
  \significado{v.}{contratar; alugar; alugar (algo de alguém)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{租约}{zu1yue1}{10,6}
  \significado{s.}{aluguel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{足}{zu2}{7}[Radical 足][Kangxi 157]
  \significado{adj.}{amplo}
  \significado{s.}{pé}
  \significado{v.}{ser suficiente}
  \veja{足}{ju4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{足球}{zu2qiu2}{7,11}
  \significado[个]{s.}{futebol; bola de futebol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{足球场}{zu2qiu2chang3}{7,11,6}
  \significado{s.}{campo de futebol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{足球队}{zu2qiu2dui4}{7,11,4}
  \significado{s.}{time de futebol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{足球迷}{zu2qiu2mi2}{7,11,9}
  \significado{s.}{fã de futebol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{足球赛}{zu2qiu2sai4}{7,11,14}
  \significado{s.}{competição de futebol; partida de futebol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{足球协会}{zu2qiu2xie2hui4}{7,11,6,6}
  \significado*{s.}{Associação de Futebol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{足月}{zu2yue4}{7,4}
  \significado{s.}{gestação completa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{足足}{zu2zu2}{7,7}
  \significado{adv.}{tanto quanto; extremamente; completamente; não menos que}
\end{verbete}

\begin{verbete}{族}{zu2}{11}[Radical 方]
  \significado{s.}{raça; nacionalidade; etnia; clã; por extensão, grupo social}
\end{verbete}

\begin{verbete}{诅咒}{zu3zhou4}{7,8}
  \significado{v.}{amaldiçoar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阻击}{zu3ji1}{7,5}
  \significado{v.}{verificar; parar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祖国}{zu3guo2}{9,8}
  \significado{s.}{pátria, terra natal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钻戒}{zuan4jie4}{10,7}
  \significado[只]{s.}{anel de diamante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钻石}{zuan4shi2}{10,5}
  \significado[颗]{s.}{diamante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{嘴巴}{zui3ba5}{16,4}
  \significado[张]{s.}{boca}
  \significado[个]{s.}{bofetada na cara}
\end{verbete}

\begin{verbete}{嘴巴子}{zui3ba5zi5}{16,4,3}
  \significado{s.}{tapa; bofetada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最}{zui4}{12}[Radical 冂]
  \significado{adv.}{o mais; o melhor; a coisa mais\dots; grau superlativo relativo de superioridade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最初}{zui4chu1}{12,7}
  \significado{adj.}{inicial; original; primário}
  \significado{adv.}{inicialmente; originalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最多}{zui4duo1}{12,6}
  \significado{adv.}{no máximo; máximo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最高}{zui4gao1}{12,10}
  \significado{adj.}{altíssimo; supremo; mais alto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最好}{zui4hao3}{12,6}
  \significado{adv.}{ser melhor que}
  \significado{v.}{(você) estar melhor (faça o que sugerimos); querer ser o melhor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最后}{zui4hou4}{12,6}
  \significado{adj.}{final; último}
  \significado{adv.}{finalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最佳}{zui4jia1}{12,8}
  \significado{adj.}{melhor (atleta, filme etc); ótimo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最近}{zui4jin4}{12,7}
  \significado{adv.}{ultimamente; recentemente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最善}{zui4shan4}{12,12}
  \significado{adj.}{ótimo; o melhor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最少}{zui4shao3}{12,4}
  \significado{adv.}{finalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最先}{zui4xian1}{12,6}
  \significado{adv.}{o primeiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最新}{zui4xin1}{12,13}
  \significado{adv.}{mais recente; mais novo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最优}{zui4you1}{12,6}
  \significado{adj.}{ótimo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最远}{zui4yuan3}{12,7}
  \significado{adv.}{mais distante; mais longe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最终}{zui4zhong1}{12,8}
  \significado{adv.}{pelo menos; finalmente;}
  \significado{s.}{final; ultimato}
\end{verbete}

\begin{verbete}{罪犯}{zui4fan4}{13,5}
  \significado{s.}{criminoso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{罪行}{zui4xing2}{13,6}
  \significado{s.}{crime; ofensa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{醉}{zui4}{15}[Radical 酉]
  \significado{v.}{embriagar-se; ficar bêbado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{昨}{zuo2}{9}[Radical 日]
  \significado{s.}{ontem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{昨日}{zuo2ri4}{9,4}
  \significado{adv.}{ontem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{昨天}{zuo2tian1}{9,4}
  \significado{adv.}{ontem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{昨晚}{zuo2wan3}{9,11}
  \significado{adv.}{noite passada; ontem à noite}
\end{verbete}

\begin{verbete}{昨夜}{zuo2ye4}{9,8}
  \significado{adv.}{noite passada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{左}{zuo3}{5}[Radical 工]
  \significado*{s.}{sobrenome Zuo}
  \significado{p.l.}{esquerda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{左边}{zuo3bian5}{5,5}
  \significado{s.}{esquerda; lado esquerdo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{左面}{zuo3mian4}{5,9}
  \significado{s.}{esquerda; lado esquerdo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{左派}{zuo3pai4}{5,9}
  \significado{s.}{esquerda (política); esquerdista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{左倾}{zuo3qing1}{5,10}
  \significado{s.}{esquerdista; progressivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{左袒}{zuo3tan3}{5,10}
  \significado{v.}{ser tendencioso; ser parcial para; favorecer um lado; tomar partido com}
\end{verbete}

\begin{verbete}{左舷}{zuo3xian2}{5,11}
  \significado{s.}{porto (lado de um navio)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{左翼}{zuo3yi4}{5,17}
  \significado{s.}{esquerda (política)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{左右}{zuo3you4}{5,5}
  \significado{adv.}{cerca de; aproximadamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坐}{zuo4}{7}[Radical 土]
  \significado*{s.}{sobrenome Zuo}
  \significado{v.}{sentar-se; andar de carro, ônibus, trem, avião, etc.}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坐标}{zuo4biao1}{7,9}
  \significado{s.}{coordenada (geometria)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坐车}{zuo4che1}{7,4}
  \significado{v.}{andar de carro, ônibus, trem, etc.}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坐垫}{zuo4dian4}{7,9}
  \significado[块]{s.}{assento (motocicleta); almofada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坐好}{zuo4hao3}{7,6}
  \significado{v.}{sentar-se corretamente; sentar direito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坐享}{zuo4xiang3}{7,8}
  \significado{v.}{curtir algo sem levantar um dedo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{座标}{zuo4biao1}{10,9}
  \variante{坐标}
\end{verbete}

\begin{verbete}{座位}{zuo4wei4}{10,7}
  \significado[个]{s.}{assento; lugar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{座子}{zuo4zi5}{10,3}
  \significado{s.}{soquete; pedestal; sela}
\end{verbete}

\begin{verbete}{做}{zuo4}{11}[Radical 人]
  \significado{v.}{fazer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{做法}{zuo4fa3}{11,8}
  \significado[个]{s.}{método para fazer; prática; receita; maneira de lidar com algo; método de trabalho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{做饭}{zuo4fan4}{11,7}
  \significado{v.}{preparar uma refeição; cozinhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{做活}{zuo4huo2}{11,9}
  \significado{v.}{trabalhar para ganhar a vida (especialmente de mulher costureira)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{做生活}{zuo4sheng1huo2}{11,5,9}
  \significado{v.}{fazer tabalhos manuais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{做戏}{zuo4xi4}{11,6}
  \significado{v.}{atuar em uma peça; fazer uma peça}
\end{verbete}

\begin{verbete}{做眼}{zuo4yan3}{11,11}
  \significado{v.}{agir como um guia; trabalhar como espião}
\end{verbete}

\begin{verbete}{做作}{zuo4zuo5}{11,7}
  \significado{adj.}{afetado; artificial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{酢}{zuo4}{12}[Radical 酉]
  \significado{v.}{brindar o anfitrião com vinho}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
