%%%
%%% Radical "⼆"
%%%
\section*{Radical 7: ``⼆''}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 7: ⼆}\addcontentsline{loh}{figure}{\#\#\#\# 7: ⼆}

%%%%%%%%%% 二 %%%%%%%%%%
\subsection*{二}\addcontentsline{loh}{figure}{二}

\begin{Entry}{二}{2}{⼆}[Kangxi 7]
  \begin{Phonetics}{二}{er4}[][HSK 1]
    \definition{adj.}{diferente; refere"-se a duas coisas ou coisas diferentes | bobo; pateta; tolo; sem inteligência | desleal; infiel; indiferente; sem determinação}
    \definition{num.}{dois; 2}
  \synonymref{两}{liang3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{二手}{2,4}{⼆,⼿}
  \begin{Phonetics}{二手}{er4shou3}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{usado; de segunda mão; refere"-se especificamente a usados e revendidos}
  \antonymref{新鲜}{xin1xian1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{二手车}{2,4,4}{⼆,⼿,⾞}
  \begin{Phonetics}{二手车}{er4shou3che1}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{carro usado; carro de segunda mão}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{二战}{2,9}{⼆,⼽}
  \begin{Phonetics}{二战}{er4zhan4}
    \definition*{s.}{Segunda Guerra Mundial (1039-1945)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{二胡}{2,9}{⼆,⾁}
  \begin{Phonetics}{二胡}{er4hu2}
    \definition{s.}{erhu; um instrumento de arco de duas cordas com um registro mais baixo que o 京胡; um tipo de 胡琴, a caixa de som é feita de bambu, madeira, etc., coberta com pele de cobra, etc., tem duas cordas e o tom é baixo e suave}
  \seealsoref{胡琴}{hu2qin2}
  \seealsoref{京胡}{jing1hu2}
  \synonymref{吉他}{ji2ta1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{二氧化碳}{2,10,4,14}{⼆,⽓,⼔,⽯}
  \begin{Phonetics}{二氧化碳}{er4yang3hua4tan4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{CO$_2$; dióxido de carbono; gás carbônico}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{二维码}{2,11,8}{⼆,⽷,⽯}
  \begin{Phonetics}{二维码}{er4wei2ma3}[][HSK 5]
    \definition[个]{s.}{\emph{QR code}; um identificador gráfico que distribui formas geométricas específicas em um plano ou direção bidimensional de acordo com certas regras para expressar um conjunto de informações}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 于 %%%%%%%%%%
\subsection*{于}\addcontentsline{loh}{figure}{于}

\begin{Entry}{于}{3}{⼆}
  \begin{Phonetics}{于}{yu2}[][HSK 6]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Yu}
    \definition{prep.}{indica hora, lugar, alcance, etc. | indica a direção da ação | usado depois de um verbo para indicar dar, entregar, etc. | apresentar a relação do objeto ou entidade introduzida | indica o ponto de início ou de partida | indica comparação | indica passividade}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{于是}{3,9}{⼆,⽇}
  \begin{Phonetics}{于是}{yu2shi4}[][HSK 4]
    \definition{conj.}{então; portanto; consequentemente; como resultado; indica que o último segue o primeiro e que o último é frequentemente causado pelo primeiro}
  \synonymref{所以}{suo3yi3}
  \synonymref{因而}{yin1'er2}
  \synonymref{因此}{yin1ci3}
  \antonymref{但是}{dan4shi4}
  \antonymref{然而}{ran2'er2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 亏 %%%%%%%%%%
\subsection*{亏}\addcontentsline{loh}{figure}{亏}

\begin{Entry}{亏}{3}{⼆}
  \begin{Phonetics}{亏}{kui1}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{felizmente; por sorte; graças a | contrariamente, expressando sarcasmo}
    \definition{s.}{prejuízo; perda; déficit | perda; dano; ferida}
    \definition{v.}{perder dinheiro, etc.; ter um déficit; ter prejuízo | ter falta de; ser deficiente; carecer de | tratar injustamente; causar prejuízo; trair a confiança}
  \synonymref{缺}{que1}
  \synonymref{损}{sun3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亏本}{3,5}{⼆,⽊}
  \begin{Phonetics}{亏本}{kui1/ben3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{estar no vermelho; perder o capital; perder dinheiro (nos negócios)}
  \synonymref{亏损}{kui1sun3}
  \antonymref{赚钱}{zhuan4 qian2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亏损}{3,10}{⼆,⼿}
  \begin{Phonetics}{亏损}{kui1sun3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{perder; esgotar; ter déficit; as despesas excedem as receitas | desidratar; enfraquecer; o corpo está enfraquecido devido a danos ou falta de nutrição}
  \synonymref{不足}{bu4zu2}
  \synonymref{吃亏}{chi1/kui1}
  \synonymref{耗费}{hao4fei4}
  \synonymref{亏本}{kui1/ben3}
  \synonymref{丧失}{sang4shi1}
  \synonymref{损失}{sun3shi1}
  \synonymref{牺牲}{xi1sheng1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 云 %%%%%%%%%%
\subsection*{云}\addcontentsline{loh}{figure}{云}

\begin{Entry}{云}{4}{⼆}
  \begin{Phonetics}{云}{yun2}[][HSK 2]
    \definition*{s.}{Província de Yunnan, abreviação de 云南 | Sobrenome: Yun}
    \definition[片,朵]{s.}{nuvem}
    \definition{v.}{dizer}
  \seealsoref{云南}{yun2nan2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{云云}{4,4}{⼆,⼆}
  \begin{Phonetics}{云云}{yun2yun2}
    \definition{adv.}{e assim por diante | assim e assim}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{云南}{4,9}{⼆,⼗}
  \begin{Phonetics}{云南}{yun2nan2}
    \definition*{s.}{Província de Yunnan}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{云端}{4,14}{⼆,⽴}
  \begin{Phonetics}{云端}{yun2duan1}
    \definition{s.}{alto nas nuvens | (computação) a nuvem}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 互 %%%%%%%%%%
\subsection*{互}\addcontentsline{loh}{figure}{互}

\begin{Entry}{互}{4}{⼆}
  \begin{Phonetics}{互}{hu4}
    \definition{adv.}{mutuamente; um ao outro}
    \definition{pron.}{um ao outro; mútuo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{互动}{4,6}{⼆,⼒}
  \begin{Phonetics}{互动}{hu4dong4}[][HSK 6]
    \definition{v.}{interagir; participar juntos; promover uns aos outros}
  \synonymref{沟通}{gou1tong1}
  \synonymref{交流}{jiao1liu2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{互访}{4,6}{⼆,⾔}
  \begin{Phonetics}{互访}{hu4fang3}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{visitas mútuas}
    \definition{v.}{trocar visitas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{互利}{4,7}{⼆,⼑}
  \begin{Phonetics}{互利}{hu4li4}
    \definition{s.}{benefício mútuo}
  \synonymref{双赢}{shuang1ying2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{互助}{4,7}{⼆,⼒}
  \begin{Phonetics}{互助}{hu4zhu4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{ajudar uns aos outros; ajudar-se mutualmente}[我们应该互助合作。===Devemos ajudar e cooperar uns com os outros.]
  \synonymref{合作}{he2zuo4}
  \synonymref{配合}{pei4he5}
  \synonymref{团结}{tuan2jie2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{互补}{4,7}{⼆,⾐}
  \begin{Phonetics}{互补}{hu4bu3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{complementar; complementar-se}
  \antonymref{兼容}{jian1rong2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{互信}{4,9}{⼆,⼈}
  \begin{Phonetics}{互信}{hu4xin4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{confiança mútua}
    \definition{v.}{confiar um no outro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{互相}{4,9}{⼆,⽬}
  \begin{Phonetics}{互相}{hu4xiang1}[][HSK 3]
    \definition{adv.}{mutuamente; um ao outro; expressa uma relação de igualdade entre as partes}
  \synonymref{彼此}{bi3ci3}
  \synonymref{相互}{xiang1hu4}
  \antonymref{各自}{ge4zi4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{互联网}{4,12,6}{⼆,⽿,⽹}
  \begin{Phonetics}{互联网}{hu4lian2wang3}[][HSK 3]
    \definition{s.}{\emph{Internet}; uma enorme rede conectando computadores e redes de computadores}
  \seealsoref{网际网路}{wang3 ji4 wang3 lu4}
  \seealsoref{网际网络}{wang3 ji4 wang3 luo4}
  \seealsoref{网路}{wang3 lu4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 五 %%%%%%%%%%
\subsection*{五}\addcontentsline{loh}{figure}{五}

\begin{Entry}{五}{4}{⼆}
  \begin{Phonetics}{五}{wu3}[][HSK 1]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Wu}
    \definition{num.}{cinco; 5}
    \definition{s.}{uma nota da escala em Gongchepu (工尺谱), correspondente a 6 na notação musical numerada}
  \seealsoref{工尺谱}{gong1 che3 pu3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{五五}{4,4}{⼆,⼆}
  \begin{Phonetics}{五五}{wu3wu3}
    \definition{num.}{50-50}
    \definition{s.}{igual (partilha, parceria, etc.)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{五体投地}{4,7,7,6}{⼆,⼈,⼿,⼟}
  \begin{Phonetics}{五体投地}{wu3ti3tou2di4}
    \definition{expr.}{prostrar-se em admiração | adular alguém}
  \antonymref{不以为然}{bu4yi3wei2ran2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{五岳}{4,8}{⼆,⼭}
  \begin{Phonetics}{五岳}{wu3yue4}
    \definition*{s.}{Cinco Montanhas Sagradas dos taoístas, a saber: Monte Tai (泰山) na província de Shandong (Pico Oriental), Monte Hua (华山) na província de Shaanxi (Pico Ocidental), Monte Heng (衡山) na província de Hunan (Pico Meridional), Monte Heng (恒山) na província de Shanxi (Pico Setentrional) e Monte Song (嵩山) na província de Henan (Pico Central) são as cinco montanhas mais famosas da história da China}
  \seealsoref{衡山}{heng2shan1}
  \seealsoref{恒山}{heng2shan1}
  \seealsoref{华山}{hua4shan1}
  \seealsoref{嵩山}{song1shan1}
  \seealsoref{泰山}{tai4shan1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{五颜六色}{4,15,4,6}{⼆,⾴,⼋,⾊}
  \begin{Phonetics}{五颜六色}{wu3yan2liu4se4}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{de várias (ou todas) cores; multicolorido; colorido}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 井 %%%%%%%%%%
\subsection*{井}\addcontentsline{loh}{figure}{井}

\begin{Entry}{井}{4}{⼆}
  \begin{Phonetics}{井}{jing3}[][HSK 6]
    \definition*{s.}{Jing, uma das mansões lunares | Sobrenome: Jing}
    \definition{adj.}{limpo; organizado}
    \definition[口]{s.}{poço; um buraco profundo cavado no chão para tirar água | algo em forma de poço | vila natal ou cidade natal}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 亚 %%%%%%%%%%
\subsection*{亚}\addcontentsline{loh}{figure}{亚}

\begin{Entry}{亚}{6}{⼆}
  \begin{Phonetics}{亚}{ya4}
    \definition*{s.}{Ásia, abreviação de 亚洲 | Sobrenome: Ya}
    \definition{adj.}{inferior | abaixo do padrão | (química) de menor valência atômica}
    \definition{pref.}{sub-}
  \seealsoref{亚洲}{ya4zhou1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亚军}{6,6}{⼆,⼍}
  \begin{Phonetics}{亚军}{ya4jun1}[][HSK 5]
    \definition[个]{s.}{segundo lugar; vice-campeão; medalhista de prata}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亚运会}{6,7,6}{⼆,⾡,⼈}
  \begin{Phonetics}{亚运会}{ya4yun4hui4}[][HSK 4]
    \definition*{s.}{Jogos Asiáticos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亚细亚洲}{6,8,6,9}{⼆,⽷,⼆,⽔}
  \begin{Phonetics}{亚细亚洲}{ya4xi4ya4zhou1}
    \definition*{s.}{Ásia}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亚洲}{6,9}{⼆,⽔}
  \begin{Phonetics}{亚洲}{ya4zhou1}
    \definition*{s.}{Ásia, abreviação de 亚细亚洲}
  \seealsoref{亚细亚洲}{ya4xi4ya4zhou1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亚洲人}{6,9,2}{⼆,⽔,⼈}
  \begin{Phonetics}{亚洲人}{ya4zhou1ren2}
    \definition{s.}{asiático | pessoa ou povo da Ásia}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亚热带}{6,10,9}{⼆,⽕,⼱}
  \begin{Phonetics}{亚热带}{ya4re4dai4}
    \definition{s.}{zona ou clima subtropical; subtropical; semitropical}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 些 %%%%%%%%%%
\subsection*{些}\addcontentsline{loh}{figure}{些}

\begin{Entry}{些}{8}{⼆}
  \begin{Phonetics}{些}{xie1}[][HSK 4]
    \definition{adv.}{um pouco; um pouco mais; usado após um adjetivo ou parte de um verbo para indicar uma pequena quantidade, equivalente a 一点儿}
    \definition{clas.}{alguns; um pouco; denota uma quantidade indefinida}
  \seealsoref{一点儿}{yi4dian3r5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{些许}{8,6}{⼆,⾔}
  \begin{Phonetics}{些许}{xie1xu3}
    \definition{num.}{um pouco}
  \synonymref{适量}{shi4liang4}
  \antonymref{长足}{chang2zu2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

