%%%
%%% Radical "⼏"
%%%
\section*{Radical 16: ``⼏''}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 16: ⼏}\addcontentsline{loh}{figure}{\#\#\#\# 16: ⼏}

%%%%%%%%%% 几 %%%%%%%%%%
\subsection*{几}\addcontentsline{loh}{figure}{几}

\begin{Entry}{几}{2}{⼏}[Kangxi 16]
  \begin{Phonetics}{几}{ji1}
    \definition{adv.}{quase; praticamente}
    \definition{s.}{uma mesa pequena}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{几}{ji3}[][HSK 1]
    \definition{adv.}{quanto?, usado para perguntar sobre quantidade e tempo}
    \definition{num.}{alguns; vários; poucos; indica um número indeterminado maior que um e menor que dez}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{几乎}{2,5}{⼏,⼃}
  \begin{Phonetics}{几乎}{ji1hu1}[][HSK 4]
    \definition{adv.}{quase; praticamente; próximo a | perto de; quase; à beira de}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{几何}{2,7}{⼏,⼈}
  \begin{Phonetics}{几何}{ji3he2}
    \definition{s.}{geometria}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{几率}{2,11}{⼏,⽞}
  \begin{Phonetics}{几率}{ji1lv4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{probabilidade; um evento pode ou não ocorrer sob as mesmas condições, a grandeza que indica a possibilidade de ocorrência é chamada de probabilidade}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 凡 %%%%%%%%%%
\subsection*{凡}\addcontentsline{loh}{figure}{凡}

\begin{Entry}{凡}{3}{⼏}
  \begin{Phonetics}{凡}{fan2}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Fan}
    \definition{adj.}{comum; ordinário}
    \definition{adv.}{Literário: qualquer; todos; todo | Literário: em tudo; completamente}
    \definition{s.}{este mundo mortal; a terra | o mundo secular; refere-se ao mundo humano | uma nota da escala em Gongchepu (工尺谱), correspondente a 4 na notação musical numerada | Literário: ideia geral; esboço}
  \seealsoref{工尺谱}{gong1 che3 pu3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{凡是}{3,9}{⼏,⽇}
  \begin{Phonetics}{凡是}{fan2shi4}[][HSK 6]
    \definition{adv.}{todos; qualquer; cada; resumir tudo dentro de um determinado âmbito}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 凤 %%%%%%%%%%
\subsection*{凤}\addcontentsline{loh}{figure}{凤}

\begin{Entry}{凤}{4}{⼏}
  \begin{Phonetics}{凤}{feng4}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Feng}
    \definition[只]{s.}{Mitologia: fênix}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{凤凰}{4,11}{⼏,⼏}
  \begin{Phonetics}{凤凰}{feng4huang2}[][HSK 7-9]
    \definition[只,个,对]{s.}{fênix; o rei dos pássaros nas lendas antigas, com belas penas, o macho é chamado de 凤 e a fêmea é chamada de 凰, frequentemente usado para simbolizar auspiciosidade}
  \seealsoref{凤}{feng4}
  \seealsoref{凰}{huang2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 凭 %%%%%%%%%%
\subsection*{凭}\addcontentsline{loh}{figure}{凭}

\begin{Entry}{凭}{8}{⼏}
  \begin{Phonetics}{凭}{ping2}[][HSK 5]
    \definition{conj.}{não importa (o que, como, etc.); conecta frases complexas condicionais para expressar incondicionalidade, equivalente a 任凭 ou 不论}
    \definition{prep.}{introduzir a ação ou o comportamento com base em algo; quando a frase nominal após 凭 é longa, pode-se adicionar 着 após 凭}
    \definition[张]{s.}{prova; evidência}
    \definition{v.}{apoiar-se; encostar-se | confiar em; depender de | basear-se em; tomar como base}
  \seealsoref{不论}{bu2 lun4}
  \seealsoref{任凭}{ren4 ping2}
  \seealsoref{着}{zhe5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{凭证}{8,7}{⼏,⾔}
  \begin{Phonetics}{凭证}{ping2zheng4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{prova; certificado; comprovante; evidência}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{凭借}{8,10}{⼏,⼈}
  \begin{Phonetics}{凭借}{ping2jie4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{confiar em; depender de}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{凭着}{8,11}{⼏,⽬}
  \begin{Phonetics}{凭着}{ping2zhe5}[][HSK 7-9]
    \definition{prep.}{em virtude de; se baseia em}[她凭着多年的经验做事。===Ela se baseia em seus anos de experiência para realizar as coisas.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 凯 %%%%%%%%%%
\subsection*{凯}\addcontentsline{loh}{figure}{凯}

\begin{Entry}{凯}{8}{⼏}
  \begin{Phonetics}{凯}{kai3}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Kai}
    \definition{adj.}{vitorioso; triunfante}
    \definition{s.}{canção da vitória; canção triunfal | vitória; triunfo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{凯歌}{8,14}{⼏,⽋}
  \begin{Phonetics}{凯歌}{kai3ge1}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{canção de triunfo (ou vitória); hino; canções cantadas após uma vitória}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 凰 %%%%%%%%%%
\subsection*{凰}\addcontentsline{loh}{figure}{凰}

\begin{Entry}{凰}{11}{⼏}
  \begin{Phonetics}{凰}{huang2}
    \definition[只]{s.}{Mitologia: fênix fêmea}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 凳 %%%%%%%%%%
\subsection*{凳}\addcontentsline{loh}{figure}{凳}

\begin{Entry}{凳}{14}{⼏}
  \begin{Phonetics}{凳}{deng4}
    \definition[条]{s.}{banco; banqueta}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{凳子}{14,3}{⼏,⼦}
  \begin{Phonetics}{凳子}{deng4zi5}[][HSK 7-9]
    \definition[把,条,个]{s.}{banco; banqueta; um móvel que tem pernas para sentar, mas não tem encosto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

