%%%
%%% Radical "⼥"
%%%
\section*{Radical 38: ``⼥''}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 38: ⼥}\addcontentsline{loh}{figure}{\#\#\#\# 38: ⼥}

%%%%%%%%%% 女 %%%%%%%%%%
\subsection*{女}\addcontentsline{loh}{figure}{女}

\begin{Entry}{女}{3}{⼥}[Kangxi 38]
  \begin{Phonetics}{女}{nv3}[][HSK 1]
    \definition{adj.}{mulher; feminino | fêmea (de certos animais)}
    \definition{s.}{menina; filha | nü, uma das mansões lunares | mulher}
  \antonymref{男}{nan2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{女人}{3,2}{⼥,⼈}
  \begin{Phonetics}{女人}{nv3 ren2}[][HSK 1]
    \definition[个,位]{s.}{mulher adulta}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{女儿}{3,2}{⼥,⼉}
  \begin{Phonetics}{女儿}{nv3'er2}[][HSK 1]
    \definition[个]{s.}{menina; filha}
  \seealsoref{儿子}{er2zi5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{女士}{3,3}{⼥,⼠}
  \begin{Phonetics}{女士}{nv3shi4}[][HSK 4]
    \definition{pron.}{Sra.; Senhorita; Senhora; título honorífico para mulheres (agora usado em contextos diplomáticos)}
    \definition[位,名,个,些]{s.}{senhora; madame}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{女子}{3,3}{⼥,⼦}
  \begin{Phonetics}{女子}{nv3 zi3}[][HSK 3]
    \definition[位,名,个]{s.}{mulher; feminino; pessoa do sexo feminino}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{女王}{3,4}{⼥,⽟}
  \begin{Phonetics}{女王}{nv3wang2}
    \definition{s.}{rainha}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{女生}{3,5}{⼥,⽣}
  \begin{Phonetics}{女生}{nv3 sheng1}[][HSK 1]
    \definition[个]{s.}{estudante; aluna; estudante do sexo feminino | menina; jovem mulher}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{女性}{3,8}{⼥,⼼}
  \begin{Phonetics}{女性}{nv3 xing4}[][HSK 5]
    \definition[个,位,名]{s.}{mulher; feminino; feminilidade}
  \antonymref{男性}{nan2 xing4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{女朋友}{3,8,4}{⼥,⽉,⼜}
  \begin{Phonetics}{女朋友}{nv3 peng2 you5}[][HSK 1]
    \definition{s.}{namorada}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{女孩}{3,9}{⼥,⼦}
  \begin{Phonetics}{女孩}{nv3hai2}
    \definition{s.}{menina | garota}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{女孩儿}{3,9,2}{⼥,⼦,⼉}
  \begin{Phonetics}{女孩儿}{nv3 hai2r5}[][HSK 1]
    \definition{s.}{garota; menina; atualmente também se refere a mulher adolescente | filha}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{女婿}{3,12}{⼥,⼥}
  \begin{Phonetics}{女婿}{nv3xu5}[][HSK 7-9]
    \definition[个,位]{s.}{genro; marido da filha | em algumas regiões, refere"-se ao marido}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 奴 %%%%%%%%%%
\subsection*{奴}\addcontentsline{loh}{figure}{奴}

\begin{Entry}{奴}{5}{⼥}
  \begin{Phonetics}{奴}{nu2}
    \definition{pron.}{Obsoleto: eu, mim, sua humilde serva, esta garota (nome autoproclamado de uma garota, frequentemente encontrado na literatura vernácula antiga)}
    \definition[个,位]{s.}{servo; escravo; pessoas da sociedade antiga que eram oprimidas, exploradas e escravizadas, e que não tinham liberdade pessoal nem direitos políticos}
    \definition{v.}{escravizar; tornar alguém escravo | escravizar;  tratar e usar como escravo}
  \seealsoref{主}{zhu3}
  \antonymref{主}{zhu3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{奴隶}{5,8}{⼥,⾪}
  \begin{Phonetics}{奴隶}{nu2li4}[][HSK 7-9]
    \definition[个]{s.}{escravo; as pessoas que trabalhavam para donos de escravos e não tinham liberdade pessoal eram frequentemente compradas, vendidas ou mortas arbitrariamente por esses donos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 奶 %%%%%%%%%%
\subsection*{奶}\addcontentsline{loh}{figure}{奶}

\begin{Entry}{奶}{5}{⼥}
  \begin{Phonetics}{奶}{nai3}[][HSK 1]
    \definition{adj.}{bebê; infância; infantil}
    \definition[杯,滴,瓶,只,桶]{s.}{seios; mama | leite; produtos lácteos}
    \definition{v.}{amamentar; mamar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{奶牛}{5,4}{⼥,⽜}
  \begin{Phonetics}{奶牛}{nai3 niu2}[][HSK 6]
    \definition{s.}{vaca leiteira (ou leiteira); vaca}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{奶奶}{5,5}{⼥,⼥}
  \begin{Phonetics}{奶奶}{nai3nai5}[][HSK 1]
    \definition[位]{s.}{avó (paterna) | vovó; avó; mulheres mais velhas | jovem senhora da casa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{奶茶}{5,9}{⼥,⾋}
  \begin{Phonetics}{奶茶}{nai3 cha2}[][HSK 3]
    \definition[杯]{s.}{chá com leite; chá com leite de vaca ou de ovelha}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{奶粉}{5,10}{⼥,⽶}
  \begin{Phonetics}{奶粉}{nai3 fen3}[][HSK 6]
    \definition[袋,桶,罐,勺]{s.}{leite em pó}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 奸 %%%%%%%%%%
\subsection*{奸}\addcontentsline{loh}{figure}{奸}

\begin{Entry}{奸}{6}{⼥}
  \begin{Phonetics}{奸}{jian1}
    \definition{adj.}{perverso; maligno; traiçoeiro; malicioso}
    \definition{s.}{traidor; espião | pessoa perversa; pessoa traiçoeira | relações sexuais ilícitas; comportamento sexual impróprio}
    \definition{v.}{ter relações sexuais ilícitas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{奸夫}{6,4}{⼥,⼤}
  \begin{Phonetics}{奸夫}{jian1fu1}
    \definition{s.}{homem adúltero}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{奸诈}{6,7}{⼥,⾔}
  \begin{Phonetics}{奸诈}{jian1zha4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{fraudulento; astuto; enganoso; traiçoeiro; hipócrita e enganador, não confiável}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 她 %%%%%%%%%%
\subsection*{她}\addcontentsline{loh}{figure}{她}

\begin{Entry}{她}{6}{⼥}
  \begin{Phonetics}{她}{ta1}[][HSK 1]
    \definition{pron.}{ela | ela; referir-se a coisas que se ama ou aprecia, como a pátria, a bandeira nacional, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{她们}{6,5}{⼥,⼈}
  \begin{Phonetics}{她们}{ta1men5}[][HSK 1]
    \definition{pron.}{elas; referindo"-se a várias mulheres: em textos escritos, use 她们 quando todas as pessoas forem mulheres e 他们 quando houver homens e mulheres}
  \seealsoref{他们}{ta1men5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{她们的}{6,5,8}{⼥,⼈,⽩}
  \begin{Phonetics}{她们的}{ta1men5 de5}
    \definition{pron.}{delas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{她的}{6,8}{⼥,⽩}
  \begin{Phonetics}{她的}{ta1 de5}
    \definition{pron.}{dela}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 好 %%%%%%%%%%
\subsection*{好}\addcontentsline{loh}{figure}{好}

\begin{Entry}{好}{6}{⼥}
  \begin{Phonetics}{好}{hao3}[][HSK 1,2,4]
    \definition{adj.}{bom; ótimo; agradável; vantajoso; satisfatório | amigável; gentil; amistoso; amável | saudável; bem | pronto; concluído; usado após um verbo para indicar conclusão ou perfeição | fácil (de fazer); conveniente; responsável (por)}
    \definition{adv.}{muito; bastante; tão; usado na frente de uma palavra de quantidade ou uma palavra de tempo para indicar muito ou por muito tempo | em que medida; como; usado antes de adjetivos e verbos para indicar profundidade e com exclamação}
    \definition{interj.}{``O.K.!''; ``Tudo bem!''; aprovação, acordo ou encerramento | (no início de uma frase ou oração) expressa concordância (ou desaprovação, surpresa, etc.)}
    \definition{prep.}{de modo a; para que}
    \definition{s.}{referindo"-se a palavras de elogio ou aplauso | saudações; cumprimentos}
    \definition{suf.}{sufixo que indica conclusão ou prontidão | depois de um pronome significa ``olá''}
    \definition{v.}{deve; precisa; tem que; deveria | apaixonar"-se}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{好}{hao4}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Hao}
    \definition{adv.}{algo que acontece com frequência, que é fácil de acontecer}
    \definition{v.}{gostar; amar; ter afeição por}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好人}{6,2}{⼥,⼈}
  \begin{Phonetics}{好人}{hao3 ren2}[][HSK 2]
    \definition[个,位,名]{s.}{pessoa boa (ou excelente) | pessoa saudável | pessoa gentil que tenta se dar bem com todos (muitas vezes em detrimento dos princípios)}
  \antonymref{坏人}{huai4 ren2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好久}{6,3}{⼥,⼃}
  \begin{Phonetics}{好久}{hao3jiu3}[][HSK 2]
    \definition{adv.}{por muito tempo | por eras (no passado)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好（不）容易}{6,4,10,8}{⼥,⼀,⼧,⽇}
  \begin{Phonetics}{好（不）容易}{hao3 bu4 rong2 yi4}
    \definition{adv.}{com grande dificuldade; muito difícil}
    \definition{v.}{ter dificuldade (em fazer algo)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好友}{6,4}{⼥,⼜}
  \begin{Phonetics}{好友}{hao3you3}[][HSK 4]
    \definition[位,名,个,些]{s.}{bom amigo; amigo próximo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好心}{6,4}{⼥,⼼}
  \begin{Phonetics}{好心}{hao3xin1}[][HSK 7-9]
    \definition{adj./s.}{bondade; boas intenções}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好心人}{6,4,2}{⼥,⼼,⼈}
  \begin{Phonetics}{好心人}{hao3xin1ren2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{boa alma; pessoa de bom coração | pessoa gentil}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好歹}{6,4}{⼥,⽍}
  \begin{Phonetics}{好歹}{hao3dai3}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{de qualquer forma; em qualquer caso | de alguma forma; não importa de que maneira; não importa o que}
    \definition{s.}{bom e mau; o que é bom e o que é mau | acidente; desastre; refere"-se a situações de risco de vida}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好比}{6,4}{⼥,⽐}
  \begin{Phonetics}{好比}{hao3bi3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{pode ser comparado a; ser exatamente como}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好处}{6,5}{⼥,⼡}
  \begin{Phonetics}{好处}{hao3chu4}[][HSK 2]
    \definition[个]{s.}{bom; benefício; vantagem; fatores favoráveis a pessoas ou coisas | ganho; lucro; algo que não se deveria receber, dado por outra pessoa ou obtido através de uma oportunidade; geralmente tem conotação pejorativa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好汉}{6,5}{⼥,⽔}
  \begin{Phonetics}{好汉}{hao3han4}
    \definition[条]{s.}{herói | pessoa forte e corajosa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好生}{6,5}{⼥,⽣}
  \begin{Phonetics}{好生}{hao3sheng1}
    \definition{adv.}{bastante; extremamente | cuidadosamente; apropriadamente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好用}{6,5}{⼥,⽤}
  \begin{Phonetics}{好用}{hao3yong4}
    \definition{adj.}{fácil de usar | adequado ao uso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好似}{6,6}{⼥,⼈}
  \begin{Phonetics}{好似}{hao3 si4}[][HSK 6]
    \definition{v.}{parecer; ser como}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好吃}{6,6}{⼥,⼝}
  \begin{Phonetics}{好吃}{hao3chi1}[][HSK 1]
    \definition{adj.}{bom; saboroso; delicioso; descreve o sabor agradável de algo, que as pessoas gostam de comer}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{好吃}{hao4chi1}
    \definition{v.}{ser guloso; gostar de comer boa comida}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好在}{6,6}{⼥,⼟}
  \begin{Phonetics}{好在}{hao3zai4}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{felizmente; afortunadamente; indica que existem fatores favoráveis em condições difíceis ou desfavoráveis}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好多}{6,6}{⼥,⼣}
  \begin{Phonetics}{好多}{hao3 duo1}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{muitos; uma boa quantidade; uma grande quantidade; uma quantidade enorme}
    \definition{pron.}{quantos?; quanto?; frequentemente usado para perguntar sobre quantidade}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好好}{6,6}{⼥,⼥}
  \begin{Phonetics}{好好}{hao3 hao3}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{realmente bom/bem; em perfeitas condições; quando tudo está bem}
    \definition{adv.}{diretamente; seriamente; cuidadosamente; com todo o empenho; ao máximo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好听}{6,7}{⼥,⼝}
  \begin{Phonetics}{好听}{hao3 ting1}[][HSK 1]
    \definition{adj.}{agradável de ouvir (de som ou voz) | bom; palatável; satisfatório (de palavras)  | decente; honrado (de ações, etc.); descreve uma coisa que parece prestigiosa | interessante; descreve palavras, histórias e outras coisas interessantes}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好坏}{6,7}{⼥,⼟}
  \begin{Phonetics}{好坏}{hao3huai4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{bom e mau; o que é bom e o que é mau | bom ou ruim | qualidade |padrão}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好评}{6,7}{⼥,⾔}
  \begin{Phonetics}{好评}{hao3ping2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{comentário favorável; opinião elevada; boas críticas; altas críticas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好运}{6,7}{⼥,⾡}
  \begin{Phonetics}{好运}{hao3 yun4}[][HSK 5]
    \definition{s.}{boa sorte, fortuna ou oportunidade}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好事}{6,8}{⼥,⼅}
  \begin{Phonetics}{好事}{hao3 shi4}[][HSK 2]
    \definition[个,件]{s.}{boa ação; gentileza | (antigo) obra de caridade | acontecimento feliz; evento festivo}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{好事}{hao4 shi4}
    \definition[个,件]{s.}{intrometido; gostar de se meter na vida dos outros}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好奇}{6,8}{⼥,⼤}
  \begin{Phonetics}{好奇}{hao4qi2}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{curioso; curiosidade e interesse por coisas não conhecidas}
    \definition{s.}{curiosidade}
    \definition{v.}{ser ou estar curioso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好奇心}{6,8,4}{⼥,⼤,⼼}
  \begin{Phonetics}{好奇心}{hao4qi2xin1}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{curiosidade; uma emoção que expressa atenção especial a algo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好学}{6,8}{⼥,⼦}
  \begin{Phonetics}{好学}{hao3xue2}
    \definition{adj.}{fácil de aprender}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{好学}{hao4xue2}[][HSK 6]
    \definition[个]{s.}{apaixonado para aprender; estudioso; erudito}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好玩儿}{6,8,2}{⼥,⽟,⼉}
  \begin{Phonetics}{好玩儿}{hao3 wan2r5}[][HSK 1]
    \definition{adj.}{divertido; interessante; capaz de despertar interesse}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好转}{6,8}{⼥,⾞}
  \begin{Phonetics}{好转}{hao3 zhuan3}[][HSK 6]
    \definition{v.}{melhorar; dar uma guinada para melhor; tomar um rumo favorável}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好客}{6,9}{⼥,⼧}
  \begin{Phonetics}{好客}{hao4ke4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{hospitaleiro; refere"-se a estar disposto a receber convidados e ser afetuoso com eles}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好看}{6,9}{⼥,⽬}
  \begin{Phonetics}{好看}{hao3 kan4}[][HSK 1]
    \definition{adj.}{de boa aparência; agradável; bonito | interessante; descreve o enredo ou conteúdo de filmes, romances, performances, etc., como sendo cativante, agradável ou apreciável}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好说}{6,9}{⼥,⾔}
  \begin{Phonetics}{好说}{hao3shuo1}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{palavras elogiosas; usadas quando alguém agradece ou elogia você; usadas para expressar que você não é digno do elogio | sem problemas; expressa concordância ou vontade de negociar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好家伙}{6,10,6}{⼥,⼧,⼈}
  \begin{Phonetics}{好家伙}{hao3jia1huo5}[][HSK 7-9]
    \definition[个]{interj.}{``Bom Deus!''; ``Céus!''; ``Bom Senhor!''; expressa surpresa ou admiração}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好容易}{6,10,8}{⼥,⼧,⽇}
  \begin{Phonetics}{好容易}{hao3 rong2yi4}[][HSK 6]
    \definition{adv.}{com grande dificuldade; ter muita dificuldade (em fazer algo)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好笑}{6,10}{⼥,⽵}
  \begin{Phonetics}{好笑}{hao3xiao4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{engraçado; divertido; ridículo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好象}{6,11}{⼥,⾗}
  \begin{Phonetics}{好象}{hao3xiang4}
    \variantof{好像}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好像}{6,13}{⼥,⼈}
  \begin{Phonetics}{好像}{hao3xiang4}[][HSK 2]
    \definition{adv.}{como se; um pouco parecido; como se fosse}
    \definition{v.}{parecer; ser como; parecer-se com}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好意}{6,13}{⼥,⼼}
  \begin{Phonetics}{好意}{hao3yi4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{boas intenções; gentileza}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{好感}{6,13}{⼥,⼼}
  \begin{Phonetics}{好感}{hao3gan3}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{boa opinião; impressão favorável; sentimentos de satisfação ou simpatia por pessoas ou coisas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 如 %%%%%%%%%%
\subsection*{如}\addcontentsline{loh}{figure}{如}

\begin{Entry}{如}{6}{⼥}
  \begin{Phonetics}{如}{ru2}[][HSK 6]
    \definition{adv.}{por exemplo; tal como; como}
    \definition{conj.}{se; no caso (de); no caso de; como se; como}
    \definition{prep.}{em conformidade com; de acordo com}
    \definition{v.}{estar em conformidade (ou de acordo) com | (geralmente no negativo) pode ser comparado com; ser comparável a; ser tão bom quanto | superar; exceder | (literário) ir para}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{如一}{6,1}{⼥,⼀}
  \begin{Phonetics}{如一}{ru2 yi1}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{consistente; coerente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{如下}{6,3}{⼥,⼀}
  \begin{Phonetics}{如下}{ru2 xia4}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{como descrito ou listado abaixo; conforme segue; conforme abaixo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{如今}{6,4}{⼥,⼈}
  \begin{Phonetics}{如今}{ru2jin1}[][HSK 4]
    \definition{s.}{agora; hoje em dia; atualmente; no presente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{如同}{6,6}{⼥,⼝}
  \begin{Phonetics}{如同}{ru2 tong2}[][HSK 5]
    \definition{v.}{parecer que; usado principalmente em metáforas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{如此}{6,6}{⼥,⽌}
  \begin{Phonetics}{如此}{ru2 ci3}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{assim; tal; dessa forma; dessa maneira; refere"-se a uma situação mencionada anteriormente, equivalente a 这样}
  \seealsoref{这样}{zhe4 yang4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{如何}{6,7}{⼥,⼈}
  \begin{Phonetics}{如何}{ru2he2}[][HSK 3]
    \definition{pron.}{como?; o que?; usado para perguntar como resolver um problema | como?; o que?; usado para perguntar sobre a situação ou obter a opinião de outras pessoas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{如实}{6,8}{⼥,⼧}
  \begin{Phonetics}{如实}{ru2shi2}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{factualmente; veridicamente; de acordo com a situação real}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{如果}{6,8}{⼥,⽊}
  \begin{Phonetics}{如果}{ru2guo3}[][HSK 2]
    \definition{conj.}{se; no caso de; na eventualidade de; supondo que; para expressar suposições, pode-se usar 要是 na linguagem falada.}
  \seealsoref{要是}{yao4shi5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{如果说}{6,8,9}{⼥,⽊,⾔}
  \begin{Phonetics}{如果说}{ru2guo3 shuo1}[][HSK 7-9]
    \definition{conj.}{se}[如果说今天没空，就明天见。===Se você estiver ocupado hoje, nos vemos amanhã.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{如画}{6,8}{⼥,⽥}
  \begin{Phonetics}{如画}{ru2hua4}
    \definition{adj.}{pitoresco}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{如意}{6,13}{⼥,⼼}
  \begin{Phonetics}{如意}{ru2/yi4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{satisfeito; contente; descreve algo como a realização do desejo do coração}
    \definition{v.+compl.}{estar satisfeito; atender aos desejos de alguém; combinar com o meu gosto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{如愿以偿}{6,14,4,11}{⼥,⽕,⼈,⼈}
  \begin{Phonetics}{如愿以偿}{ru2yuan4yi3chang2}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Como eu desejava.''; ter um desejo realizado; alcançar (ou obter) o que se deseja; o desejo foi atendido conforme o esperado, ou seja, a aspiração foi realizada}
    \definition{s.}{favorabilidade}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{如醉如痴}{6,15,6,13}{⼥,⾣,⼥,⽧}
  \begin{Phonetics}{如醉如痴}{ru2zui4-ru2chi1}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{embriagado; como se estivesse embriagado e atordoado; intoxicado por alguma coisa; louco por alguma coisa; obcecado por}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 妆 %%%%%%%%%%
\subsection*{妆}\addcontentsline{loh}{figure}{妆}

\begin{Entry}{妆}{6}{⼥}
  \begin{Phonetics}{妆}{zhuang1}
    \definition{s.}{adornos femininos | enxoval; dote | adornos pessoais femininos; maquiagem e figurino de palco; costumava se referir às maquiagens em mulheres, mas agora se refere às maquiagens em atores}
    \definition{v.}{aplicar maquiagem; maquiar | arrumar-se; maquiar-se}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{妆扮}{6,7}{⼥,⼿}
  \begin{Phonetics}{妆扮}{zhuang1ban4}
    \variantof{装扮}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 妇 %%%%%%%%%%
\subsection*{妇}\addcontentsline{loh}{figure}{妇}

\begin{Entry}{妇}{6}{⼥}
  \begin{Phonetics}{妇}{fu4}
    \definition{s.}{mulher | mulher casada | esposa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{妇女}{6,3}{⼥,⼥}
  \begin{Phonetics}{妇女}{fu4nv3}[][HSK 6]
    \definition[个,位,群,名,帮]{s.}{mulher; mulheres; um termo geral para mulheres adultas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 妈 %%%%%%%%%%
\subsection*{妈}\addcontentsline{loh}{figure}{妈}

\begin{Entry}{妈}{6}{⼥}
  \begin{Phonetics}{妈}{ma1}
    \definition[个,位]{s.}{mãe; mamãe | uma forma de tratamento para uma mulher casada uma geração mais velha | (antigo) uma forma de tratamento para uma empregada doméstica de meia-idade ou velha}
  \seealsoref{妈妈}{ma1 ma5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{妈妈}{6,6}{⼥,⼥}
  \begin{Phonetics}{妈妈}{ma1 ma5}[][HSK 1]
    \definition[个,位]{s.}{mamãe; mãe | uma forma de chamar uma mulher de meia-idade; títulos de respeito para mulheres mais velhas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 妒 %%%%%%%%%%
\subsection*{妒}\addcontentsline{loh}{figure}{妒}

\begin{Entry}{妒}{7}{⼥}
  \begin{Phonetics}{妒}{du4}
    \definition{v.}{ter ciúmes (inveja) de}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{妒忌}{7,7}{⼥,⼼}
  \begin{Phonetics}{妒忌}{du4ji4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{invejar; ter ciúmes (ou inveja) de}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 妖 %%%%%%%%%%
\subsection*{妖}\addcontentsline{loh}{figure}{妖}

\begin{Entry}{妖}{7}{⼥}
  \begin{Phonetics}{妖}{yao1}
    \definition{adj.}{maligno e fraudulento | sedutor; encantador | paquerador}
    \definition[个,只]{s.}{\emph{goblin}; demônio; espírito maligno}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 妙 %%%%%%%%%%
\subsection*{妙}\addcontentsline{loh}{figure}{妙}

\begin{Entry}{妙}{7}{⼥}
  \begin{Phonetics}{妙}{miao4}[][HSK 6]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Miao}
    \definition{adj.}{maravilhoso; excelente; bom | engenhoso; esperto; sutil | extraordinário | requintado; mágico; engenhoso; misterioso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{妙招}{7,8}{⼥,⼿}
  \begin{Phonetics}{妙招}{miao4zhao1}
    \definition{adj.}{escorregadio}
    \definition{s.}{movimento inteligente | maneira inteligente de fazer algo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 妨 %%%%%%%%%%
\subsection*{妨}\addcontentsline{loh}{figure}{妨}

\begin{Entry}{妨}{7}{⼥}
  \begin{Phonetics}{妨}{fang2}
    \definition{v.}{dificultar; entravar; impedir; obstruir | (no negativo ou interrogativo) prejudicar | interferir com}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{妨害}{7,10}{⼥,⼧}
  \begin{Phonetics}{妨害}{fang2hai4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{prejudicar; pôr em risco; ser prejudicial a; causar dano; ferir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{妨碍}{7,13}{⼥,⽯}
  \begin{Phonetics}{妨碍}{fang2'ai4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{dificultar; entravar; impedir; obstruir; impedir que as coisas corram bem}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 妹 %%%%%%%%%%
\subsection*{妹}\addcontentsline{loh}{figure}{妹}

\begin{Entry}{妹}{8}{⼥}
  \begin{Phonetics}{妹}{mei4}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Mei}
    \definition[个]{s.}{irmã mais nova | parente do sexo feminino da mesma geração | jovem garota; jovem mulher ou menina}
  \seealsoref{妹妹}{mei4 mei5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{妹夫}{8,4}{⼥,⼤}
  \begin{Phonetics}{妹夫}{mei4fu5}
    \definition{s.}{marido da irmã mais nova}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{妹妹}{8,8}{⼥,⼥}
  \begin{Phonetics}{妹妹}{mei4 mei5}[][HSK 1]
    \definition[个]{s.}{irmã mais nova}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 妻 %%%%%%%%%%
\subsection*{妻}\addcontentsline{loh}{figure}{妻}

\begin{Entry}{妻}{8}{⼥}
  \begin{Phonetics}{妻}{qi1}
    \definition{s.}{esposa}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{妻}{qi4}
    \definition{v.}{casar uma mulher com (alguém)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{妻子}{8,3}{⼥,⼦}
  \begin{Phonetics}{妻子}{qi1zi3}
    \definition[个]{s.}{esposa e filhos; (chinês antigo) refere"-se a esposas, filhos e filhas}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{妻子}{qi1zi5}[][HSK 4]
    \definition[个]{s.}{esposa (não é usado como um termo carinhoso)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 始 %%%%%%%%%%
\subsection*{始}\addcontentsline{loh}{figure}{始}

\begin{Entry}{始}{8}{⼥}
  \begin{Phonetics}{始}{shi3}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Shi}
    \definition{adv.}{somente então; não\dots até}
    \definition{s.}{começo; início}
    \definition{v.}{começar; iniciar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{始终}{8,8}{⼥,⽷}
  \begin{Phonetics}{始终}{shi3zhong1}[][HSK 3]
    \definition{adv.}{sempre; o tempo todo; durante todo; do começo ao fim; indica continuidade do início ao fim}
    \definition{s.}{todo o processo do começo ao fim}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 姐 %%%%%%%%%%
\subsection*{姐}\addcontentsline{loh}{figure}{姐}

\begin{Entry}{姐}{8}{⼥}
  \begin{Phonetics}{姐}{jie3}
    \definition[个,位]{s.}{irmã mais velha; irmã | termo genérico para mulheres jovens | mulheres da mesma geração que são mais velhas do que você (geralmente não inclui aquelas que podem ser chamadas de cunhadas) | um título respeitoso para mulheres jovens profissionais em determinados cargos}
  \seealsoref{姐姐}{jie3 jie5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{姐夫}{8,4}{⼥,⼤}
  \begin{Phonetics}{姐夫}{jie3fu5}
    \definition{s.}{marido da irmã mais velha}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{姐妹}{8,8}{⼥,⼥}
  \begin{Phonetics}{姐妹}{jie3 mei4}[][HSK 4]
    \definition[个]{s.}{irmãs}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{姐姐}{8,8}{⼥,⼥}
  \begin{Phonetics}{姐姐}{jie3 jie5}[][HSK 1]
    \definition[个]{s.}{irmã mais velha}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 姑 %%%%%%%%%%
\subsection*{姑}\addcontentsline{loh}{figure}{姑}

\begin{Entry}{姑}{8}{⼥}
  \begin{Phonetics}{姑}{gu1}
    \definition{adv.}{provisoriamente; por enquanto}
    \definition[个,位,名,些]{s.}{irmã do pai; tia | irmã do marido; cunhada | mãe do marido; sogra | freira; mulher que exerce uma ocupação religiosa | a irmã do pai de alguém | mulheres jovens (no campo)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{姑且}{8,5}{⼥,⼀}
  \begin{Phonetics}{姑且}{gu1qie3}
    \definition{adv.}{provisoriamente; por enquanto; temporariamente; indica temporário}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{姑姑}{8,8}{⼥,⼥}
  \begin{Phonetics}{姑姑}{gu1gu5}[][HSK 6]
    \definition[个,位,名]{s.}{tia; tia paterna}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{姑娘}{8,10}{⼥,⼥}
  \begin{Phonetics}{姑娘}{gu1niang5}[][HSK 3]
    \definition[位,名,个,些]{s.}{menina; jovem senhora; mulher solteira | filha}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 姓 %%%%%%%%%%
\subsection*{姓}\addcontentsline{loh}{figure}{姓}

\begin{Entry}{姓}{8}{⼥}
  \begin{Phonetics}{姓}{xing4}[][HSK 2]
    \definition[个]{s.}{sobrenome; nome de família; um caractere que representa um sistema familiar, os chineses colocam o sobrenome em primeiro lugar e o nome em segundo}
    \definition{v.}{ter como sobrenome; tratar um ou mais caracteres como sobrenome}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{姓氏}{8,4}{⼥,⽒}
  \begin{Phonetics}{姓氏}{xing4shi4}
    \definition{s.}{sobrenome}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{姓名}{8,6}{⼥,⼝}
  \begin{Phonetics}{姓名}{xing4ming2}[][HSK 2]
    \definition{s.}{nome; nome completo; sobrenome e nome próprio}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 委 %%%%%%%%%%
\subsection*{委}\addcontentsline{loh}{figure}{委}

\begin{Entry}{委}{8}{⼥}
  \begin{Phonetics}{委}{wei1}
    \definition{adj./adv.}{o mesmo que 逶 em 逶迤 sinuoso, curvo}
  \seealsoref{逶}{wei1}
  \seealsoref{逶迤}{wei1yi2}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{委}{wei3}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Wei}
    \definition{adj.}{indireto; desviado | apático; abatido | sinuoso; tortuoso | desanimado; apático; sem inspiração}
    \definition{adv.}{realmente; certamente; na verdade}
    \definition{s.}{membro do comitê | comitê; comissão; conselho}
    \definition{v.}{confiar; nomear |  jogar fora; deixar de lado | culpar os outros | confiar | descartar; abandonar | mudar; empurrar | acumular}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{委内瑞拉}{8,4,13,8}{⼥,⼌,⽟,⼿}
  \begin{Phonetics}{委内瑞拉}{wei3nei4rui4la1}
    \definition*{s.}{Venezuela}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{委托}{8,6}{⼥,⼿}
  \begin{Phonetics}{委托}{wei3tuo1}[][HSK 5]
    \definition{v.}{confiar; confiar uma tarefa a outra pessoa ou instituição (para que seja realizada)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 姜 %%%%%%%%%%
\subsection*{姜}\addcontentsline{loh}{figure}{姜}

\begin{Entry}{姜}{9}{⼥}
  \begin{Phonetics}{姜}{jiang1}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Jiang}
    \definition[磅,斤,两]{s.}{gengibre; rizoma de gengibre}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 姥 %%%%%%%%%%
\subsection*{姥}\addcontentsline{loh}{figure}{姥}

\begin{Entry}{姥}{9}{⼥}
  \begin{Phonetics}{姥}{lao3}
    \definition{s.}{avó; avó materna}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{姥}{mu3}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Mu}
    \definition{s.}{mulher idosa; Literário: velha senhora}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{姥爷}{9,6}{⼥,⽗}
  \begin{Phonetics}{姥爷}{lao3ye5}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{avô; avô materno}
  \seealsoref{爷爷}{ye2ye5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{姥姥}{9,9}{⼥,⼥}
  \begin{Phonetics}{姥姥}{lao3lao5}[][HSK 7-9]
    \definition[个,位,名,些]{s.}{avó; mãe da mãe; avó materna | parteira}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 姨 %%%%%%%%%%
\subsection*{姨}\addcontentsline{loh}{figure}{姨}

\begin{Entry}{姨}{9}{⼥}
  \begin{Phonetics}{姨}{yi2}
    \definition[个,位,名,些]{s.}{irmã da mãe; tia materna; tia | irmã da esposa; cunhada}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{姨父}{9,4}{⼥,⽗}
  \begin{Phonetics}{姨父}{yi2fu5}
    \definition{s.}{marido da irmã da mãe ou da tia materna; tio}
  \antonymref{阿姨}{a1yi2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{姨妈}{9,6}{⼥,⼥}
  \begin{Phonetics}{姨妈}{yi2ma1}
    \definition[个,位,名,些]{s.}{tia; tia materna; irmã da mãe; tia (referindo"-se a uma mulher casada)}
  \synonymref{阿姨}{a1yi2}
  \synonymref{姨娘}{yi2niang2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{姨娘}{9,10}{⼥,⼥}
  \begin{Phonetics}{姨娘}{yi2niang2}
    \definition{s.}{Obsoleto: forma de tratamento para a concubina do pai | Dialeto: (casada) tia materna; tia}
  \synonymref{阿姨}{a1yi2}
  \synonymref{大妈}{da4 ma1}
  \synonymref{姨妈}{yi2ma1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 威 %%%%%%%%%%
\subsection*{威}\addcontentsline{loh}{figure}{威}

\begin{Entry}{威}{9}{⼥}
  \begin{Phonetics}{威}{wei1}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Wei}
    \definition{adj.}{forte; poderoso}
    \definition{s.}{força impressionante; poder; força}
    \definition{v.}{ameaçar pela força; intimidar com força}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{威胁}{9,8}{⼥,⾁}
  \begin{Phonetics}{威胁}{wei1xie2}[][HSK 6]
    \definition{v.}{pôr em perigo; ameaçar; intimidar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 娃 %%%%%%%%%%
\subsection*{娃}\addcontentsline{loh}{figure}{娃}

\begin{Entry}{娃}{9}{⼥}
  \begin{Phonetics}{娃}{wa2}
    \definition[个,名,位,只]{s.}{bebê; criança | filho ou filha; criança | Dialeto: animal recém-nascido | Literário: menina; jovem mulher | Literário: menina bonita}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{娃娃}{9,9}{⼥,⼥}
  \begin{Phonetics}{娃娃}{wa2wa5}[][HSK 6]
    \definition[个,名,位]{s.}{bebê; criança; criança pequena | boneca; brinquedos em forma de crianças}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 娇 %%%%%%%%%%
\subsection*{娇}\addcontentsline{loh}{figure}{娇}

\begin{Entry}{娇}{9}{⼥}
  \begin{Phonetics}{娇}{jiao1}
    \definition{adj.}{terno; adorável; encantador | frágil; delicado | melindroso; exigente}
    \definition{v.}{mimar; estragar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{娇气}{9,4}{⼥,⽓}
  \begin{Phonetics}{娇气}{jiao1qi4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{exigente; melindroso; com personalidade frágil, incapaz de suportar dificuldades ou injustiças | terno; frágil; delicado; (os itens) são facilmente danificados; (as plantas) não são fáceis de cultivar}
    \definition{s.}{delicadeza; fragilidade; personalidade e estilo frágeis}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{娇惯}{9,11}{⼥,⼼}
  \begin{Phonetics}{娇惯}{jiao1guan4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{mimar; paparicar; estragar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 娘 %%%%%%%%%%
\subsection*{娘}\addcontentsline{loh}{figure}{娘}

\begin{Entry}{娘}{10}{⼥}
  \begin{Phonetics}{娘}{niang2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{efeminado; maricas}
    \definition{s.}{mãe | forma de tratamento para uma mulher idosa casada; dirigindo-se a uma mulher casada mais velha ou de idade mais avançada | jovem mulher}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 娱 %%%%%%%%%%
\subsection*{娱}\addcontentsline{loh}{figure}{娱}

\begin{Entry}{娱}{10}{⼥}
  \begin{Phonetics}{娱}{yu2}
    \definition{s.}{alegria; prazer; diversão; felicidade}
    \definition{v.}{dar prazer a; divertir; fazer feliz}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{娱乐}{10,5}{⼥,⼃}
  \begin{Phonetics}{娱乐}{yu2le4}[][HSK 6]
    \definition[项]{s.}{entretenimento; diversão; recreação; passa-tempo; atividades recreativas, prazerosas e divertidas}
    \definition{v.}{recrear; divertir; distrair; entreter; passar o tempo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 孬 %%%%%%%%%%
\subsection*{孬}\addcontentsline{loh}{figure}{孬}

\begin{Entry}{孬}{10}{⼥}
  \begin{Phonetics}{孬}{nao1}
    \definition{adj.}{ruim | covarde | Dialeto: não (é) bom (contração de 不 + 好)}
  \seealsoref{不}{bu4}
  \seealsoref{好}{hao3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 娶 %%%%%%%%%%
\subsection*{娶}\addcontentsline{loh}{figure}{娶}

\begin{Entry}{娶}{11}{⼥}
  \begin{Phonetics}{娶}{qu3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{casar (com uma mulher); tomar por esposa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 婚 %%%%%%%%%%
\subsection*{婚}\addcontentsline{loh}{figure}{婚}

\begin{Entry}{婚}{11}{⼥}
  \begin{Phonetics}{婚}{hun1}
    \definition{s.}{casamento}
    \definition{v.}{casar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{婚礼}{11,5}{⼥,⽰}
  \begin{Phonetics}{婚礼}{hun1li3}[][HSK 4]
    \definition[场]{s.}{casamento; núpcias; cerimônia de casamento}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{婚纱}{11,7}{⼥,⽷}
  \begin{Phonetics}{婚纱}{hun1sha1}[][HSK 7-9]
    \definition[件,套,个]{s.}{vestido de noiva; um vestido especial usado pela noiva em seu casamento}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{婚姻}{11,9}{⼥,⼥}
  \begin{Phonetics}{婚姻}{hun1yin1}[][HSK 7-9]
    \definition[桩,次,段]{s.}{casamento; matrimônio}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 媒 %%%%%%%%%%
\subsection*{媒}\addcontentsline{loh}{figure}{媒}

\begin{Entry}{媒}{12}{⼥}
  \begin{Phonetics}{媒}{mei2}
    \definition{s.}{casamenteiro; intermediário | intermediário; médio}
    \definition{v.}{fazer uma combinação}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{媒体}{12,7}{⼥,⼈}
  \begin{Phonetics}{媒体}{mei2ti3}[][HSK 3]
    \definition[家,个,种]{s.}{mídia; mídia de massa; vários meios de comunicação e transmissão de informações, como televisão, rádio, jornais, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 嫂 %%%%%%%%%%
\subsection*{嫂}\addcontentsline{loh}{figure}{嫂}

\begin{Entry}{嫂}{12}{⼥}
  \begin{Phonetics}{嫂}{sao3}
    \definition[个,位,名,些]{s.}{esposa do irmão mais velho; cunhada | irmã (uma forma de tratamento para uma mulher casada, mais ou menos da mesma idade)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{嫂子}{12,3}{⼥,⼦}
  \begin{Phonetics}{嫂子}{sao3zi5}[][HSK 7-9]
    \definition[个,名,位]{s.}{esposa do irmão mais velho; cunhada}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 媲 %%%%%%%%%%
\subsection*{媲}\addcontentsline{loh}{figure}{媲}

\begin{Entry}{媲}{13}{⼥}
  \begin{Phonetics}{媲}{pi4}
    \definition{v.}{Literário: ser igual a; ser compatível com; ser comparável a}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{媲美}{13,9}{⼥,⽺}
  \begin{Phonetics}{媲美}{pi4mei3}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{comparável a; rival}
    \definition{v.}{comparar-se favoravelmente com; rivalizar com; estar em pé de igualdade com; ser equivalente um ao outro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 嫁 %%%%%%%%%%
\subsection*{嫁}\addcontentsline{loh}{figure}{嫁}

\begin{Entry}{嫁}{13}{⼥}
  \begin{Phonetics}{嫁}{jia4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{(uma mulher) casar | casar uma filha | transferir (uma culpa, perda, fardo, etc.)}
  \antonymref{娶}{qu3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{嫁妆}{13,6}{⼥,⼥}
  \begin{Phonetics}{嫁妆}{jia4zhuang5}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{dote; enxoval}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 嫉 %%%%%%%%%%
\subsection*{嫉}\addcontentsline{loh}{figure}{嫉}

\begin{Entry}{嫉}{13}{⼥}
  \begin{Phonetics}{嫉}{ji2}
    \definition{v.}{invejar | odiar | ter ciúmes; ter inveja}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{嫉妒}{13,7}{⼥,⼥}
  \begin{Phonetics}{嫉妒}{ji2du4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{invejar; ter ciúmes de}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 嫌 %%%%%%%%%%
\subsection*{嫌}\addcontentsline{loh}{figure}{嫌}

\begin{Entry}{嫌}{13}{⼥}
  \begin{Phonetics}{嫌}{xian2}[][HSK 6]
    \definition{s.}{suspeita; suspeição; cisma | inimizade; rancor; má vontade; ressentimento}
    \definition{v.}{importar-se com; não gostar e evitar; reclamar de}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 嫚 %%%%%%%%%%
\subsection*{嫚}\addcontentsline{loh}{figure}{嫚}

\begin{Entry}{嫚}{14}{⼥}
  \begin{Phonetics}{嫚}{man1}
    \definition{s.}{menina bem-comportada}
  \seealsoref{嫚子}{man1zi5}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{嫚}{man4}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Man}
    \definition{s.}{Dialeto: menina}
    \definition{v.}{Literário: desprezar; menosprezar; insultar; humilhar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{嫚子}{14,3}{⼥,⼦}
  \begin{Phonetics}{嫚子}{man1zi5}
    \definition{s.}{Dialeto: menina}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{嫚骂}{14,9}{⼥,⾺}
  \begin{Phonetics}{嫚骂}{man4ma4}
    \definition{s.}{insultar; repreender; xingar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 嫦 %%%%%%%%%%
\subsection*{嫦}\addcontentsline{loh}{figure}{嫦}

\begin{Entry}{嫦}{14}{⼥}
  \begin{Phonetics}{嫦}{chang2}
    \definition{s.}{uma beleza lendária que voou para a lua | a dama da lua}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{嫦娥}{14,10}{⼥,⼥}
  \begin{Phonetics}{嫦娥}{chang2'e2}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Chang'e, a dama da lua (mitologia chinesa); uma fada que voou do mundo humano para o Palácio da Lua na mitologia}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 嫩 %%%%%%%%%%
\subsection*{嫩}\addcontentsline{loh}{figure}{嫩}

\begin{Entry}{嫩}{14}{⼥}
  \begin{Phonetics}{嫩}{nen4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{terno; delicado; recém-nascido e frágil | macio; malpassado; alguns alimentos são rápidos de cozinhar e fáceis de mastigar | claro; suave; algumas cores são claras | sem habilidade; inexperiente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

