%%%
%%% Radical "⼰"
%%%
\section*{Radical 49: ``⼰'' (⺒)}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 49: ⼰、⺒}\addcontentsline{loh}{figure}{\#\#\#\# 49: ⼰}

%%%%%%%%%% 已 %%%%%%%%%%
\subsection*{已}\addcontentsline{loh}{figure}{已}

\begin{Entry}{已}{3}{⼰}
  \begin{Phonetics}{已}{yi3}[][HSK 3]
    \definition{adv.}{já | posteriormente; mais tarde; depois de algum tempo | demasiadamente; excessivamente}
    \definition{v.}{terminar; parar; cessar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{已久}{3,3}{⼰,⼃}
  \begin{Phonetics}{已久}{yi3jiu3}
    \definition{adv.}{já faz muito tempo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{已灭}{3,5}{⼰,⽕}
  \begin{Phonetics}{已灭}{yi3mie4}
    \definition{adj.}{extinto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{已知}{3,8}{⼰,⽮}
  \begin{Phonetics}{已知}{yi3zhi1}
    \definition{v.}{conhecido (ter ciência)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{已经}{3,8}{⼰,⽷}
  \begin{Phonetics}{已经}{yi3jing1}[][HSK 2]
    \definition{adv.}{já; indica que uma ação ou mudança foi concluída ou atingiu um determinado nível}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{已故}{3,9}{⼰,⽁}
  \begin{Phonetics}{已故}{yi3gu4}
    \definition{adj.}{falecido}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{已婚}{3,11}{⼰,⼥}
  \begin{Phonetics}{已婚}{yi3hun1}
    \definition{adj.}{casado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{已然}{3,12}{⼰,⽕}
  \begin{Phonetics}{已然}{yi3ran2}
    \definition{adv.}{já | já ser assim}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 巴 %%%%%%%%%%
\subsection*{巴}\addcontentsline{loh}{figure}{巴}

\begin{Entry}{巴}{4}{⼰}
  \begin{Phonetics}{巴}{ba1}
    \definition*{s.}{Ba, um estado da Dinastia Zhou | Nome antigo de Sichuan Oriental | Sobrenome: Ba}
    \definition{s.}{píton (cobra) | crosta; formação semelhante a uma crosta | parte de órgãos biológicos que denotam ponta, extremidade, cauda | bar, unidade física de pressão, 1 atm = 1,01325 bar}
    \definition{v.}{esperar sinceramente; esperar ansiosamente por; aguardar ansiosamente | agarrar"-se a; grudar em; manter"-se fiel a | escalar física e socialmente | estar perto de; estar ao lado de | abrir; dividir; rachar; quebrar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{巴士}{4,3}{⼰,⼠}
  \begin{Phonetics}{巴士}{ba1 shi4}[][HSK 4]
    \definition[辆]{s.}{ônibus, transliteração da palavra inglesa \emph{bus}}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{巴不得}{4,4,11}{⼰,⼀,⼻}
  \begin{Phonetics}{巴不得}{ba1bu5de2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{desejar sinceramente; ansiar ansiosamente por; estar muito ansioso (para fazer algo); ansiosamente aguardar; usado na linguagem falada}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{巴西}{4,6}{⼰,⾑}
  \begin{Phonetics}{巴西}{ba1xi1}
    \definition*{s.}{Brasil}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{巴西人}{4,6,2}{⼰,⾑,⼈}
  \begin{Phonetics}{巴西人}{ba1xi1 ren2}
    \definition[个,位]{s.}{brasileiro | pessoa ou povo do Brasil}[他是巴西人。===Ele é brasileiro.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{巴西战舞}{4,6,9,14}{⼰,⾑,⼽,⾇}
  \begin{Phonetics}{巴西战舞}{ba1xi1zhan4wu3}
    \definition{s.}{capoeira}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{巴勒斯坦}{4,11,12,8}{⼰,⼒,⽄,⼟}
  \begin{Phonetics}{巴勒斯坦}{ba1le4si1tan3}
    \definition*{s.}{Palestina}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

