%%%
%%% Radical "⽄"
%%%
\section*{Radical 69: ``⽄''}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 69: ⽄}\addcontentsline{loh}{figure}{\#\#\#\# 69: ⽄}

%%%%%%%%%% 斤 %%%%%%%%%%
\subsection*{斤}\addcontentsline{loh}{figure}{斤}

\begin{Entry}{斤}{4}{⽄}[Kangxi 69]
  \begin{Phonetics}{斤}{jin1}[][HSK 2]
    \definition{clas.}{uma unidade de peso (=500 gramas)}
    \definition{s.}{machado; cutelo; ferramentas antigas para cortar árvores}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 斥 %%%%%%%%%%
\subsection*{斥}\addcontentsline{loh}{figure}{斥}

\begin{Entry}{斥}{5}{⽄}
  \begin{Phonetics}{斥}{chi4}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Chi}
    \definition{adj.}{(solo) salino; alcalino}
    \definition{s.}{terra impregnada de sal, portanto estéril}
    \definition{v.}{repreender; censurar; denunciar; reprimir | repelir; excluir; expulsar | fornecer; prover | Literário: abrir; expandir | culpar; reprovar | estender; ampliar | Obsoleto: reconhecer; detectar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{斥骂}{5,9}{⽄,⾺}
  \begin{Phonetics}{斥骂}{chi4ma4}
    \definition{v.}{repreender}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 斧 %%%%%%%%%%
\subsection*{斧}\addcontentsline{loh}{figure}{斧}

\begin{Entry}{斧}{8}{⽄}
  \begin{Phonetics}{斧}{fu3}
    \definition[把,只]{s.}{machado; machadinha | machado de batalha (um tipo de arma usada na China antiga)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{斧子}{8,3}{⽄,⼦}
  \begin{Phonetics}{斧子}{fu3zi5}[][HSK 7-9]
    \definition[把,个]{s.}{machado; machadinha}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 斩 %%%%%%%%%%
\subsection*{斩}\addcontentsline{loh}{figure}{斩}

\begin{Entry}{斩}{8}{⽄}
  \begin{Phonetics}{斩}{zhan3}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Zhan}
    \definition{v.}{matar; cortar; picar | Dialeto: tosquiar; chantagear | decapitar}
  \synonymref{砍}{kan3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{斩草除根}{8,9,9,10}{⽄,⾋,⾩,⽊}
  \begin{Phonetics}{斩草除根}{zhan3cao3-chu2gen1}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Cortar as ervas daninhas e arrancar as raízes.''; cortar a grama e arrancar suas raízes; destruir o mal, sem deixar chance de ressurgir; arrancar a grama, raiz e tudo; destruir pela raiz; eliminar a causa de; exterminar (destruir) algo pela raiz; arrancar o mal pela raiz; arrancar as ervas daninhas pela raiz; livrar"-se das ervas daninhas matando a raiz; arrancar pela raiz; acabar com a raiz de\dots; matar todos eles, raiz e galho!; erradicar a fonte do problema; varrer alguém da face da terra}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{斩获}{8,10}{⽄,⾋}
  \begin{Phonetics}{斩获}{zhan3huo4}
    \definition{v.}{matar ou capturar (em batalha) | Figurativo: marcar (um gol), ganhar (uma medalha) | Figurativo: colher recompensas, obter ganhos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 断 %%%%%%%%%%
\subsection*{断}\addcontentsline{loh}{figure}{断}

\begin{Entry}{断}{11}{⽄}
  \begin{Phonetics}{断}{duan4}[][HSK 3]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Duan}
    \definition{adv.}{(geralmente na forma negativa) absolutamente; decididamente}
    \definition{v.}{quebrar; partir; (objetos longos) dividir em segmentos não conectados | parar; interromper; romper; isolar; fazer com que não se sucedam mais | desistir; abster"-se de; parar de fumar, beber, etc. | julgar; decidir | interceptar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{断交}{11,6}{⽄,⼇}
  \begin{Phonetics}{断交}{duan4/jiao1}
    \definition{v.+compl.}{terminar uma amizade | romper relações diplomáticas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{断定}{11,8}{⽄,⼧}
  \begin{Phonetics}{断定}{duan4ding4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{decidir; determinar; concluir; formar um julgamento; fazer um julgamento definitivo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{断断续续}{11,11,11,11}{⽄,⽄,⽷,⽷}
  \begin{Phonetics}{断断续续}{duan4duan4xu4xu4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{intermitente; esporádico; ocasional; aos trancos e barrancos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{断裂}{11,12}{⽄,⾐}
  \begin{Phonetics}{断裂}{duan4lie4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{fraturar; quebrar; surtar | fender; rachar; romper}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 斯 %%%%%%%%%%
\subsection*{斯}\addcontentsline{loh}{figure}{斯}

\begin{Entry}{斯}{12}{⽄}
  \begin{Phonetics}{斯}{si1}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Si}
    \definition{adv.}{então; assim}
    \definition{pron.}{isto; aqui}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{斯巴达}{12,4,6}{⽄,⼰,⾡}
  \begin{Phonetics}{斯巴达}{si1ba1da2}
    \definition*{s.}{Esparta}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 新 %%%%%%%%%%
\subsection*{新}\addcontentsline{loh}{figure}{新}

\begin{Entry}{新}{13}{⽄}
  \begin{Phonetics}{新}{xin1}[][HSK 1]
    \definition*{s.}{Xinjiang, abreviação de 新疆 | Singapura, abreviação de 新加坡 | Sobrenome: Xin}
    \definition{adj.}{novo; fresco; inovador; atualizado; aparecer ou ser experimentado pela primeira vez | nunca utilizado; novo; não foi usado ou foi usado por pouco tempo | recém"-casado}
    \definition{adv.}{recém; recentemente; há pouco tempo}
    \definition{pref.}{Química: meso-}
    \definition{v.}{atualizar; renovar}
  \seealsoref{新加坡}{xin1jia1po1}
  \seealsoref{新疆}{xin1jiang1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{新人}{13,2}{⽄,⼈}
  \begin{Phonetics}{新人}{xin1ren2}[][HSK 6]
    \definition[位]{s.}{pessoas de um novo tipo; nova pessoa;  pessoa que virou uma nova página | nova personalidade; novo talento | recém"-chegado; novo membro | noiva ou noivo; recém"-casado | \emph{neoanthropus}; \emph{homo sapiens}}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{新手}{13,4}{⽄,⼿}
  \begin{Phonetics}{新手}{xin1shou3}[][HSK 7-9]
    \definition[双]{s.}{novato; recruta inexperiente; estreante; pessoas que são novas em um determinado trabalho}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{新加坡}{13,5,8}{⽄,⼒,⼟}
  \begin{Phonetics}{新加坡}{xin1jia1po1}
    \definition*{s.}{Singapura}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{新生}{13,5}{⽄,⽣}
  \begin{Phonetics}{新生}{xin1sheng1}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{recém"-nascido}
    \definition[个,名,位]{s.}{renascimento; regeneração; nova vida; uma nova oportunidade de vida}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{新兴}{13,6}{⽄,⼋}
  \begin{Phonetics}{新兴}{xin1xing1}[][HSK 6]
    \definition[个]{adj.}{recém"-desenvolvido; crescente; florescente; emergente; descreve algo que está apenas começando a se tornar popular ou se desenvolver}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{新年}{13,6}{⽄,⼲}
  \begin{Phonetics}{新年}{xin1nian2}[][HSK 1]
    \definition*[个]{s.}{Ano Novo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{新式}{13,6}{⽄,⼷}
  \begin{Phonetics}{新式}{xin1shi4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{novo (tipo); mais recente (tipo); novo (estilo) | novo estilo; moderno; neotérico; atualizado | novo modelo}
  \synonymref{新型}{xin1xing2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{新陈代谢}{13,7,5,12}{⽄,⾩,⼈,⾔}
  \begin{Phonetics}{新陈代谢}{xin1chen2-dai4xie4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{o novo tomando o lugar do antigo; refere"-se ao processo pelo qual os organismos vivos substituem constantemente substâncias antigas por novas; de forma mais ampla, refere"-se ao surgimento e desenvolvimento contínuos de novas coisas, que substituem as antigas, que se decompõem constantemente | Biologia: metabolismo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{新奇}{13,8}{⽄,⼤}
  \begin{Phonetics}{新奇}{xin1qi2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{novo; inédito; estranho}
  \synonymref{别致}{bie2zhi4}
  \synonymref{海鲜}{hai3xian1}
  \synonymref{好奇}{hao4qi2}
  \synonymref{稀奇}{xi1qi2}
  \synonymref{新鲜}{xin1xian1}
  \synonymref{新颖}{xin1ying3}
  \antonymref{陈旧}{chen2jiu4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{新房}{13,8}{⽄,⼾}
  \begin{Phonetics}{新房}{xin1fang2}[][HSK 7-9]
    \definition[间,套]{s.}{quarto nupcial | casa recém"-construída ou comprada; casa nova | casa novinha em folha}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{新郎}{13,8}{⽄,⾢}
  \begin{Phonetics}{新郎}{xin1lang2}[][HSK 4]
    \definition[位,名,个,些]{s.}{noivo; homens no momento do casamento}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{新型}{13,9}{⽄,⼟}
  \begin{Phonetics}{新型}{xin1xing2}[][HSK 4]
    \definition[种]{s.}{ultimo modelo; novo tipo; novo padrão; novo estilo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{新闻}{13,9}{⽄,⾨}
  \begin{Phonetics}{新闻}{xin1wen2}[][HSK 2]
    \definition[个,条,则,版]{s.}{notícias; notícias nacionais e internacionais reportadas em jornais, estações de rádio, etc. | notícias; refere"-se a coisas importantes ou novas que aconteceram recentemente na sociedade}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{新娘}{13,10}{⽄,⼥}
  \begin{Phonetics}{新娘}{xin1niang2}[][HSK 4]
    \definition[位,个]{s.}{noiva; a mulher no momento do casamento}
  \seealsoref{新娘子}{xin1niang2zi5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{新娘子}{13,10,3}{⽄,⼥,⼦}
  \begin{Phonetics}{新娘子}{xin1niang2zi5}
    \definition{s.}{noiva}
  \seealsoref{新娘}{xin1niang2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{新娘服装}{13,10,8,12}{⽄,⼥,⽉,⾐}
  \begin{Phonetics}{新娘服装}{xin1niang2 fu2zhuang1}
    \definition{s.}{vestido de noiva}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{新款}{13,12}{⽄,⽋}
  \begin{Phonetics}{新款}{xin1kuan3}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{novo estilo; nova moda; novo modelo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{新颖}{13,13}{⽄,⾴}
  \begin{Phonetics}{新颖}{xin1ying3}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{novo; original; único}
  \synonymref{别致}{bie2zhi4}
  \synonymref{清新}{qing1xin1}
  \synonymref{稀奇}{xi1qi2}
  \synonymref{现代}{xian4dai4}
  \synonymref{新潮}{xin1chao2}
  \synonymref{新奇}{xin1qi2}
  \synonymref{新鲜}{xin1xian1}
  \antonymref{陈旧}{chen2jiu4}
  \antonymref{古老}{gu3lao3}
  \antonymref{普通}{pu3tong1}
  \antonymref{一般}{yi4ban1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{新鲜}{13,14}{⽄,⿂}
  \begin{Phonetics}{新鲜}{xin1xian1}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{fresco (experiência, alimento, etc.)}
    \definition{s.}{frescor}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{新潮}{13,15}{⽄,⽔}
  \begin{Phonetics}{新潮}{xin1chao2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{na moda; atualizado; \emph{à la mode} | nova maré; nova onda; moda; moderno}
    \definition{s.}{nova tendência; nova moda}
  \synonymref{潮流}{chao2liu2}
  \synonymref{时髦}{shi2mao2}
  \synonymref{新颖}{xin1ying3}
  \antonymref{传统}{chuan2tong3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{新疆}{13,19}{⽄,⼸}
  \begin{Phonetics}{新疆}{xin1jiang1}
    \definition*{s.}{Região Autônoma Uigur de Xinjiang}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{新疆维吾尔自治区}{13,19,11,7,5,6,8,4}{⽄,⼸,⽷,⼝,⼩,⾃,⽔,⼖}
  \begin{Phonetics}{新疆维吾尔自治区}{xin1jiang1 wei2wu2'er3 zi4zhi4qu1}
    \definition*{s.}{Região Autônoma Uigur de Xinjiang}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

