%%%
%%% Radical "⽆"
%%%
\section*{Radical 71: ``⽆'' (旡)}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 71: ⽆,旡}\addcontentsline{loh}{figure}{\#\#\#\# 71: ⽆}

%%%%%%%%%% 无 %%%%%%%%%%
\subsection*{无}\addcontentsline{loh}{figure}{无}

\begin{Entry}{无}{4}{⽆}[Kangxi 71]
  \begin{Phonetics}{无}{wu2}[][HSK 4]
    \definition{adv.}{não (em posição a 有); não ter algo; não há\dots}
    \definition{conj.}{independentemente de; não importa se, o que, etc.}
    \definition{v.}{não ter; estar sem; não existir}
  \seealsoref{有}{you3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无人}{4,2}{⽆,⼈}
  \begin{Phonetics}{无人}{wu2ren2}
    \definition{adj.}{não tripulado | desabitado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无人机}{4,2,6}{⽆,⼈,⽊}
  \begin{Phonetics}{无人机}{wu2ren2ji1}
    \definition{s.}{\emph{drone} | veículo aéreo não tripulado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无力}{4,2}{⽆,⼒}
  \begin{Phonetics}{无力}{wu2li4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{sentir"-se fraco; não ter força | ser incapaz; estar impossibilitado; não ter poder para}
  \seealsoref{无法}{wu2fa3}
  \synonymref{没劲}{mei2jin4}
  \synonymref{疲惫}{pi2bei4}
  \synonymref{疲劳}{pi2lao2}
  \antonymref{强劲}{qiang2jing4}
  \antonymref{有力}{you3li4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无不}{4,4}{⽆,⼀}
  \begin{Phonetics}{无不}{wu2bu4}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{invariavelmente; todos sem exceção; nenhum (nem tanto);  significa que não há exceções}
  \synonymref{全都}{quan2dou1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无日}{4,4}{⽆,⽇}
  \begin{Phonetics}{无日}{wu2ri4}
    \definition{adv.}{Literário: o tempo todo; nenhum dia sequer | Literário: em breve; antes de muito tempo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无比}{4,4}{⽆,⽐}
  \begin{Phonetics}{无比}{wu2bi3}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{inigualável; incomparável; sem paralelo; nada se compara (frequentemente usado por razões positivas)}
  \synonymref{非常}{fei1chang2}
  \synonymref{格外}{ge2wai4}
  \synonymref{极其}{ji2qi2}
  \synonymref{十分}{shi2fen1}
  \antonymref{一般}{yi4ban1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无可奈何}{4,5,8,7}{⽆,⼝,⼤,⼈}
  \begin{Phonetics}{无可奈何}{wu2ke3nai4he2}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{desamparado; não ter saída; estar completamente impotente; não ter alternativa; não há a mínima possibilidade; não há a menor ideia; não há absolutamente nenhuma possibilidade}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无可奉告}{4,5,8,7}{⽆,⼝,⼤,⼝}
  \begin{Phonetics}{无可奉告}{wu2ke3feng4gao4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Sem comentários.''}
  \synonymref{无话可说}{wu2hua4-ke3shuo1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无可厚非}{4,5,9,8}{⽆,⼝,⼚,⾮}
  \begin{Phonetics}{无可厚非}{wu2ke3hou4fei1}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{desculpável; compreensível; inegavelmente; é importante não ser excessivamente crítico; embora possam existir falhas, elas são perdoáveis e compreensíveis}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无边}{4,5}{⽆,⾡}
  \begin{Phonetics}{无边}{wu2bian1}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{ilimitado; vasto; sem limites; sem abas; sem bordas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无关}{4,6}{⽆,⼋}
  \begin{Phonetics}{无关}{wu2guan1}[][HSK 6]
    \definition{v.}{não ter nada a ver com; nada a fazer | não envolver; ser irrelevante; não ter efeito sobre}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无关紧要}{4,6,10,9}{⽆,⼋,⽷,⾑}
  \begin{Phonetics}{无关紧要}{wu2guan1-jin3yao4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{sem importância; irrelevante; indiferente; fragilidade; insignificante}
  \synonymref{无足轻重}{wu2zu2-qing1zhong4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无论}{4,6}{⽆,⾔}
  \begin{Phonetics}{无论}{wu2lun4}[][HSK 4]
    \definition{conj.}{não importa o quê; não importa como; independentemente de; indica que as condições são diferentes, mas resultado é o mesmo}
  \seealsoref{无论……也……}{wu2lun4 ye3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无论……也……}{4,6,3}{⽆,⾔,⼄}
  \begin{Phonetics}{无论……也……}{wu2lun4 ye3}
    \definition{conj.}{não apenas\dots, (o que, quem, como, etc.), \dots}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无论如何}{4,6,6,7}{⽆,⾔,⼥,⼈}
  \begin{Phonetics}{无论如何}{wu2lun4-ru2he2}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{em qualquer caso; de qualquer forma; como puder; em todo caso; pelo menos; por todos os meios possíveis; independentemente das circunstâncias, o resultado será o mesmo}
  \seealsoref{不管}{bu4guan3}
  \seealsoref{无论}{wu2lun4}
  \synonymref{不论}{bu2lun4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无形}{4,7}{⽆,⼺}
  \begin{Phonetics}{无形}{wu2xing2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{invisível; intangível; aquilo que tem função semelhante, mas não possui a forma ou o nome de determinada coisa; aquilo que não pode ser percebido pelos sentidos}
    \definition{adv.}{sutilmente; inconscientemente; imperceptivelmente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无形中}{4,7,4}{⽆,⼺,⼁}
  \begin{Phonetics}{无形中}{wu2xing2zhong1}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{invisivelmente; imperceptivelmente; virtualmente; inconscientemente; numa situação em que algo tem substância, mas não tem nome, também se pode dizer que é intangível}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无忧无虑}{4,7,4,10}{⽆,⼼,⽆,⾌}
  \begin{Phonetics}{无忧无虑}{wu2you1-wu2lv4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{despreocupado; sem ansiedade; sem preocupações, a pessoa vive em estado de contentamento}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无条件}{4,7,6}{⽆,⽊,⼈}
  \begin{Phonetics}{无条件}{wu2tiao2jian4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{incondicional; sem pré-condições; irrestrito; nenhuma condição foi estabelecida; nenhuma condição foi proposta}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无私}{4,7}{⽆,⽲}
  \begin{Phonetics}{无私}{wu2si1}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{altruísta; generoso; desinteresseiro; sem egoísmo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无穷}{4,7}{⽆,⽳}
  \begin{Phonetics}{无穷}{wu2qiong2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{infinito; sem fim; ilimitado; inesgotável; sem limites}
  \seealsoref{无数}{wu2shu4}
  \synonymref{无限}{wu2xian4}
  \antonymref{有限}{you3xian4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无足轻重}{4,7,9,9}{⽆,⾜,⾞,⾥}
  \begin{Phonetics}{无足轻重}{wu2zu2-qing1zhong4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{insignificante; até mesmo coisas sem importância são descritas como insignificantes}
  \synonymref{无关紧要}{wu2guan1-jin3yao4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无奈}{4,8}{⽆,⼤}
  \begin{Phonetics}{无奈}{wu2nai4}[][HSK 5]
    \definition{conj.}{mas (infelizmente); no entanto}
    \definition{v.}{não poder evitar; não ter alternativa; não ter escolha; não haver nada a fazer}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无所作为}{4,8,7,4}{⽆,⼾,⼈,⼂}
  \begin{Phonetics}{无所作为}{wu2suo3zuo4wei2}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Sem tentar nada e sem conseguir nada.''; não tentar nada e não realizar nada; passivo; sem qualquer iniciativa ou motivação; irresponsável}
  \synonymref{无所事事}{wu2suo3shi4shi4}
  \antonymref{大有可为}{da4you3-ke3wei2}
  \antonymref{发愤图强}{fa1fen4-tu2qiang2}
  \antonymref{发奋图强}{fa1fen4-tu2qiang2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无所事事}{4,8,8,8}{⽆,⼾,⼅,⼅}
  \begin{Phonetics}{无所事事}{wu2suo3shi4shi4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{não fazer nada; passar o tempo ocioso}
  \synonymref{无所作为}{wu2suo3zuo4wei2}
  \antonymref{废寝忘食}{fei4qin3-wang4shi2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无所谓}{4,8,11}{⽆,⼾,⾔}
  \begin{Phonetics}{无所谓}{wu2suo3wei4}[][HSK 4]
    \definition{v.}{não pode ser designado como; não merece o nome de; ser incapaz de dizer ou contar | não ter importância; ser indiferente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无法}{4,8}{⽆,⽔}
  \begin{Phonetics}{无法}{wu2fa3}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{incapaz; incapacitado; não tem jeito}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无知}{4,8}{⽆,⽮}
  \begin{Phonetics}{无知}{wu2zhi1}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{ignorante; falta de conhecimento; ignorância da razão}
  \antonymref{经验}{jing1yan4}
  \antonymref{知识}{zhi1shi5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无线}{4,8}{⽆,⽷}
  \begin{Phonetics}{无线}{wu2xian4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{sem fio; sem cabos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无线电}{4,8,5}{⽆,⽷,⽥}
  \begin{Phonetics}{无线电}{wu2xian4dian4}[][HSK 7-9]
    \definition[台]{s.}{rádio | sem fio; comunicação sem fio; comunicação por rádio; um tipo de comunicação onde o sinal não é transmitido por fios, mas sim pelo ar na forma de ondas eletromagnéticas}
  \synonymref{收音机}{shou1yin1ji1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无视}{4,8}{⽆,⾒}
  \begin{Phonetics}{无视}{wu2shi4}
    \definition{v.}{ignorar | desconsiderar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无话可说}{4,8,5,9}{⽆,⾔,⼝,⾔}
  \begin{Phonetics}{无话可说}{wu2hua4-ke3shuo1}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Não ter nada a dizer.''; não havia nada a dizer, nenhuma opinião ou razão a apresentar}
  \synonymref{无可奉告}{wu2ke3feng4gao4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无限}{4,8}{⽆,⾩}
  \begin{Phonetics}{无限}{wu2xian4}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{infinito; ilimitado; sem limites; sem fim à vista}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无非}{4,8}{⽆,⾮}
  \begin{Phonetics}{无非}{wu2fei1}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{somente; simplesmente; nada além de; não mais que; nada mais do que; significando tudo dentro de um certo intervalo}
  \synonymref{并非}{bing4fei1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无故}{4,9}{⽆,⽁}
  \begin{Phonetics}{无故}{wu2gu4}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{sem motivo; por nenhuma razão}
  \synonymref{无理}{wu2li3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无济于事}{4,9,3,8}{⽆,⽔,⼆,⼅}
  \begin{Phonetics}{无济于事}{wu2ji4yu2shi4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{não adiantou nada; não ajuda em nada; inútil; sem efeito; sem utilidade; sem sucesso}
  \antonymref{潜移默化}{qian2yi2-mo4hua4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无须}{4,9}{⽆,⾴}
  \begin{Phonetics}{无须}{wu2xu1}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{desnecessariamente; sem necessidade}
  \synonymref{不必}{bu2bi4}
  \synonymref{不用}{bu2yong4}
  \antonymref{必须}{bi4xu1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无骨}{4,9}{⽆,⾻}
  \begin{Phonetics}{无骨}{wu2 gu3}
    \definition{adj.}{desossado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无家可归}{4,10,5,5}{⽆,⼧,⼝,⼹}
  \begin{Phonetics}{无家可归}{wu2jia1-ke3gui1}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{sem"-teto; morador de rua; significa não ter um lar para onde voltar, referindo"-se a estar deslocado e sem"-teto; vagar sem rumo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无恶不作}{4,10,4,7}{⽆,⼼,⼀,⼈}
  \begin{Phonetics}{无恶不作}{wu2'e4-bu2zuo4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Não se furtar a nenhum crime.'' (expressão idiomática); cometer qualquer delito imaginável; essa expressão descreve alguém extremamente perverso e capaz de praticar qualquer tipo de maldade; não hesitar em praticar o mal; não se deter diante de nenhum mal; cometer todo tipo de crime}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无效}{4,10}{⽆,⽁}
  \begin{Phonetics}{无效}{wu2xiao4}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{sem efeito; de (ou sem) utilidade; em vão; (uma certa abordagem) é inútil e não pode resolver o problema ou atingir o objetivo | inválido; nulo e sem efeito; (um determinado comportamento) não é reconhecido por lei e os direitos relevantes não serão protegidos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无敌}{4,10}{⽆,⾆}
  \begin{Phonetics}{无敌}{wu2di2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{inigualável; invencível; imbatível; sem rivais}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无氧}{4,10}{⽆,⽓}
  \begin{Phonetics}{无氧}{wu2yang3}
    \definition{adj.}{anaeróbico}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无能}{4,10}{⽆,⾁}
  \begin{Phonetics}{无能}{wu2neng2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{incompetente; incapaz; incapaz de fazer qualquer coisa}
  \antonymref{才能}{cai2neng2}
  \antonymref{技能}{ji4neng2}
  \antonymref{能干}{neng2gan4}
  \antonymref{作用}{zuo4yong4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无能为力}{4,10,4,2}{⽆,⾁,⼂,⼒}
  \begin{Phonetics}{无能为力}{wu2neng2wei2li4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{impotente; indefeso; incapaz de agir; incapaz de usar a força; com falta de força ou com força fraca}
  \synonymref{力不从心}{li4bu4cong2xin1}
  \synonymref{无可奈何}{wu2ke3nai4he2}
  \antonymref{力所能及}{li4suo3neng2ji2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无偿}{4,11}{⽆,⼈}
  \begin{Phonetics}{无偿}{wu2chang2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{grátis; gratuito; sem custo; não pago; que não exige pagamento da outra parte}
  \synonymref{免费}{mian3/fei4}
  \synonymref{义务}{yi4wu4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无情}{4,11}{⽆,⼼}
  \begin{Phonetics}{无情}{wu2qing2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{insensível; desalmado; sem emoção | impiedoso; intransigente; descreve uma atitude resoluta que não se preocupa em demonstrar respeito pelos outros | inexorável; descreve como as leis e a realidade não podem mudar de acordo com os desejos individuais}
  \synonymref{冷酷}{leng3ku4}
  \antonymref{深情}{shen1qing2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无情无义}{4,11,4,3}{⽆,⼼,⽆,⼂}
  \begin{Phonetics}{无情无义}{wu2qing2-wu2yi4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Completamente desprovido de qualquer sentimento ou senso de justiça.''; frio e implacável; sem coração e ingrato; sem coração e sem fé}
  \synonymref{冷酷无情}{leng3ku4-wu2qing2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无理}{4,11}{⽆,⽟}
  \begin{Phonetics}{无理}{wu2li3}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{irracional; injustificável}
    \definition{s.}{Matemática: irracional (número)}
  \synonymref{荒谬}{huang1miu4}
  \synonymref{畸形}{ji1xing2}
  \synonymref{无故}{wu2gu4}
  \antonymref{合理}{he2li3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无聊}{4,11}{⽆,⽿}
  \begin{Phonetics}{无聊}{wu2liao2}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{entediado; aborrecido; sentir"-se desinteressado porque não há nada para fazer | tolo; bobo; sem sentido; descreve palavras ou coisas ditas ou feitas como sem sentido e irritantes; descreve pessoas ou coisas como sem sentido e pouco atraentes}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无缘}{4,12}{⽆,⽷}
  \begin{Phonetics}{无缘}{wu2yuan2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{não ter tido sorte (para fazer algo); sem ter sorte ou tribulação que atraem as pessoas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无辜}{4,12}{⽆,⾟}
  \begin{Phonetics}{无辜}{wu2gu1}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{não culpado; inocente}
    \definition[个,名,位]{s.}{pessoa inocente}
  \synonymref{可怜}{ke3lian2}
  \synonymref{委屈}{wei3qu5}
  \antonymref{罪恶}{zui4'e4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无微不至}{4,13,4,6}{⽆,⼻,⼀,⾄}
  \begin{Phonetics}{无微不至}{wu2wei1-bu2zhi4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``De todas as maneiras possíveis.''; meticuloso; em todos os sentidos possíveis; com grande cuidado; significa ser muito atencioso e cuidadoso ao lidar com as pessoas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无意}{4,13}{⽆,⼼}
  \begin{Phonetics}{无意}{wu2yi4}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{involuntariamente; por acaso; conscientemente; não intencionalmente}
    \definition{v.}{não ter inclinação para; não ter intenção (de fazer algo)}
  \antonymref{存心}{cun2xin1}
  \antonymref{故意}{gu4yi4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无数}{4,13}{⽆,⽁}
  \begin{Phonetics}{无数}{wu2shu4}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{incontável; inumerável | inseguro; incerto; não conhecer a história ou os detalhes internos; não ter certeza}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无疑}{4,14}{⽆,⽦}
  \begin{Phonetics}{无疑}{wu2yi2}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{indubitavelmente; sem dúvida; sem sombra de dúvida}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无精打采}{4,14,5,8}{⽆,⽶,⼿,⾤}
  \begin{Phonetics}{无精打采}{wu2jing1-da3cai3}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Desanimado e abatido.''; apático; deprimido; descreve alguém que está apático, sem energia, infeliz ou desanimado; indisposto; desleixado}
  \synonymref{垂头丧气}{chui2tou2-sang4qi4}
  \antonymref{容光焕发}{rong2guang1-huan4fa1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 既 %%%%%%%%%%
\subsection*{既}\addcontentsline{loh}{figure}{既}

\begin{Entry}{既}{9}{⽆}
  \begin{Phonetics}{既}{ji4}[][HSK 4]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Ji}
    \definition{adv.}{já}
    \definition{conj.}{desde; como; agora que | assim como; e também; ambos\dots e\dots; usado em conjunto com advérbios como 且, 又, 也 para indicar uma combinação de ambas as situações}
  \seealsoref{且}{qie3}
  \seealsoref{也}{ye3}
  \seealsoref{又}{you4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{既又}{9,2}{⽆,⼜}
  \begin{Phonetics}{既又}{ji4you4}
    \definition{conj.}{desde | como | agora isso | os dois e | assim como}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{既不……又不……}{9,4,2,4}{⽆,⼀,⼜,⼀}
  \begin{Phonetics}{既不……又不……}{ji4bu4 you4bu4}
    \definition{conj.}{nem\dots nem\dots}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{既然}{9,12}{⽆,⽕}
  \begin{Phonetics}{既然}{ji4ran2}[][HSK 4]
    \definition{conj.}{como; desde; agora que; usado na primeira metade de uma frase, muitas vezes repetido na segunda metade pelos advérbios 就, 也, 还 para indicar que a premissa é primeiro declarada e depois inferida}
  \seealsoref{还}{hai2}
  \seealsoref{就}{jiu4}
  \seealsoref{也}{ye3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 旣 %%%%%%%%%%
\subsection*{旣}\addcontentsline{loh}{figure}{旣}

\begin{Entry}{旣}{11}{⽆}
  \begin{Phonetics}{旣}{ji4}
    \variantof{既}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

