%%%
%%% Radical "⽌"
%%%
\section*{Radical 77: ``⽌''}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 77: ⽌}\addcontentsline{loh}{figure}{\#\#\#\# 77: ⽌}

%%%%%%%%%% 止 %%%%%%%%%%
\subsection*{止}\addcontentsline{loh}{figure}{止}

\begin{Entry}{止}{4}{⽌}[Kangxi 77]
  \begin{Phonetics}{止}{zhi3}[][HSK 6]
    \definition{adv.}{somente; apenas}
    \definition{v.}{parar; cortar; bloquear | finalizar; fechar (até o prazo final) | não ser permitido}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 正 %%%%%%%%%%
\subsection*{正}\addcontentsline{loh}{figure}{正}

\begin{Entry}{正}{5}{⽌}
  \begin{Phonetics}{正}{zheng1}
    \definition{s.}{o primeiro mês do ano lunar; a primeira lua}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{正}{zheng4}[][HSK 1,3]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Zheng}
    \definition{adj.}{reto; ereto; vertical | principal; posicionado no meio | direito; anverso | honesto; íntegro; justo | puro; sem mistura (de cor ou sabor) | regular; padronizado; de acordo com a lei; correto | chefe; comandante; diretor | regular; as laterais e os ângulos do gráfico têm comprimentos e tamanhos iguais | positivo; Matemática: significa maior que zero; Física: significa perda de elétrons | exato; preciso; usado para indicar tempo, refere"-se ao momento exato ou ao ponto médio de um período}
    \definition{adv.}{apenas; certo; exatamente; precisamente | agora mesmo; neste momento; indica a continuidade de uma ação ou a permanência de um estado}
    \definition{v.}{definir (colocar) corretamente; alinhar; endireitar | ajustar; corrigir; retificar}
  \antonymref{负}{fu4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{正义}{5,3}{⽌,⼂}
  \begin{Phonetics}{正义}{zheng4yi4}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{justo; íntegro}
    \definition{s.}{justiça; o que é certo; o que é benéfico para o povo | (frequentemente em títulos de livros) interpretação ortodoxa ou retificada (de textos antigos)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{正正}{5,5}{⽌,⽌}
  \begin{Phonetics}{正正}{zheng4zheng4}
    \definition{adv.}{na hora certa | ordenadamente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{正在}{5,6}{⽌,⼟}
  \begin{Phonetics}{正在}{zheng4zai4}[][HSK 1]
    \definition{adv.}{em processo de; em andamento; indica que uma ação está em andamento ou que uma situação está em curso.}
    \definition{v.}{estar a + {v.inf.} | estar + {v.ger.}}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{正好}{5,6}{⽌,⼥}
  \begin{Phonetics}{正好}{zheng4hao3}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{na hora certa; na hora certa; o suficiente}
    \definition{adv.}{acontecer com; chance de; como acontece}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{正如}{5,6}{⽌,⼥}
  \begin{Phonetics}{正如}{zheng4ru2}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{exatamente como; assim como}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{正式}{5,6}{⽌,⼷}
  \begin{Phonetics}{正式}{zheng4shi4}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{formal; oficial; descreve uma atmosfera séria, atitudes ou comportamentos que não são fáceis ou descontraídos | formal; oficial; descreve o cumprimento de determinados trâmites e procedimentos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{正当}{5,6}{⽌,⼹}
  \begin{Phonetics}{正当}{zheng4dang1}
    \definition{adj./adv.}{exatamente quando; exatamente o momento para}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{正当}{zheng4dang4}[][HSK 6]
    \definition{adv.}{exatamente quando; exatamente o momento para; está em (um certo período ou estágio)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{正宗}{5,8}{⽌,⼧}
  \begin{Phonetics}{正宗}{zheng4zong1}
    \definition{adj.}{autêntico | genuíno | \emph{old school} | (fig.) tradicional}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{正版}{5,8}{⽌,⽚}
  \begin{Phonetics}{正版}{zheng4ban3}[][HSK 5]
    \definition{s.}{versão genuína; versão autorizada; versão publicada e distribuída oficialmente por uma editora legal (em contraste com a 盗版)}
  \seealsoref{盗版}{dao4ban3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{正规}{5,8}{⽌,⾒}
  \begin{Phonetics}{正规}{zheng4gui1}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{normal; regular; padrão; está em conformidade com padrões formalmente definidos ou geralmente reconhecidos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{正是}{5,9}{⽌,⽇}
  \begin{Phonetics}{正是}{zheng4shi4}[][HSK 2]
    \definition{v.}{ser precisamente; ser exatamente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{正面}{5,9}{⽌,⾯}
  \begin{Phonetics}{正面}{zheng4mian4}
    \definition{adj.}{bom; positivo | direto; cara a cara}
    \definition{s.}{frente; fachada; a frente do corpo; o lado de um edifício voltado para uma praça ou rua, que é decorado de forma mais elegante; a direção da viagem | lado anverso (ou direito); o lado de uma folha que é usado principalmente ou está em contato com o mundo externo | superfície; o lado diretamente exibido das coisas, problemas, etc.}
  \antonymref{背面}{bei4mian4}
  \antonymref{侧面}{ce4mian4}
  \antonymref{反面}{fan3mian4}
  \antonymref{负面}{fu4mian4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{正常}{5,11}{⽌,⼱}
  \begin{Phonetics}{正常}{zheng4chang2}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{normal; regular; conforma-se com regras ou circunstâncias gerais}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{正确}{5,12}{⽌,⽯}
  \begin{Phonetics}{正确}{zheng4que4}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{correto; certo; próprio; conforma-se com fatos, razão ou algum padrão geralmente aceito}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 此 %%%%%%%%%%
\subsection*{此}\addcontentsline{loh}{figure}{此}

\begin{Entry}{此}{6}{⽌}
  \begin{Phonetics}{此}{ci3}[][HSK 4]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Ci}
    \definition{pron.}{esse; essa; isso; este; esta; isto; indica ou se refere a uma pessoa ou coisa que está mais próxima, equivalente a 这 ou 这个 | aqui e agora; refere"-se a um tempo ou lugar recente, equivalente a 这会儿 ou 这里}
  \seealsoref{这}{zhe4}
  \seealsoref{这会儿}{zhe4 hui4r5}
  \seealsoref{这里}{zhe4li3}
  \seealsoref{这个}{zhe4ge5}
  \antonymref{彼}{bi3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{此处}{6,5}{⽌,⼡}
  \begin{Phonetics}{此处}{ci3chu4}[][HSK 6]
    \definition{pron.}{este lugar; aqui (literário)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{此外}{6,5}{⽌,⼣}
  \begin{Phonetics}{此外}{ci3wai4}[][HSK 4]
    \definition{conj.}{além disso; em adição; além das coisas ou situações mencionadas acima}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{此后}{6,6}{⽌,⼝}
  \begin{Phonetics}{此后}{ci3hou4}[][HSK 5]
    \definition{s.}{daqui em diante; doravante; depois disso; após isso; de agora em diante}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{此次}{6,6}{⽌,⽋}
  \begin{Phonetics}{此次}{ci3ci4}[][HSK 6]
    \definition{adv.}{desta vez; refere"-se a um ponto específico no tempo ou período de tempo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{此时}{6,7}{⽌,⽇}
  \begin{Phonetics}{此时}{ci3shi2}[][HSK 5]
    \definition{s.}{agora; no presente; agora mesmo; neste momento; por enquanto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{此事}{6,8}{⽌,⼅}
  \begin{Phonetics}{此事}{ci3shi4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{matéria; assunto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{此刻}{6,8}{⽌,⼑}
  \begin{Phonetics}{此刻}{ci3ke4}[][HSK 5]
    \definition{s.}{agora; no momento; exatamente agora; neste momento}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{此前}{6,9}{⽌,⼑}
  \begin{Phonetics}{此前}{ci3qian2}[][HSK 6]
    \definition{adv.}{literário: antes; anteriormente | literário: antes disso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{此致}{6,10}{⽌,⾄}
  \begin{Phonetics}{此致}{ci3zhi4}[][HSK 6]
    \definition{expr.}{Atenciosamente; Sinceramente; Com os melhores votos; usada no final de uma carta ou correspondência oficial}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{此起彼伏}{6,10,8,6}{⽌,⾛,⼻,⼈}
  \begin{Phonetics}{此起彼伏}{ci3qi3-bi3fu2}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Quando um cai, outro se levanta.''  ou se levanta um após o outro | ``Assim que um desaparece, o próximo surge.'' | ocorrendo repetidamente (de aplausos, incêndios, acenos, protestos, conflitos, revoltas etc.) | repetindo continuamente | aqui em cima, lá embaixo; subir e descer em sucessão}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 步 %%%%%%%%%%
\subsection*{步}\addcontentsline{loh}{figure}{步}

\begin{Entry}{步}{7}{⽌}
  \begin{Phonetics}{步}{bu4}[][HSK 3]
    \definition*{s.}{Geralmente em nomes de lugares | Sobrenome: Bu}[盐步===Yanbu, na província de Guangdong]
    \definition{clas.}{uma unidade antiga para medida de comprimento, equivalente a cinco 尺}
    \definition{s.}{passo; ritmo | etapa; passo | condição; situação; estado | cais; píer | porto; cidade portuária | (geralmente em nomes de lugares)}
    \definition{v.}{caminhar; ir a pé | seguir os passos de alguém | (dialeto) medir com passos | seguir; acompanhar | medir a distância com os passos}
  \seealsoref{尺}{chi3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{步入}{7,2}{⽌,⼊}
  \begin{Phonetics}{步入}{bu4ru4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{entrar (em)}[所有人梳妆打扮以步入上流社会。===Todo mundo se veste bem para se encaixar na alta sociedade.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{步伐}{7,6}{⽌,⼈}
  \begin{Phonetics}{步伐}{bu4fa2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{passo; ritmo; os passos de uma pessoa ao caminhar; o ritmo | passo; ritmo; metáfora para a velocidade com que as coisas acontecem}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{步行}{7,6}{⽌,⾏}
  \begin{Phonetics}{步行}{bu4xing2}[][HSK 4]
    \definition{v.}{caminhar; ir a pé; andar a pé (diferente de andar de carro, a cavalo, etc.)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{步骤}{7,17}{⽌,⾺}
  \begin{Phonetics}{步骤}{bu4zhou4}[][HSK 7-9]
    \definition[个]{s.}{passo; movimento; procedimento; medida; o procedimento para que as coisas aconteçam}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 武 %%%%%%%%%%
\subsection*{武}\addcontentsline{loh}{figure}{武}

\begin{Entry}{武}{8}{⽌}
  \begin{Phonetics}{武}{wu3}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Wu}
    \definition{adj.}{valente; corajoso}
    \definition{s.}{militar; atividades e comportamentos relacionados a habilidades militares e de combate | arte marcial | passo; meio passo; pegadas}
  \antonymref{文}{wen2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{武力}{8,2}{⽌,⼒}
  \begin{Phonetics}{武力}{wu3li4}
    \definition{s.}{forças armadas | militares}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{武士}{8,3}{⽌,⼠}
  \begin{Phonetics}{武士}{wu3shi4}
    \definition{s.}{samurai | guerreiro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{武大戏}{8,3,6}{⽌,⼤,⼽}
  \begin{Phonetics}{武大戏}{wu3 da4xi4}
    \definition*{s.}{Drama de Luta Acrobática | Drama Wu}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{武艺}{8,4}{⽌,⾋}
  \begin{Phonetics}{武艺}{wu3yi4}
    \definition{s.}{arte marcial | habilidade militar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{武术}{8,5}{⽌,⽊}
  \begin{Phonetics}{武术}{wu3shu4}[][HSK 3]
    \definition[种,套,门]{s.}{arte marcial; autodefesa; \emph{wushu}; um esporte tradicional chinês que utiliza técnicas com os punhos, pernas, pés ou armas como facas e espadas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{武官}{8,8}{⽌,⼧}
  \begin{Phonetics}{武官}{wu3guan1}
    \definition{s.}{oficial militar | adido militar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{武断}{8,11}{⽌,⽄}
  \begin{Phonetics}{武断}{wu3duan4}
    \definition{adj.}{arbitrário | dogmático | subjetivo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{武装}{8,12}{⽌,⾐}
  \begin{Phonetics}{武装}{wu3zhuang1}
    \definition{s.}{forças armadas | militar | arma}
    \definition{v.}{armar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{武器}{8,16}{⽌,⼝}
  \begin{Phonetics}{武器}{wu3qi4}[][HSK 3]
    \definition[批,个,件,种]{s.}{arma; equipamentos e dispositivos utilizados diretamente para matar inimigos ou destruir suas instalações defensivas e ofensivas | armas; armamento; metáfora usada como ferramenta de luta}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 歧 %%%%%%%%%%
\subsection*{歧}\addcontentsline{loh}{figure}{歧}

\begin{Entry}{歧}{8}{⽌}
  \begin{Phonetics}{歧}{qi2}
    \definition{adj.}{divergente; diferente; ambíguo; inconsistente}
    \definition{s.}{bifurcação; ramificação; bifurcação da estrada; uma estrada que se ramifica de uma estrada principal}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{歧视}{8,8}{⽌,⾒}
  \begin{Phonetics}{歧视}{qi2shi4}[][HSK 7-9]
    \definition[种,些,点]{s.}{discriminação}
    \definition{v.}{discriminar contra; discriminar; tratar alguém ou um grupo de forma desigual, com uma atitude injusta ou desproporcional}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 歪 %%%%%%%%%%
\subsection*{歪}\addcontentsline{loh}{figure}{歪}

\begin{Entry}{歪}{9}{⽌}
  \begin{Phonetics}{歪}{wai1}
    \definition{adj.}{torto | tortuoso | nocivo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{歪果仁}{9,8,4}{⽌,⽊,⼈}
  \begin{Phonetics}{歪果仁}{wai1 guo3 ren2}
    \definition{s.}{gíria na \emph{Internet} para estrangeiro (外国人)}
  \seealsoref{外国人}{wai4 guo2 ren2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

