%%%
%%% Radical "⽍"
%%%
\section*{Radical 78: ``⽍'' (歺)}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 78: ⽍,歺}\addcontentsline{loh}{figure}{\#\#\#\# 78: ⽍}

%%%%%%%%%% 歹 %%%%%%%%%%
\subsection*{歹}\addcontentsline{loh}{figure}{歹}

\begin{Entry}{歹}{4}{⽍}[Kangxi 78]
  \begin{Phonetics}{歹}{dai3}
    \definition{adj.}{maligno; cruel; ruim, refere"-se principalmente a pessoas e coisas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{歹徒}{4,10}{⽍,⼻}
  \begin{Phonetics}{歹徒}{dai3tu2}[][HSK 7-9]
    \definition[个,伙,群]{s.}{rufião; malfeitor; arruaceiro; canalha}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 死 %%%%%%%%%%
\subsection*{死}\addcontentsline{loh}{figure}{死}

\begin{Entry}{死}{6}{⽍}
  \begin{Phonetics}{死}{si3}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{até a morte | implacável; mortal | fixo; rígido; inflexível | intransitável; fechado | (expressando raiva, reclamação, etc., às vezes jocosamente) maldito}
    \definition{adv.}{(frequentemente no negativo) teimosamente; inflexivelmente}
    \definition{v.}{morrer; estar morto}
  \antonymref{活}{huo2}
  \antonymref{生}{sheng1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{死亡}{6,3}{⽍,⼇}
  \begin{Phonetics}{死亡}{si3wang2}[][HSK 6]
    \definition{s.}{morte; condenação; dar o último suspiro; refere"-se ao estado de vida desaparecendo}
    \definition{v.}{morrer; estar morto; perder a vida (em oposição à 生存)}
  \seealsoref{生存}{sheng1cun2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{死心}{6,4}{⽍,⼼}
  \begin{Phonetics}{死心}{si3xin1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{abandonar a ideia para sempre; não alimentar mais ilusões sobre o assunto; desistir da ideia e parar de ter esperança}
  \antonymref{留恋}{liu2lian4}
  \antonymref{迷恋}{mi2lian4}
  \antonymref{牵挂}{qian1gua4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{死心塌地}{6,4,13,6}{⽍,⼼,⼟,⼟}
  \begin{Phonetics}{死心塌地}{si3xin1-ta1di4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{estar obstinado em; estar irremediavelmente decidido a; comprometer"-se desesperadamente e irremediavelmente com um caminho maligno; desistir de qualquer ideia de uma alternativa; descreve uma decisão que está firmemente tomada e não será alterada}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 歼 %%%%%%%%%%
\subsection*{歼}\addcontentsline{loh}{figure}{歼}

\begin{Entry}{歼}{7}{⽍}
  \begin{Phonetics}{歼}{jian1}
    \definition{v.}{aniquilar; eliminar; destruir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{歼灭}{7,5}{⽍,⽕}
  \begin{Phonetics}{歼灭}{jian1mie4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{aniquilar; eliminar; destruir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 残 %%%%%%%%%%
\subsection*{残}\addcontentsline{loh}{figure}{残}

\begin{Entry}{残}{9}{⽍}
  \begin{Phonetics}{残}{can2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{incompleto; fragmentário; deficiente | remanescente; restante | cruel; feroz | opressivo; selvagem; bárbaro}
    \definition{v.}{ferir; danificar | estragar; prejudicar; destruir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{残忍}{9,7}{⽍,⼼}
  \begin{Phonetics}{残忍}{can2ren3}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{cruel; implacável; impiedoso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{残留}{9,10}{⽍,⽥}
  \begin{Phonetics}{残留}{can2liu2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{residual; restante}
    \definition{s.}{vestígio; resto}
    \definition{v.}{sobrar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{残疾}{9,10}{⽍,⽧}
  \begin{Phonetics}{残疾}{can2ji5}[][HSK 6]
    \definition{s.}{deformidade; deficiência; deficiência física; defeitos de membros, órgãos ou funções fisiológicas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{残疾人}{9,10,2}{⽍,⽧,⼈}
  \begin{Phonetics}{残疾人}{can2ji2ren2}[][HSK 6]
    \definition[位,名]{s.}{pessoa com deficiência (ou incapacitada); o incapacitado (ou deficiente); pessoas com deficiência visual, auditiva, de linguagem, intelectual, física ou mental são os principais alvos da medicina de reabilitação}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{残缺}{9,10}{⽍,⽸}
  \begin{Phonetics}{残缺}{can2que1}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{incompleto; fragmentário; com partes faltando}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{残酷}{9,14}{⽍,⾣}
  \begin{Phonetics}{残酷}{can2ku4}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{cruel; brutal; implacável}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 殖 %%%%%%%%%%
\subsection*{殖}\addcontentsline{loh}{figure}{殖}

\begin{Entry}{殖}{12}{⽍}
  \begin{Phonetics}{殖}{zhi2}
    \definition{v.}{crescer | reproduzir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

