%%%
%%% Radical "⽖"
%%%
\section*{Radical 87: ``⽖'' (爫)}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 87: ⽖,爫}\addcontentsline{loh}{figure}{\#\#\#\# 87: ⽖}

%%%%%%%%%% 爪 %%%%%%%%%%
\subsection*{爪}\addcontentsline{loh}{figure}{爪}

\begin{Entry}{爪}{4}{⽖}[Kangxi 87]
  \begin{Phonetics}{爪}{zhao3}
    \definition[个,只,对]{s.}{garra; unha dos pés de animais ou pés de aves e animais}[猛禽的巨爪。===Garras de uma ave de rapina.]
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{爪}{zhua3}
    \definition[个,只,对]{s.}{garras de um animal ou ave; unha do pé}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爪子}{4,3}{⽖,⼦}
  \begin{Phonetics}{爪子}{zhua3zi5}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{garra; pata; pés de animais com garras afiadas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 爬 %%%%%%%%%%
\subsection*{爬}\addcontentsline{loh}{figure}{爬}

\begin{Entry}{爬}{8}{⽖}
  \begin{Phonetics}{爬}{pa2}[][HSK 2]
    \definition{v.}{rastejar; arrastar"-se; engatinhar | escalar; trepar; subir com dificuldade | sentar"-se; levantar"-se; levantar"-se da posição deitada ou sentada}
  \seealsoref{登}{deng1}
  \synonymref{登}{deng1}
  \synonymref{攀}{pan1}
  \synonymref{行}{xing2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爬上}{8,3}{⽖,⼀}
  \begin{Phonetics}{爬上}{pa2 shang4}
    \definition{v.}{subir; escalar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爬山}{8,3}{⽖,⼭}
  \begin{Phonetics}{爬山}{pa2/shan1}[][HSK 2]
    \definition{v.+compl.}{escalar uma montanha}
  \synonymref{登山}{deng1shan1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爬升}{8,4}{⽖,⼗}
  \begin{Phonetics}{爬升}{pa2sheng1}
    \definition{v.}{(elevador, avião, foguete, etc.) ascender; subir; ganhar altitude; voar para cima | incrementar gradualmente; subir aos poucos; aumentar gradualmente | ascender; ser promovido}
  \synonymref{攀爬}{pan1pa2}
  \synonymref{攀升}{pan1sheng1}
  \antonymref{降低}{jiang4di1}
  \antonymref{下降}{xia4jiang4}
  \antonymref{下落}{xia4luo4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爬行}{8,6}{⽖,⾏}
  \begin{Phonetics}{爬行}{pa2xing2}
    \definition{v.}{rastejar; engatinhar | trabalhar de forma lenta; arrastar os pés; essa metáfora descreve alguém que se apega aos métodos antigos e trabalha lentamente}
  \antonymref{站立}{zhan4li4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爬杆}{8,7}{⽖,⽊}
  \begin{Phonetics}{爬杆}{pa2gan1}
    \definition{v.}{escalar um poste}
    \definition{v.}{subir em um poste}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爬竿}{8,9}{⽖,⽵}
  \begin{Phonetics}{爬竿}{pa2gan1}
    \definition{s.}{escalada em poste (como ginástica ou número de circo) | poste de escalada}
    \definition{v.}{subir em um poste}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爬梳}{8,11}{⽖,⽊}
  \begin{Phonetics}{爬梳}{pa2shu1}
    \definition{v.}{pentear; arrumar (significado original) | Literário: ler e aprimorar (um artigo, texto, etc.) | examinar minuciosamente (documentos históricos, etc.) | desvendar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爬犁}{8,11}{⽖,⽜}
  \begin{Phonetics}{爬犁}{pa2li2}
    \definition{s.}{trenó}
  \seealsoref{扒犁}{pa2li2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爬墙}{8,14}{⽖,⼟}
  \begin{Phonetics}{爬墙}{pa2qiang2}
    \definition{v.}{Figurativo: ser infiel | escalar uma parede}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 爱 %%%%%%%%%%
\subsection*{爱}\addcontentsline{loh}{figure}{爱}

\begin{Entry}{爱}{10}{⽖}
  \begin{Phonetics}{爱}{ai4}[][HSK 1]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Ai}
    \definition[个]{s.}{amor; afeição profunda; preocupação profunda; especialmente amor entre pessoas}[爱是理解和包容。===O amor é compreensão e tolerância.]
    \definition{v.}{amar; ter sentimentos profundos por pessoas ou coisas | gostar; gostar de; estar interessado em |  cuidar; valorizar; ter em alta estima; cuidar bem de | estar apto a; ter o hábito de}[他们深深爱着对方。===Eles se amam profundamente. | 我爱我的家人。===Eu amo minha família. | 我爱旅行。===Eu adoro viajar.]
  \seealsoref{热爱}{re4'ai4}
  \synonymref{怜}{lian2}
  \synonymref{恋}{lian4}
  \synonymref{热爱}{re4'ai4}
  \synonymref{喜}{xi3}
  \synonymref{喜爱}{xi3'ai4}
  \synonymref{喜欢}{xi3huan5}
  \antonymref{恶}{e4}
  \antonymref{恨}{hen4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱人}{10,2}{⽖,⼈}
  \begin{Phonetics}{爱人}{ai4ren5}[][HSK 2]
    \definition[对,个]{s.}{amante; \emph{dollbaby}; namorado(a) | marido ou esposa; mais usado em ocasiões formais}[这是我的爱人。===Este é o meu/minha esposo/companheiro. | 她是我一生的爱人。===Ela é o amor da minha vida. | 请携带爱人出席晚宴。===Por favor, traga seu cônjuge para o jantar.]
  \synonymref{伴侣}{ban4lv3}
  \synonymref{配偶}{pei4'ou3}
  \synonymref{情侣}{qing2lv3}
  \antonymref{仇人}{chou2ren2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱上}{10,3}{⽖,⼀}
  \begin{Phonetics}{爱上}{ai4shang4}
    \definition{v.}{perder o coração por; apaixonar"-se por}[他在旅行时爱上了一位法国女孩。===Ele se apaixonou por uma garota francesa durante a viagem.  | 我从来没想过自己会爱上健身。===Eu nunca imaginei que iria me apaixonar por academia.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱不释手}{10,4,12,4}{⽖,⼀,⾤,⼿}
  \begin{Phonetics}{爱不释手}{ai4bu2shi4shou3}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Não consigo parar de ler.''; ``Amo tanto que não consigo deixar passar.''; gostar (amar) algo tanto que não se pode suportar separar"-se dele}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱心}{10,4}{⽖,⼼}
  \begin{Phonetics}{爱心}{ai4xin1}[][HSK 3]
    \definition[片]{s.}{amor; carinho; compaixão; um sentimento de preocupação e carinho por outras pessoas ou animais}
  \synonymref{关爱}{guan1'ai4}
  \synonymref{关心}{guan1xin1}
  \synonymref{热心}{re4xin1}
  \antonymref{残忍}{can2ren3}
  \antonymref{冷漠}{leng3mo4}
  \antonymref{无情}{wu2qing2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱好}{10,6}{⽖,⼥}
  \begin{Phonetics}{爱好}{ai4hao4}[][HSK 1]
    \definition[个,种]{s.}{passatempo; interesse; \emph{hobby}; sentimentos de interesse especial ou afeição por algo | 爱好 é mais usado para atividades regulares (esportes, música), enquanto 喜欢 é para preferências gerais}[他的爱好是收集邮票。===Seu hobby era colecionar selos.  | 我的爱好是读书和旅行。===Meus hobbies são ler e viajar.]
    \definition{v.}{estar interessado em; ter prazer em; ter um forte interesse em algo; ter sentimentos profundos por alguém ou algo}
  \seealsoref{喜欢}{xi3huan5}
  \seealsoref{兴趣}{xing4qu4}
  \synonymref{嗜好}{shi4hao4}
  \synonymref{喜爱}{xi3'ai4}
  \synonymref{喜好}{xi3hao4}
  \synonymref{喜欢}{xi3huan5}
  \synonymref{兴趣}{xing4qu4}
  \antonymref{讨厌}{tao3/yan4}
  \antonymref{厌烦}{yan4fan2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱好者}{10,6,8}{⽖,⼥,⽼}
  \begin{Phonetics}{爱好者}{ai4hao4zhe3}
    \definition{s.}{hobbista; amador; entusiasta; fã; amante (de arte, esportes, etc.)}[他是一位摄影爱好者。===Ele é um entusiasta de fotografia. | 她是位潜水爱好者，经常去东南亚潜水。===Ela é uma mergulhadora amadora e frequentemente mergulha no Sudeste Asiático.  | 我们为书法爱好者创建了一个微信群。===Criamos um grupo no WeChat para amantes de caligrafia.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱抚}{10,7}{⽖,⼿}
  \begin{Phonetics}{爱抚}{ai4fu3}
    \definition{s.}{carinho; carícia}
    \definition{v.}{acariciar; afagar; cuidar (com ternura)}[他轻轻爱抚她的头发。===Ele afagou suavemente o cabelo dela. | 母亲爱抚婴儿的脸颊。===A mãe acaricia a bochecha do bebê. | 她爱抚着小猫的耳朵。===Ela acariciou as orelhas do gatinho.]
  \synonymref{爱护}{ai4hu4}
  \synonymref{抚摸}{fu3mo1}
  \antonymref{虐待}{nve4dai4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱护}{10,7}{⽖,⼿}
  \begin{Phonetics}{爱护}{ai4hu4}[][HSK 4]
    \definition{v.}{acalentar; valorizar; salvaguardar; cuidar bem de}[全社会都应爱护老年人。===Toda a sociedade deve tratar os idosos com cuidado e respeito. | 请爱护公园里的小动物。===Por favor, tratem os animais do parque com cuidado.]
  \seealsoref{爱惜}{ai4xi1}
  \seealsoref{保护}{bao3hu4}
  \seealsoref{维护}{wei2hu4}
  \synonymref{爱戴}{ai4dai4}
  \synonymref{爱惜}{ai4xi1}
  \synonymref{保护}{bao3hu4}
  \synonymref{保养}{bao3yang3}
  \synonymref{体贴}{ti3tie1}
  \synonymref{维护}{wei2hu4}
  \synonymref{珍贵}{zhen1gui4}
  \synonymref{珍惜}{zhen1xi1}
  \synonymref{珍重}{zhen1zhong4}
  \synonymref{尊敬}{zun1jing4}
  \antonymref{虐待}{nve4dai4}
  \antonymref{破坏}{po4huai4}
  \antonymref{欺负}{qi1fu5}
  \antonymref{伤害}{shang1hai4}
  \antonymref{损害}{sun3hai4}
  \antonymref{损坏}{sun3huai4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱国}{10,8}{⽖,⼞}
  \begin{Phonetics}{爱国}{ai4guo2}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{patriótico; patriotismo}[爱国是每个公民的责任。===O patriotismo é o dever de todo cidadão. | 这部电影讲述了英雄的爱国故事。===Este filme conta a história patriótica de um herói.]
    \definition{v.}{ser patriota; amar o seu país}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱面子}{10,9,3}{⽖,⾯,⼦}
  \begin{Phonetics}{爱面子}{ai4/mian4zi5}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{estar preocupado em salvar a face; ser vigilante em relação à reputação; ser sensível ao próprio orgulho; valorizar minha própria dignidade e ter medo que os outros me desprezem}[他爱面子，怕别人笑话他。===Ele se importa com sua reputação e tem medo que os outros riam dele.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱爱}{10,10}{⽖,⽖}
  \begin{Phonetics}{爱爱}{ai4'ai5}
    \definition{v.}{Coloquial: fazer amor ou relações íntimas | pode ser usado como um apelido entre casais, transmitindo ternura | pode soar vulgar se usado em contextos inadequados}[他们俩刚结婚，天天都想爱爱。===Eles acabaram de se casar e querem fazer amor todo dia. | 爱爱，你今天好漂亮！===Amor, você está linda hoje!]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱情}{10,11}{⽖,⼼}
  \begin{Phonetics}{爱情}{ai4qing2}[][HSK 2]
    \definition[段,种,份]{s.}{amor (entre pessoas); afeição}[爱情是盲目的。===O amor é cego. | 爱情如同玫瑰，美丽却带刺。===O amor é como uma rosa, bela mas com espinhos.  | 这首歌讲述了破碎的爱情故事。===Esta música conta uma história de amor fracassado.]
  \synonymref{恋爱}{lian4'ai4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱惜}{10,11}{⽖,⼼}
  \begin{Phonetics}{爱惜}{ai4xi1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{valorizar; prezar; estimar; usar com moderação; não desperdiçar}
  \seealsoref{爱护}{ai4hu4}
  \seealsoref{珍惜}{zhen1xi1}
  \synonymref{爱护}{ai4hu4}
  \synonymref{保护}{bao3hu4}
  \synonymref{敬爱}{jing4'ai4}
  \synonymref{敬重}{jing4zhong4}
  \synonymref{珍贵}{zhen1gui4}
  \synonymref{珍惜}{zhen1xi1}
  \synonymref{珍重}{zhen1zhong4}
  \antonymref{浪费}{lang4fei4}
  \antonymref{殴打}{ou1da3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱理不理}{10,11,4,11}{⽖,⽟,⼀,⽟}
  \begin{Phonetics}{爱理不理}{ai4li3-bu4li3}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{frio e indiferente; distante}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱戴}{10,17}{⽖,⼽}
  \begin{Phonetics}{爱戴}{ai4dai4}
    \definition{v.}{reverenciar; adorar; amar profundamente e respeitar (a líderes, celebridades, etc.)}
  \seealsoref{敬爱}{jing4'ai4}
  \synonymref{爱护}{ai4hu4}
  \synonymref{保护}{bao3hu4}
  \synonymref{好感}{hao3gan3}
  \synonymref{热爱}{re4'ai4}
  \synonymref{羡慕}{xian4mu4}
  \synonymref{珍惜}{zhen1xi1}
  \synonymref{尊敬}{zun1jing4}
  \synonymref{尊重}{zun1zhong4}
  \antonymref{轻蔑}{qing1mie4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 爵 %%%%%%%%%%
\subsection*{爵}\addcontentsline{loh}{figure}{爵}

\begin{Entry}{爵}{17}{⽖}
  \begin{Phonetics}{爵}{jue2}
    \definition{s.}{grau de nobreza; aristocracia | o título de nobreza | Arcaico: um antigo recipiente para vinho com três pés e uma alça em forma de laço}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爵士}{17,3}{⽖,⼠}
  \begin{Phonetics}{爵士}{jue2shi4}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{\emph{Sir} (Senhor); Título honorífico para cavalheiros da Ordem do Império Britânico}
    \definition{s.}{cavaleiro; o título mais baixo de uma monarquia europeia | Empréstimo linguístico: jazz}[它赞助大型爵士音乐会。===A empresa patrocina concertos de jazz de grande escala.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

