%%%
%%% Radical "⽮"
%%%
\section*{Radical 111: ``⽮''}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 111: ⽮}\addcontentsline{loh}{figure}{\#\#\#\# 111: ⽮}

%%%%%%%%%% 矣 %%%%%%%%%%
\subsection*{矣}\addcontentsline{loh}{figure}{矣}

\begin{Entry}{矣}{7}{⽮}
  \begin{Phonetics}{矣}{yi3}[][HSK 7-9]
    \definition{part.}{partícula final clássica, indica um tom declarativo e é equivalente a 了 | em frases exclamativas}
  \seealsoref{了}{le5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 知 %%%%%%%%%%
\subsection*{知}\addcontentsline{loh}{figure}{知}

\begin{Entry}{知}{8}{⽮}
  \begin{Phonetics}{知}{zhi1}
    \definition{s.}{conhecimento | amigo íntimo; refere"-se a um confidente}
    \definition{v.}{saber; entender; perceber; estar ciente de | contar; informar; notificar; tornar conhecido | administrar; estar encarregado de; supervisionar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{知了}{8,2}{⽮,⼅}
  \begin{Phonetics}{知了}{zhi1liao3}
    \definition[通]{s.}{cigarra}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{知己}{8,3}{⽮,⼰}
  \begin{Phonetics}{知己}{zhi1ji3}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{íntimo; compreensivo; compreender a si mesmo e ter uma conexão profunda consigo mesmo}
    \definition{s.}{amigo íntimo (ou do peito); um verdadeiro amigo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{知名}{8,6}{⽮,⼝}
  \begin{Phonetics}{知名}{zhi1ming2}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{notável; famoso; celebrado; bem conhecido}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{知识}{8,7}{⽮,⾔}
  \begin{Phonetics}{知识}{zhi1shi5}[][HSK 1]
    \definition[个,门,种]{s.}{conhecimento; conjunto de conhecimentos e experiências adquiridos pelas pessoas na prática de transformar o mundo | intelectual; refere"-se à cultura acadêmica}
  \seealsoref{学问}{xue2wen5}
  \synonymref{常识}{chang2shi2}
  \synonymref{文化}{wen2hua4}
  \synonymref{学术}{xue2shu4}
  \synonymref{学问}{xue2wen5}
  \antonymref{无知}{wu2zhi1}
  \antonymref{愚昧}{yu2mei4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{知识分子}{8,7,4,3}{⽮,⾔,⼑,⼦}
  \begin{Phonetics}{知识分子}{zhi1shi5 fen1zi3}[][HSK 7-9]
    \definition[个]{s.}{intelecto; a intelectualidade | intelectual; pessoa instruída}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{知足}{8,7}{⽮,⾜}
  \begin{Phonetics}{知足}{zhi1zu2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{contentar"-se com a própria sorte | contentar"-se com o que já se tem (referindo"-se à vida, aspirações, etc.)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{知觉}{8,9}{⽮,⾒}
  \begin{Phonetics}{知觉}{zhi1jue2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{consciência | percepção sensorial | estesia}
  \synonymref{触觉}{chu4jue2}
  \antonymref{麻木}{ma2mu4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{知道}{8,12}{⽮,⾡}
  \begin{Phonetics}{知道}{zhi1dao5}[][HSK 1]
    \definition{v.}{saber; perceber; estar ciente de; ter conhecimento dos fatos ou da razão; ser sensato}
  \seealsoref{懂}{dong3}
  \seealsoref{懂得}{dong3de5}
  \seealsoref{了解}{liao3jie3}
  \seealsoref{认识}{ren4shi5}
  \synonymref{懂得}{dong3de5}
  \synonymref{理解}{li3jie3}
  \synonymref{了解}{liao3jie3}
  \synonymref{明白}{ming2bai5}
  \synonymref{清楚}{qing1chu5}
  \synonymref{认识}{ren4shi5}
  \synonymref{晓得}{xiao3de2}
  \antonymref{不知}{bu4zhi1}
  \antonymref{困惑}{kun4huo4}
  \antonymref{一无所知}{yi4wu2suo3zhi1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{知道了}{8,12,2}{⽮,⾡,⼅}
  \begin{Phonetics}{知道了}{zhi1dao4 le5}
    \definition{interj.}{``Entendi!''; ``O.K.!''; indica que você entendeu ou aceitou determinada mensagem, instrução ou comando}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 矫 %%%%%%%%%%
\subsection*{矫}\addcontentsline{loh}{figure}{矫}

\begin{Entry}{矫}{11}{⽮}
  \begin{Phonetics}{矫}{jiao2}
    \definition{s.}{usado em 矫情}
  \seealsoref{矫情}{jiao2qing5}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{矫}{jiao3}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Jiao}
    \definition{adj.}{forte; corajoso}
    \definition{v.}{retificar; corrigir; resolver | fingir; simular; dissimular}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{矫正}{11,5}{⽮,⽌}
  \begin{Phonetics}{矫正}{jiao3zheng4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{corrigir; retificar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{矫情}{11,11}{⽮,⼼}
  \begin{Phonetics}{矫情}{jiao2qing2}
    \definition{v.}{ser afetadamente não convencional; fingir ser incomum; ir deliberadamente contra o senso comum para demonstrar superioridade ou ser diferente dos outros}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{矫情}{jiao2qing5}
    \definition{adj.}{briguento; contencioso; irracional; isso se refere a apresentar argumentos descabidos e causar problemas.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 短 %%%%%%%%%%
\subsection*{短}\addcontentsline{loh}{figure}{短}

\begin{Entry}{短}{12}{⽮}
  \begin{Phonetics}{短}{duan3}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{curto; comprimento pequeno de uma extremidade à outra | curto; breve; a distância entre o ponto inicial e o ponto final de um determinado período é pequena | raso; superficial}
    \definition{s.}{falha; defeito; ponto fraco; desvantagens | tonelada curta (EUA)}
    \definition{v.}{dever; carecer}
  \synonymref{病}{bing4}
  \synonymref{浅}{qian3}
  \synonymref{欠}{qian4}
  \synonymref{缺}{que1}
  \antonymref{优}{you1}
  \antonymref{长}{zhang3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{短少}{12,4}{⽮,⼩}
  \begin{Phonetics}{短少}{duan3shao3}
    \definition{adj.}{deficiente; curto; ausente; seca; faltante (geralmente se referindo a menos do que a quota); insuficiente}
    \definition{v.}{ter falta de; sentir falta de; faltar o valor total}
  \synonymref{不够}{bu2gou4}
  \synonymref{不足}{bu4zu2}
  \synonymref{短缺}{duan3que1}
  \synonymref{紧缺}{jin3que1}
  \synonymref{缺乏}{que1fa2}
  \synonymref{缺少}{que1shao3}
  \antonymref{多余}{duo1yu2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{短片}{12,4}{⽮,⽚}
  \begin{Phonetics}{短片}{duan3pian4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{curta"-metragem; curtas"-metragens documentais ou educativos exibidos individualmente ou em série}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{短处}{12,5}{⽮,⼡}
  \begin{Phonetics}{短处}{duan3chu5}[][HSK 3]
    \definition[个]{s.}{deficiência; ponto fraco; defeito; fraqueza}
  \synonymref{弊端}{bi4duan1}
  \synonymref{坏处}{huai4chu5}
  \synonymref{劣势}{lie4shi4}
  \synonymref{毛病}{mao2bing5}
  \synonymref{缺点}{que1dian3}
  \synonymref{缺陷}{que1xian4}
  \synonymref{弱点}{ruo4dian3}
  \antonymref{长处}{chang2chu4}
  \antonymref{亮点}{liang4dian3}
  \antonymref{优点}{you1dian3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{短视}{12,8}{⽮,⾒}
  \begin{Phonetics}{短视}{duan3shi4}
    \definition{s.}{miopia; míope}
    \definition{v.}{não ter visão; ser míope; não ter perspicácia | ser míope}
  \antonymref{长远}{chang2yuan3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{短促}{12,9}{⽮,⼈}
  \begin{Phonetics}{短促}{duan3cu4}
    \definition{adj.}{muito breve; de duração muito curta; (tempo) curto; apressado}
  \seealsoref{短暂}{duan3zan4}
  \synonymref{匆忙}{cong1mang2}
  \synonymref{短暂}{duan3zan4}
  \antonymref{长久}{chang2jiu3}
  \antonymref{漫长}{man4chang2}
  \antonymref{悠久}{you1jiu3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{短信}{12,9}{⽮,⼈}
  \begin{Phonetics}{短信}{duan3xin4}[][HSK 2]
    \definition[条,个,封]{s.}{mensagem de texto; refere"-se especificamente a mensagens de texto curtas, imagens, etc., enviadas ou recebidas por celular}
  \synonymref{信息}{xin4xi1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{短缺}{12,10}{⽮,⽸}
  \begin{Phonetics}{短缺}{duan3que1}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{falta; déficit; escassez; insuficiência}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{短暂}{12,12}{⽮,⽇}
  \begin{Phonetics}{短暂}{duan3zan4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{breve; transitório; momentâneo; de curta duração}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{短期}{12,12}{⽮,⽉}
  \begin{Phonetics}{短期}{duan3qi1}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{de curta duração; de prazo curto}
    \definition[个]{s.}{curto prazo}
  \seealsoref{短暂}{duan3zan4}
  \synonymref{短暂}{duan3zan4}
  \synonymref{近期}{jin4qi1}
  \synonymref{临时}{lin2shi2}
  \antonymref{长期}{chang2qi1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{短裤}{12,12}{⽮,⾐}
  \begin{Phonetics}{短裤}{duan3ku4}[][HSK 3]
    \definition[条]{s.}{calças curtas; calção; \emph{shorts}; calças com bainha acima do joelho}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{短跑}{12,12}{⽮,⾜}
  \begin{Phonetics}{短跑}{duan3pao3}
    \definition{s.}{corrida de curta distância; corrida rápida}
  \antonymref{长跑}{chang2pao3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 矮 %%%%%%%%%%
\subsection*{矮}\addcontentsline{loh}{figure}{矮}

\begin{Entry}{矮}{13}{⽮}
  \begin{Phonetics}{矮}{ai3}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{baixo; pequeno | baixo; refere"-se a \emph{status}, posição, classificação, nível, etc.}[他比我矮。===Ele é mais baixo que eu. | 这栋楼很矮，只有三层。===Esse prédio é baixo, tem só três andares. | 她虽然矮，但是跑得很快！===Ela pode ser baixinha, mas corre muito rápido!]
  \seealsoref{低}{di1}
  \synonymref{低}{di1}
  \antonymref{高}{gao1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{矮人}{13,2}{⽮,⼈}
  \begin{Phonetics}{矮人}{ai3ren2}
    \definition{s.}{anão; pessoa de baixa estatura (indivíduo) | homúnculo; figuras criadas artificialmente pelos alquimistas em frascos de destilação | nanismo}[他虽然是矮人，但很有力气。===Embora ele seja baixo, é muito forte. | 北欧神话中的矮人是技艺高超的工匠。===Na mitologia nórdica, os anões são artesãos habilidosos. | 他因为身高被嘲笑为‘矮人’，这让他很伤心。===Ele foi zombado por ser chamado de ‘anão’ devido à sua altura, o que o magoou.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{矮子}{13,3}{⽮,⼦}
  \begin{Phonetics}{矮子}{ai3zi5}
    \definition{s.}{pessoa baixa; anão; baixinho}[白雪公主和七个小矮子住在森林里。===Branca de Neve e os sete anões vivem na floresta. | 用``矮子''称呼他人是不礼貌的。===Chamar alguém de ``baixinho'' é falta de educação.]
  \antonymref{巨人}{ju4ren2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{矮小}{13,3}{⽮,⼩}
  \begin{Phonetics}{矮小}{ai3xiao3}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{subdimensionado; curto e pequeno; baixo e pequeno | quando usado para pessoas, pode soar depreciativo se não for em contexto neutro ou afetuoso}[这位矮小的老人是村里的智者。===Este idoso baixinho é o sábio da vila. | 这种矮小的灌木适合盆栽。===Este tipo de arbusto pequeno é ideal para vasos. | 山脚下有一片矮小的房屋，显得格外宁静。===Ao pé da montanha, havia casas baixas que transmitiam uma tranquilidade única.]
  \antonymref{高大}{gao1da4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{矮林}{13,8}{⽮,⽊}
  \begin{Phonetics}{矮林}{ai3lin2}
    \definition{s.}{mata rasteira | bosque baixo}[这片矮林里有很多野兔和鸟类。===Neste bosque baixo há muitos coelhos selvagens e pássaros. | 山坡上长满了矮林，远看像绿色的地毯。===A encosta está coberta de mata rasteira, que de longe parece um tapete verde.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{矮星}{13,9}{⽮,⽇}
  \begin{Phonetics}{矮星}{ai3xing1}
    \definition{s.}{estrela anã}[白矮星是恒星演化的最终阶段之一。===Anãs brancas são um dos estágios finais da evolução estelar.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{矮树}{13,9}{⽮,⽊}
  \begin{Phonetics}{矮树}{ai3shu4}
    \definition[棵]{s.}{arbusto | árvore pequena, baixa}[矮树比高树更容易修剪。===Árvores baixas são mais fáceis de podar do que árvores altas. | 我们种了些矮树作为花园的边界。===Plantamos alguns arbustos como cerca natural do jardim.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{矮胖}{13,9}{⽮,⾁}
  \begin{Phonetics}{矮胖}{ai3pang4}
    \definition{adj.}{atarracado; gorducho; rechonchudo; roliço; baixo e robusto | chamar alguém diretamente de 矮胖 pode ser ofensivo}[我家猫矮胖矮胖的，像个毛球。===Meu gato é baixinho e gordinho, parece uma bolinha de pelo.]
  \antonymref{修长}{xiu1chang2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{矮凳}{13,14}{⽮,⼏}
  \begin{Phonetics}{矮凳}{ai3deng4}
    \definition{s.}{banquinho baixo | banqueta}[这个矮凳是木制的，很结实。===Este banquinho é de madeira e bem resistente.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

