%%%
%%% Radical "⽽"
%%%
\section*{Radical 126: ``⽽''}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 126: ⽽}\addcontentsline{loh}{figure}{\#\#\#\# 126: ⽽}

%%%%%%%%%% 而 %%%%%%%%%%
\subsection*{而}\addcontentsline{loh}{figure}{而}

\begin{Entry}{而}{6}{⽽}[Kangxi 126]
  \begin{Phonetics}{而}{er2}[][HSK 4]
    \definition{conj.}{e (coordenação) | e ainda (restrição) | conexão de componentes com continuidade semântica | conexão de componentes afirmativos e negativos que se complementam | conexão de componentes com significados opostos para indicar um contraste | conexão de componentes de causa e efeito no raciocínio | significa ``chegar'' ou ``alcançar'' | conexão de componentes que indicam tempo ou modo ao verbo | inserido entre o sujeito e o predicado, significa 如果}
  \seealsoref{如果}{ru2guo3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{而已}{6,3}{⽽,⼰}
  \begin{Phonetics}{而已}{er2yi3}[][HSK 7-9]
    \definition{part.}{isso é tudo; nada mais; usado no final de uma frase declarativa, geralmente é precedido por 不过 ou 只 para expressar que é exatamente assim (罢了)}
  \seealsoref{罢了}{ba4le5}
  \seealsoref{不过}{bu2guo4}
  \seealsoref{只}{zhi3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{而且}{6,5}{⽽,⼀}
  \begin{Phonetics}{而且}{er2qie3}[][HSK 2]
    \definition{conj.}{e também; indica igualdade | e isso; não só\dots mas (também); indica um passo adiante}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{而况}{6,7}{⽽,⼎}
  \begin{Phonetics}{而况}{er2kuang4}
    \definition{conj.}{além disso | além do mais}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{而是}{6,9}{⽽,⽇}
  \begin{Phonetics}{而是}{er2shi4}[][HSK 4]
    \definition{conj.}{mas; em vez disso; geralmente usada em conjunto com 不是 para formar o correlativo 不是……而是, indicando uma relação paralela}
  \seealsoref{不是……而是}{bu4shi4 er2shi4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 耍 %%%%%%%%%%
\subsection*{耍}\addcontentsline{loh}{figure}{耍}

\begin{Entry}{耍}{9}{⽽}
  \begin{Phonetics}{耍}{shua3}
    \definition{v.}{brincar com | empunhar | agir (legal, calmo, tranquilo, descolado, etc.) | exibir (uma habilidade, o temperamento de alguém, etc.)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{耍赖}{9,13}{⽽,⾙}
  \begin{Phonetics}{耍赖}{shua3lai4}
    \definition{v.}{agir descaradamente | recusar -se a reconhecer que alguém perdeu o jogo ou fez uma promessa, etc. | agir como um idiota | agir como se algo nunca tivesse acontecido}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 耐 %%%%%%%%%%
\subsection*{耐}\addcontentsline{loh}{figure}{耐}

\begin{Entry}{耐}{9}{⽽}
  \begin{Phonetics}{耐}{nai4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{ser capaz de suportar (ou tolerar); poder resistir; poder suportar | suportar; aguentar; resistir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{耐人寻味}{9,2,6,8}{⽽,⼈,⼨,⼝}
  \begin{Phonetics}{耐人寻味}{nai4ren2xun2wei4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{intrigante; instigante; é algo profundo e que merece uma reflexão cuidadosa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{耐心}{9,4}{⽽,⼼}
  \begin{Phonetics}{耐心}{nai4xin1}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{paciente}
    \definition[些]{s.}{paciência; uma pessoa que não se importa com problemas e é paciente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{耐性}{9,8}{⽽,⼼}
  \begin{Phonetics}{耐性}{nai4xing4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{paciência; resistência | tolerância; uma personalidade paciente e sem pressa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

