%%%
%%% Radical "⾄"
%%%
\section*{Radical 133: ``⾄''}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 133: ⾄}\addcontentsline{loh}{figure}{\#\#\#\# 133: ⾄}

%%%%%%%%%% 至 %%%%%%%%%%
\subsection*{至}\addcontentsline{loh}{figure}{至}

\begin{Entry}{至}{6}{⾄}[Kangxi 133]
  \begin{Phonetics}{至}{zhi4}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{a maior parte; extremamente; indica o grau mais alto, equivalente a 极 ou 最}
    \definition{prep.}{para; até; chegar a um determinado ponto}
    \definition{s.}{extremo, máximo}
    \definition{v.}{chegar; alcançar}
  \seealsoref{极}{ji2}
  \seealsoref{最}{zui4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{至于}{6,3}{⾄,⼆}
  \begin{Phonetics}{至于}{zhi4yu2}[][HSK 6]
    \definition{adv.}{quanto a; na medida em que; indica atingir um certo nível, frequentemente usado em frases negativas e perguntas retóricas}
    \definition{conj.}{a respeito de; quanto a; geralmente é usado entre duas frases ou no início da frase seguinte para introduzir ou mudar um novo tópico}[至于他的计划，我不太了解。===Quanto aos seus planos, não sei muito sobre eles.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{至今}{6,4}{⾄,⼈}
  \begin{Phonetics}{至今}{zhi4jin1}[][HSK 3]
    \definition{adv.}{até agora; até o momento; até hoje}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{至少}{6,4}{⾄,⼩}
  \begin{Phonetics}{至少}{zhi4shao3}[][HSK 3]
    \definition{adv.}{pelo menos; indica o limite mínimo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{至关重要}{6,6,9,9}{⾄,⼋,⾥,⾑}
  \begin{Phonetics}{至关重要}{zhi4guan1-zhong4yao4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{vital; crucial; muito importante}
  \antonymref{无关紧要}{wu2guan1-jin3yao4}
  \antonymref{无足轻重}{wu2zu2-qing1zhong4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{至此}{6,6}{⾄,⽌}
  \begin{Phonetics}{至此}{zhi4ci3}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{neste ponto; até este ponto; neste momento, lugar ou estado}
  \synonymref{此时}{ci3shi2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 致 %%%%%%%%%%
\subsection*{致}\addcontentsline{loh}{figure}{致}

\begin{Entry}{致}{10}{⾄}
  \begin{Phonetics}{致}{zhi4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{fino; delicado; meticuloso; preciso}
    \definition{s.}{interesse}
    \definition{v.}{enviar; estender; entregar; dar; mostrar (cortesia, afeto, etc.) à outra parte | concentrar"-se; trabalhar para; dedicar (os próprios esforços, etc.); focar em um aspecto | causar; incorrer; convidar; levar a | alcançar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{致力于}{10,2,3}{⾄,⼒,⼆}
  \begin{Phonetics}{致力于}{zhi4li4 yu2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{dedicar"-se a; comprometer"-se com algo; trabalhar ou estudar diligentemente em um setor ou disciplina específica}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{致使}{10,8}{⾄,⼈}
  \begin{Phonetics}{致使}{zhi4shi3}[][HSK 7-9]
    \definition{conj.}{como resultado; então, como}
    \definition{v.}{causar; resultar em; levar a}
  \synonymref{导致}{dao3zhi4}
  \synonymref{以致}{yi3zhi4}
  \synonymref{以至}{yi3zhi4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{致命}{10,8}{⾄,⼝}
  \begin{Phonetics}{致命}{zhi4ming4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{letal; fatal; mortal}
  \synonymref{导致}{dao3zhi4}
  \antonymref{不知}{bu4zhi1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{致富}{10,12}{⾄,⼧}
  \begin{Phonetics}{致富}{zhi4fu4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{enriquecer; adquirir riqueza; alcançar a prosperidade; prosperar}
  \synonymref{发财}{fa1/cai2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{致敬}{10,12}{⾄,⽁}
  \begin{Phonetics}{致敬}{zhi4jing4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{saudar; prestar homenagem a; demonstrar respeito (homenagem) a}
  \synonymref{敬礼}{jing4/li3}
  \synonymref{问候}{wen4hou4}
  \antonymref{鄙视}{bi3shi4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{致辞}{10,13}{⾄,⾟}
  \begin{Phonetics}{致辞}{zhi4/ci2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{fazer um discurso; durante uma cerimônia, são proferidas palavras de encorajamento, gratidão, parabéns ou condolências, e também são feitos discursos}
  \synonymref{问候}{wen4hou4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

