%%%
%%% Radical "⾉"
%%%
\section*{Radical 138: ``⾉''}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 138: ⾉}\addcontentsline{loh}{figure}{\#\#\#\# 138: ⾉}

%%%%%%%%%% 良 %%%%%%%%%%
\subsection*{良}\addcontentsline{loh}{figure}{良}

\begin{Entry}{良}{7}{⾉}
  \begin{Phonetics}{良}{liang2}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Liang}
    \definition{adj.}{bom; ótimo; agradável}
    \definition{adv.}{muito; muito mesmo; de fato}
    \definition{s.}{boas pessoas; pessoas gentis; talentos excepcionais}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{良心}{7,4}{⾉,⼼}
  \begin{Phonetics}{良心}{liang2xin1}[][HSK 7-9]
    \definition[颗]{s.}{consciência; um coração bondoso (frequentemente referindo"-se à compreensão interior de alguém sobre o certo e o errado, o bem e o mal, de acordo com padrões morais)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{良田}{7,5}{⾉,⽥}
  \begin{Phonetics}{良田}{liang2tian2}
    \definition{s.}{terra agrícola boa | terra fértil}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{良好}{7,6}{⾉,⼥}
  \begin{Phonetics}{良好}{liang2hao3}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{bom; ótimo; bem; satisfatório}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{良性}{7,8}{⾉,⼼}
  \begin{Phonetics}{良性}{liang2xing4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{favorável; benéfico | Medicina: benigno (tumor, etc.) | levando a boas consequências | positivo (em seu efeito) | virtuoso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 艰 %%%%%%%%%%
\subsection*{艰}\addcontentsline{loh}{figure}{艰}

\begin{Entry}{艰}{8}{⾉}
  \begin{Phonetics}{艰}{jian1}
    \definition{adj.}{difícil; duro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{艰巨}{8,4}{⾉,⼯}
  \begin{Phonetics}{艰巨}{jian1ju4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{árduo; oneroso; difícil; formidável}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{艰辛}{8,7}{⾉,⾟}
  \begin{Phonetics}{艰辛}{jian1xin1}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{duro; árduo; difícil}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{艰苦}{8,8}{⾉,⾋}
  \begin{Phonetics}{艰苦}{jian1ku3}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{duro; resistente; árduo; difícil; condições de trabalho ou de vida ruins que tornam as pessoas miseráveis}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{艰苦奋斗}{8,8,8,4}{⾉,⾋,⼤,⽃}
  \begin{Phonetics}{艰苦奋斗}{jian1ku3-fen4dou4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{luta árdua; trabalho duro persistente}
    \definition{v.}{trabalhar duro e perseverantemente; lutar arduamente em meio às dificuldades; trabalhar diligentemente desafiando (apesar) das dificuldades; travar uma luta árdua}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{艰险}{8,9}{⾉,⾩}
  \begin{Phonetics}{艰险}{jian1xian3}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{perigoso}
    \definition{s.}{dificuldades e perigos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{艰难}{8,10}{⾉,⾫}
  \begin{Phonetics}{艰难}{jian1nan2}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{duro; árduo; difícil}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

