%%%
%%% Radical "⾌"
%%%
\section*{Radical 141: ``⾌''}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 141: ⾌}\addcontentsline{loh}{figure}{\#\#\#\# 141: ⾌}

%%%%%%%%%% 虎 %%%%%%%%%%
\subsection*{虎}\addcontentsline{loh}{figure}{虎}

\begin{Entry}{虎}{8}{⾌}
  \begin{Phonetics}{虎}{hu3}[][HSK 5]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Hu}
    \definition{adj.}{corajoso; bravo; valente; vigoroso}
    \definition[只]{s.}{tigre}
    \definition{v.}{blefar; o mesmo que 唬 | parecer feroz; mostrar a aparência feroz de alguém}
  \seealsoref{唬}{hu3}
  \seealsoref{老虎}{lao3hu3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{虎口}{8,3}{⾌,⼝}
  \begin{Phonetics}{虎口}{hu3kou3}
    \definition{s.}{lugar perigoso | cova do tigre}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{虎虎}{8,8}{⾌,⾌}
  \begin{Phonetics}{虎虎}{hu3hu3}
    \definition{adj.}{formidável | forte | vigoroso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{虎鼬}{8,18}{⾌,⿏}
  \begin{Phonetics}{虎鼬}{hu3you4}
    \definition{s.}{doninha}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 虐 %%%%%%%%%%
\subsection*{虐}\addcontentsline{loh}{figure}{虐}

\begin{Entry}{虐}{9}{⾌}
  \begin{Phonetics}{虐}{nve4}
    \definition{adj.}{cruel; tirânico; brutal e cruel}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{虐待}{9,9}{⾌,⼻}
  \begin{Phonetics}{虐待}{nve4dai4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{maltratar; tiranizar; tratar com métodos cruéis e impiedosos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 虔 %%%%%%%%%%
\subsection*{虔}\addcontentsline{loh}{figure}{虔}

\begin{Entry}{虔}{10}{⾌}
  \begin{Phonetics}{虔}{qian2}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Qian}
    \definition{adj.}{piedoso; sincero}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{虔诚}{10,8}{⾌,⾔}
  \begin{Phonetics}{虔诚}{qian2cheng2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{piedoso; devoto; devotado; respeitoso e sincero (frequentemente referindo"-se à religião ou à fé)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 彪 %%%%%%%%%%
\subsection*{彪}\addcontentsline{loh}{figure}{彪}

\begin{Entry}{彪}{11}{⾌}
  \begin{Phonetics}{彪}{biao1}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Biao}
    \definition{adj.}{semelhante a um tigre (metáfora para estatura alta)}
    \definition{s.}{tigre jovem}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 虚 %%%%%%%%%%
\subsection*{虚}\addcontentsline{loh}{figure}{虚}

\begin{Entry}{虚}{11}{⾌}
  \begin{Phonetics}{虚}{xu1}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Xu, a décima primeira das vinte e oito constelações em que a esfera celeste foi dividida, consistindo de duas estrelas em linha reta, uma em Aquário e a outra em Equuleus | Xu, uma das mansões lunares}
    \definition{adj.}{ficção; falso | vazio; ausência; período de vazio | modesto; humilde | fraco; frágil | inseguro; tímido; hesitante; medroso; falta de coragem devido a sentimentos de vergonha ou incerteza}
    \definition{adv.}{em vão; por nada}
    \definition{s.}{moralidade; o conceito mais geral (ideologia, princípios, políticas); os princípios, diretrizes e políticas da política | lacunas; pontos fracos}
    \definition{v.}{reservar espaço}
  \seealsoref{实}{shi2}
  \antonymref{实}{shi2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{虚幻}{11,4}{⾌,⼳}
  \begin{Phonetics}{虚幻}{xu1huan4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{irreal; ilusório; imaginário; vago e ilusório; falso e inverídico}
  \synonymref{错觉}{cuo4jue2}
  \synonymref{梦幻}{meng4huan4}
  \synonymref{虚假}{xu1jia3}
  \antonymref{事实}{shi4shi2}
  \antonymref{现实}{xian4shi2}
  \antonymref{真实}{zhen1shi2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{虚心}{11,4}{⾌,⼼}
  \begin{Phonetics}{虚心}{xu1xin1}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{modesto; humilde; de mente aberta; não ser presunçoso, ser capaz de aceitar as opiniões dos outros}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{虚伪}{11,6}{⾌,⼈}
  \begin{Phonetics}{虚伪}{xu1wei3}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{falso; não confiável; fabricado; hipócrita}
  \seealsoref{虚假}{xu1jia3}
  \synonymref{荒谬}{huang1miu4}
  \synonymref{卖弄}{mai4nong5}
  \synonymref{冒充}{mao4chong1}
  \synonymref{虚假}{xu1jia3}
  \antonymref{诚恳}{cheng2ken3}
  \antonymref{诚挚}{cheng2zhi4}
  \antonymref{诚实}{cheng2shi5}
  \antonymref{老实}{lao3shi5}
  \antonymref{事实}{shi4shi2}
  \antonymref{天真}{tian1zhen1}
  \antonymref{真诚}{zhen1cheng2}
  \antonymref{真实}{zhen1shi2}
  \antonymref{真正}{zhen1zheng4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{虚拟}{11,7}{⾌,⼿}
  \begin{Phonetics}{虚拟}{xu1ni3}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{fictício; teórico; hipotético; não condizente com os fatos ou não necessariamente condizente com eles | Computação: virtual}
    \definition{v.}{imaginar; inventar | Computação: emular}
  \synonymref{编造}{bian1zao4}
  \synonymref{虚构}{xu1gou4}
  \antonymref{真实}{zhen1shi2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{虚构}{11,8}{⾌,⽊}
  \begin{Phonetics}{虚构}{xu1gou4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{fictício; imaginário}
    \definition{v.}{inventar; fabricar; criar; fabricar do nada}
  \synonymref{编造}{bian1zao4}
  \synonymref{虚拟}{xu1ni3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{虚弱}{11,10}{⾌,⼸}
  \begin{Phonetics}{虚弱}{xu1ruo4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{fraco; debilitado; com saúde precária | fraco; débil; flácido; (força nacional e força militar) são fracas e vazias}
  \synonymref{薄弱}{bo2ruo4}
  \synonymref{脆弱}{cui4ruo4}
  \synonymref{单薄}{dan1bo2}
  \synonymref{软弱}{ruan3ruo4}
  \synonymref{衰老}{shuai1lao3}
  \synonymref{衰弱}{shuai1ruo4}
  \synonymref{无力}{wu2li4}
  \antonymref{健康}{jian4kang1}
  \antonymref{健壮}{jian4zhuang4}
  \antonymref{结实}{jie1shi5}
  \antonymref{强大}{qiang2da4}
  \antonymref{强壮}{qiang2zhuang4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{虚假}{11,11}{⾌,⼈}
  \begin{Phonetics}{虚假}{xu1jia3}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{falso; simulado; fictício; desonesto; inverdadeiro; inconsistente com a realidade}
  \seealsoref{虚伪}{xu1wei3}
  \synonymref{荒谬}{huang1miu4}
  \synonymref{虚幻}{xu1huan4}
  \synonymref{虚伪}{xu1wei3}
  \antonymref{诚实}{cheng2shi5}
  \antonymref{确实}{que4shi2}
  \antonymref{实力}{shi2li4}
  \antonymref{实在}{shi2zai5}
  \antonymref{信誉}{xin4yu4}
  \antonymref{由衷}{you2zhong1}
  \antonymref{真诚}{zhen1cheng2}
  \antonymref{真实}{zhen1shi2}
  \antonymref{真正}{zhen1zheng4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 虞 %%%%%%%%%%
\subsection*{虞}\addcontentsline{loh}{figure}{虞}

\begin{Entry}{虞}{13}{⾌}
  \begin{Phonetics}{虞}{yu2}
    \definition*{s.}{Reino Yu, uma dinastia lendária fundada por Shun 舜 |Yu (um estado da Dinastia Zhou 周) | Sobrenome: Yu}
    \definition{s.}{Literário: suposição; previsão | Literário: ansiedade; preocupação}
    \definition{v.}{Literário: enganar; trapacear; fazer de bobo}
  \seealsoref{舜}{shun4}
  \seealsoref{周}{zhou1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{虞世南}{13,5,9}{⾌,⼀,⼗}
  \begin{Phonetics}{虞世南}{yu2 shi4nan2}
    \definition*{s.}{Yu Shi'nan (558--638), político dos períodos Sui e Tang inicial, poeta e calígrafo, um dos Quatro Grandes Calígrafos do início da Dinastia Tang, 唐初四大家}
  \seealsoref{唐初四大家}{tang2 chu1 si4 da4jia1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 避 %%%%%%%%%%
\subsection*{避}\addcontentsline{loh}{figure}{避}

\begin{Entry}{避}{16}{⾌}
  \begin{Phonetics}{避}{bi4}[][HSK 4]
    \definition{v.}{evitar; evadir; esquivar"-se; buscar abrigo; fugir | impedir; manter afastado; repelir; previnir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{避免}{16,7}{⾌,⼉}
  \begin{Phonetics}{避免}{bi4mian3}[][HSK 4]
    \definition{v.}{evitar; desviar; abster"-se de; tentar não fazer com que algo aconteça; prevenir; tentar impedir (que algo ruim aconteça) com antecedência}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{避难}{16,10}{⾌,⾫}
  \begin{Phonetics}{避难}{bi4/nan4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{refúgio}
    \definition{v.+compl.}{refugiar"-se; buscar asilo (político etc.)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{避暑}{16,12}{⾌,⽇}
  \begin{Phonetics}{避暑}{bi4/shu3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{ir de férias em um resort de verão; ir para um lugar fresco para evitar o calor do verão | prevenir insolação}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

