%%%
%%% Radical "⾮"
%%%
\section*{Radical 175: ``⾮''}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 175: ⾮}\addcontentsline{loh}{figure}{\#\#\#\# 175: ⾮}

%%%%%%%%%% 非 %%%%%%%%%%
\subsection*{非}\addcontentsline{loh}{figure}{非}

\begin{Entry}{非}{8}{⾮}[Kangxi 175]
  \begin{Phonetics}{非}{fei1}[][HSK 4]
    \definition*{s.}{África, abreviação de 非洲 | Sobrenome: Fei}
    \definition{adv.}{Em resposta a 不, indica necessidade (deve)}
    \definition{pref.}{indicando negatividade ou exclusão}
    \definition{s.}{engano; erro}
    \definition{v.}{opor"-se a; culpar; censurar | não estar em conformidade com; ser contrário a | não ser | ter que; simplesmente precisar (fazer algo)}
  \seealsoref{不}{bu4}
  \seealsoref{非洲}{fei1zhou1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{非凡}{8,3}{⾮,⼏}
  \begin{Phonetics}{非凡}{fei1fan2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{excepcional; extraordinário; incomum; mais do que o normal}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{非法}{8,8}{⾮,⽔}
  \begin{Phonetics}{非法}{fei1fa3}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{ilegal; ilícito; fora da lei}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{非金属}{8,8,12}{⾮,⾦,⼫}
  \begin{Phonetics}{非金属}{fei1jin4shu3}
    \definition{s.}{Química: não metal; metalóide; com exceção do bromo, os elementos que geralmente não têm brilho metálico nem ductilidade e não conduzem facilmente eletricidade ou calor são gases ou sólidos à temperatura ambiente, como oxigênio, enxofre, nitrogênio, fósforo, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{非洲}{8,9}{⾮,⽔}
  \begin{Phonetics}{非洲}{fei1zhou1}
    \definition*{s.}{África}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{非洲人}{8,9,2}{⾮,⽔,⼈}
  \begin{Phonetics}{非洲人}{fei1zhou1ren2}
    \definition{s.}{africano | pessoa ou povo da África}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{非常}{8,11}{⾮,⼱}
  \begin{Phonetics}{非常}{fei1chang2}[][HSK 1]
    \definition{adj.}{extraordinário; incomum; especial}
    \definition{adv.}{muito; extremamente; altamente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{非得}{8,11}{⾮,⼻}
  \begin{Phonetics}{非得}{fei1dei3}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{(geralmente usado comcomitantemente com 不 ou 才) tem que; deve}[你非得服从命令不可。===Você deve obedecer às ordens.]
  \seealsoref{不}{bu4}
  \seealsoref{才}{cai2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 靠 %%%%%%%%%%
\subsection*{靠}\addcontentsline{loh}{figure}{靠}

\begin{Entry}{靠}{15}{⾮}
  \begin{Phonetics}{靠}{kao4}[][HSK 2]
    \definition{prep.}{manter (em); aproximar"-se (de); ao longo de | por; graças a; com base em; de acordo com}
    \definition{s.}{armadura de palco (feita de seda bordada); armadura usada pelos generais militares antigos nas peças teatrais}
    \definition{v.}{inclinar"-se; sentado ou em pé, deixar parte do peso do corpo ser suportado por outra pessoa ou objeto (pessoa) | encostar"-se (em); apoiar"-se ou levantar"-se com a ajuda de alguma coisa | aproximar"-se; estar perto de | confiar em; depender de | confiar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{靠近}{15,7}{⾮,⾡}
  \begin{Phonetics}{靠近}{kao4jin4}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{próximo; perto de; ao lado de}
    \definition{v.}{aproximar"-se; chegar perto; avançar em direção a um determinado objetivo de modo que a distância fique cada vez menor}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{靠拢}{15,8}{⾮,⼿}
  \begin{Phonetics}{靠拢}{kao4long3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{aproximar"-se de; encostar"-se; reunir"-se; aconchegar"-se}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

