%%%
%%% Radical "⾸"
%%%
\section*{Radical 185: ``⾸''}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 185: ⾸}\addcontentsline{loh}{figure}{\#\#\#\# 185: ⾸}

%%%%%%%%%% 首 %%%%%%%%%%
\subsection*{首}\addcontentsline{loh}{figure}{首}

\begin{Entry}{首}{9}{⾸}[Kangxi 185]
  \begin{Phonetics}{首}{shou3}[][HSK 4,6]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Shou}
    \definition{adj.}{primeiro}
    \definition{adv.}{inicialmente; como o primeiro; em primeiro lugar}
    \definition{clas.}{usado para canções e poemas}
    \definition{s.}{cabeça | cabeça; chefe; líder | capital (cidade)}
    \definition{v.}{apresentar acusações contra alguém}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首先}{9,6}{⾸,⼉}
  \begin{Phonetics}{首先}{shou3xian1}[][HSK 3]
    \definition{adv.}{primeiramente; antes de todos os outros}
    \definition{conj.}{acima de tudo; primeiramente; em primeiro lugar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首创}{9,6}{⾸,⼑}
  \begin{Phonetics}{首创}{shou3chuang4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{originar; iniciar; ser pioneiro}
  \synonymref{创办}{chuang4ban4}
  \synonymref{开创}{kai1chuang4}
  \antonymref{模仿}{mo2fang3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首次}{9,6}{⾸,⽋}
  \begin{Phonetics}{首次}{shou3ci4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{o primeiro; pela primeira vez}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首批}{9,7}{⾸,⼿}
  \begin{Phonetics}{首批}{shou3pi1}[][HSK 7-9]
    \definition{adj./adv.}{primeiro lote}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首府}{9,8}{⾸,⼴}
  \begin{Phonetics}{首府}{shou3fu3}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{prefeitura principal (a prefeitura onde se localizava a capital da província); anteriormente se referia à localização da capital provincial | capital de uma região autônoma ou prefeitura; hoje em dia, geralmente se refere à sede do governo de uma região autônoma ou prefeitura autônoma | capital de uma dependência ou colônia
A sede do governo supremo de um estado dependente, colônia ou território sob tutela}
  \synonymref{省城}{sheng3cheng2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首饰}{9,8}{⾸,⾷}
  \begin{Phonetics}{首饰}{shou3shi4}[][HSK 7-9]
    \definition[件,套,串]{s.}{joias; adorno de cabeça; originalmente referindo-se a ornamentos usados ​​na cabeça, agora geralmente se refere a brincos, colares, anéis, pulseiras, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首相}{9,9}{⾸,⽬}
  \begin{Phonetics}{首相}{shou3xiang4}[][HSK 6]
    \definition*[个,名,位]{s.}{Primeiro-Ministro (Japão, UK, etc.); o mais alto cargo oficial no gabinete de uma monarquia; o chefe do governo central de alguns países não monárquicos às vezes usa esse nome}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首要}{9,9}{⾸,⾑}
  \begin{Phonetics}{首要}{shou3yao4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{principal; primordial; de suma importância; prioridade máxima | líder}
  \synonymref{严重}{yan2zhong4}
  \synonymref{重要}{zhong4yao4}
  \synonymref{主体}{zhu3ti3}
  \synonymref{主要}{zhu3yao4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首席}{9,10}{⾸,⼱}
  \begin{Phonetics}{首席}{shou3xi2}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{chefe; a primeira; a posição mais alta}
    \definition{s.}{assento de honra; o assento mais honroso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首席执行官}{9,10,6,6,8}{⾸,⼱,⼿,⾏,⼧}
  \begin{Phonetics}{首席执行官}{shou3xi2 zhi2xing2 guan1}
    \definition{s.}{\emph{chief executive officer}, CEO}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首脑}{9,10}{⾸,⾁}
  \begin{Phonetics}{首脑}{shou3nao3}[][HSK 6]
    \definition[位]{s.}{cabeça; líder; chefe}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首都}{9,10}{⾸,⾢}
  \begin{Phonetics}{首都}{shou3du1}[][HSK 3]
    \definition[个,座]{s.}{capital (cidade); a sede do mais alto poder político do país e o centro político do país}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

