%%%
%%% Radical "⼊"
%%%

\section*{Radical 11: ``⼊''}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 11: ⼊}

\begin{Entry}{入}{2}{⼊}[Kangxi 11]
  \begin{Phonetics}{入}{ru4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{renda | tom de entrada}
    \definition{v.}{entrar; entrar (oposto a 出) | juntar-se; ser admitido em; tornar-se membro de | conformar-se com; concordar com | alcançar; atingir; entrar em (um certo nível ou estado) | fazer entrar; fazer algo entrar; fazer entrada}
  \seealsoref{出}{chu1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{入乡随俗}{2,3,11,9}{⼊、⼄、⾩、⼈}
  \begin{Phonetics}{入乡随俗}{ru4xiang1-sui2su2}
    \definition{expr.}{Em roma, faça como os romanos!}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{入口}{2,3}{⼊、⼝}
  \begin{Phonetics}{入口}{ru4kou3}[][HSK 2]
    \definition[个]{s.}{entrada; entrada em locais, edifícios, estradas, etc., através de portões ou portas}
    \definition{v.}{entrar na boca | importar; mercadorias estrangeiras importadas, às vezes também se refere a mercadorias de outras regiões importadas para esta região}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{入门}{2,3}{⼊、⾨}
  \begin{Phonetics}{入门}{ru4/men2}[][HSK 5]
    \definition{s.}{(geralmente em títulos de livros) curso básico; manual introdutório | ABC; guia; refere-se a leituras básicas; conhecimentos básicos}
    \definition{v.+compl.}{ultrapassar o limiar; aprender os rudimentos de um assunto | aprender o ABC de; ser introduzido a um assunto; aprender o básico}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{入学}{2,8}{⼊、⼦}
  \begin{Phonetics}{入学}{ru4/xue2}[][HSK 6]
    \definition{v.+compl.}{(de uma criança) começar a escola; começar a escola primária | entrar em uma escola; matricular-se em uma escola}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{入党}{2,10}{⼊、⼉}
  \begin{Phonetics}{入党}{ru4dang3}
    \definition{v.}{ingressar em um partido político (especialmente o partido comunista)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{入境}{2,14}{⼊、⼟}
  \begin{Phonetics}{入境}{ru4/jing4}
    \definition{s.}{imigração}
    \definition{v.+compl.}{entrar em um país | imigrar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{全}{6}{⼊}
  \begin{Phonetics}{全}{quan2}[][HSK 2]
    \definition*{s.}{Sobrenome Quan}
    \definition{adj.}{completo; total; inteiro}
    \definition{adv.}{inteiramente; totalmente; completamente; significa 100\%; equivalente a 完全 ou 全然}
    \definition{v.}{manter intacto; tornar perfeito ou completo; completar}
  \seealsoref{全然}{quan2ran2}
  \seealsoref{完全}{wan2quan2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{全力}{6,2}{⼊、⼒}
  \begin{Phonetics}{全力}{quan2 li4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{exercendo todos os seus esforços; energia ou força total; toda força ou energia}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{全世界}{6,5,9}{⼊、⼀、⽥}
  \begin{Phonetics}{全世界}{quan2 shi4 jie4}[][HSK 5]
    \definition[种]{s.}{mundo inteiro; mundo todo | em todo o mundo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{全场}{6,6}{⼊、⼟}
  \begin{Phonetics}{全场}{quan2 chang3}[][HSK 3]
    \definition{s.}{toda a audiência; todos os presentes; todo o público}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{全年}{6,6}{⼊、⼲}
  \begin{Phonetics}{全年}{quan2 nian2}[][HSK 2]
    \definition{s.}{ano inteiro | anual; todo ano}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{全体}{6,7}{⼊、⼈}
  \begin{Phonetics}{全体}{quan2 ti3}[][HSK 2]
    \definition{s.}{(frequentemente referido a pessoas) todos; número total; todos | por todo o corpo | todos; inteiro; a soma de todas as partes; a soma de todos os indivíduos (geralmente se refere a pessoas)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{全身}{6,7}{⼊、⾝}
  \begin{Phonetics}{全身}{quan2 shen1}[][HSK 2]
    \definition{s.}{corpo inteiro; por todo o corpo; todo o corpo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{全国}{6,8}{⼊、⼞}
  \begin{Phonetics}{全国}{quan2 guo2}[][HSK 2]
    \definition{s.}{toda a nação (ou país); em todo o país; em todo o território nacional | toda a nação; todo o país}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{全面}{6,9}{⼊、⾯}
  \begin{Phonetics}{全面}{quan2mian4}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{geral; completo; abrangente; onipotente}
    \definition{s.}{todos os aspectos; cada aspecto}
  \seealsoref{片面}{pian4mian4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{全家}{6,10}{⼊、⼧}
  \begin{Phonetics}{全家}{quan2 jia1}[][HSK 2]
    \definition{s.}{toda a família; a família inteira}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{全称特命全权大使}{6,10,10,8,6,6,3,8}{⼊、⽲、⽜、⼝、⼊、⽊、⼤、⼈}
  \begin{Phonetics}{全称特命全权大使}{quan2cheng1 te4ming4 quan2quan2 da4shi3}
    \definition*{s.}{Embaixador Extraordinário e Plenipotenciário}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{全部}{6,10}{⼊、⾢}
  \begin{Phonetics}{全部}{quan2bu4}[][HSK 2]
    \definition{adv.}{tudo; total; inteiro; completo; aplica-se a todos, sem exceção}
    \definition{s.}{totalidade; total; integridade; a soma de todas as partes; o todo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{全都}{6,10}{⼊、⾢}
  \begin{Phonetics}{全都}{quan2 dou1}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{tudo; todos; sem exceção}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{全都不}{6,10,4}{⼊、⾢、⼀}
  \begin{Phonetics}{全都不}{quan2dou1 bu4}
    \definition{adj.}{nada; nenhum; nenhum deles; nada disso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{全球}{6,11}{⼊、⽟}
  \begin{Phonetics}{全球}{quan2 qiu2}[][HSK 3]
    \definition[门]{s.}{o mundo inteiro; a Terra inteira}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{全职}{6,11}{⼊、⽿}
  \begin{Phonetics}{全职}{quan2zhi2}
    \definition{s.}{período integral | tempo inteiro | (trabalho) \emph{full-time}}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{全然}{6,12}{⼊、⽕}
  \begin{Phonetics}{全然}{quan2ran2}
    \definition{adv.}{completamente; inteiramente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{全新}{6,13}{⼊、⽄}
  \begin{Phonetics}{全新}{quan2 xin1}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{totalmente novo; inteiramente/completamente novo; refere-se a algo completamente novo, especialmente algo que não foi usado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{肏}{8}{⼊}
  \begin{Phonetics}{肏}{cao4}
    \definition{v.}{(vulgar) foder; palavras sujas usadas para insultar pessoas; refere-se à relação sexual masculina}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

