%%%
%%% Radical "⼰"
%%%

\section*{Radical 49: ``⼰'' (⺒)}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 49: ⼰、⺒}

\begin{entry}{已}{3}{⼰}
  \begin{phonetics}{已}{yi3}[][HSK 3]
    \definition{adv.}{já | posteriormente; mais tarde; depois de algum tempo | demasiadamente; excessivamente}
    \definition{v.}{terminar; parar; cessar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{已久}{3,3}{⼰、⼃}
  \begin{phonetics}{已久}{yi3jiu3}
    \definition{adv.}{já faz muito tempo}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{已灭}{3,5}{⼰、⽕}
  \begin{phonetics}{已灭}{yi3mie4}
    \definition{adj.}{extinto}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{已知}{3,8}{⼰、⽮}
  \begin{phonetics}{已知}{yi3zhi1}
    \definition{v.}{conhecido (ter ciência)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{已经}{3,8}{⼰、⽷}
  \begin{phonetics}{已经}{yi3jing1}[][HSK 2]
    \definition{adv.}{já; indica que uma ação ou mudança foi concluída ou atingiu um determinado nível}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{已故}{3,9}{⼰、⽁}
  \begin{phonetics}{已故}{yi3gu4}
    \definition{adj.}{morto | atrasado}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{已婚}{3,11}{⼰、⼥}
  \begin{phonetics}{已婚}{yi3hun1}
    \definition{adj.}{casado}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{已然}{3,12}{⼰、⽕}
  \begin{phonetics}{已然}{yi3ran2}
    \definition{adv.}{já | já ser assim}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{巴}{4}{⼰}
  \begin{phonetics}{巴}{ba1}
    \definition*{s.}{sobrenome Ba}
    \definition*{s.}{Ba, um estado da Dinastia Zhou | nome antigo de Sichuan Oriental}
    \definition{s.}{píton (cobra) | crosta; formação semelhante a uma crosta | parte de órgãos biológicos que denotam ponta, extremidade, cauda | bar (unidade física de pressão), 1atm =
1,01325 bar}
    \definition{v.}{esperar sinceramente; esperar ansiosamente por; aguardar ansiosamente | agarrar-se a; grudar em; manter-se fiel a | escalar física e socialmente | estar perto de; estar ao lado de | abrir; dividir; rachar; quebrar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{巴士}{4,3}{⼰、⼠}
  \begin{phonetics}{巴士}{ba1 shi4}[][HSK 4]
    \definition[辆]{s.}{ônibus; transliteração da palavra inglesa ``\emph{bus}''}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{巴西}{4,6}{⼰、⾑}
  \begin{phonetics}{巴西}{ba1xi1}
    \definition*{s.}{Brasil}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{巴西人}{4,6,2}{⼰、⾑、⼈}
  \begin{phonetics}{巴西人}{ba1xi1ren2}
    \definition[个,位]{s.}{brasileiro | pessoa ou povo do Brasil}[他是巴西人。___Ele é brasileiro.]
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{巴西战舞}{4,6,9,14}{⼰、⾑、⼽、⾇}
  \begin{phonetics}{巴西战舞}{ba1xi1zhan4wu3}
    \definition{s.}{capoeira}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{巴勒斯坦}{4,11,12,8}{⼰、⼒、⽄、⼟}
  \begin{phonetics}{巴勒斯坦}{ba1le4si1tan3}
    \definition*{s.}{Palestina}
  \end{phonetics}
\end{entry}

%%%%% EOF %%%%%

