%%%
%%% Radical "⼶"
%%%

\section*{Radical 55: ``⼶''}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 55: ⼶}

\begin{entry}{廿}{4}{⼶}
  \begin{phonetics}{廿}{nian4}
    \definition{num.}{(dialeto) vinte; 20}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开}{4}{⼶}
  \begin{phonetics}{开}{kai1}[][HSK 1]
    \definition*{s.}{Sobrenome Kai}
    \definition{clas.}{divisão do papel de impressão de tamanho padrão (uma parte da folha inteira) | quilate; unidade de cálculo da quantidade de ouro puro contida no ouro}
    \definition{s.}{porcentagem; percentual}
    \definition{v.}{abrir; estar ligado; ligar | recuperar; abrir; fazer uma abertura; escavar; abrir caminho; desbravar | abrir para fora; soltar-se | descongelar (rios); tornar-se navegável | levantar; libertar | iniciar; operar; manobrar | mover; estabelecer | executar; configurar | começar; iniciar | manter | escrever; fazer uma lista de | pagamento (salários, tarifas, etc.) | ferver}
    \definition{v.aux.}{usado após um verbo, indica ampliação ou expansão | usado após um verbo, indica o início e a continuidade}
  \seealsoref{开尔文}{kai1'er3wen2}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开口}{4,3}{⼶、⼝}
  \begin{phonetics}{开口}{kai1kou3}
    \definition{v.}{abrir a boca de alguém | começar a falar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开心}{4,4}{⼶、⼼}
  \begin{phonetics}{开心}{kai1xin1}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{feliz; alegre; exultante; encantado}
    \definition{v.}{provocar; brincar; tirar sarro de alguém; zombar; divertir-se}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开水}{4,4}{⼶、⽔}
  \begin{phonetics}{开水}{kai1shui3}[][HSK 4]
    \definition[杯,瓶]{s.}{água fervida; água fervente}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开车}{4,4}{⼶、⾞}
  \begin{phonetics}{开车}{kai1 che1}[][HSK 1]
    \definition{v.+compl.}{dirigir um carro, trem, etc. | colocar uma máquina em funcionamento | (de um trem, etc.) partida | dirigir veículos motorizados}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开业}{4,5}{⼶、⼀}
  \begin{phonetics}{开业}{kai1 ye4}[][HSK 3]
    \definition[场]{v.}{iniciar um negócio; abrir para negócios | abrir um consultório particular}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开发}{4,5}{⼶、⼜}
  \begin{phonetics}{开发}{kai1fa1}[][HSK 3]
    \definition{v.}{explorar; trabalhar com recursos naturais como terras baldias, minas, florestas e energia hidráulica para fins de aproveitamento | tornar acessível; descobrir ou explorar talentos, tecnologias, etc. para aproveitamento}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开发区}{4,5,4}{⼶、⼜、⼖}
  \begin{phonetics}{开发区}{kai1fa1qu1}
    \definition{s.}{zona de desenvolvimento}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开头}{4,5}{⼶、⼤}
  \begin{phonetics}{开头}{kai1tou2}
    \definition{s.}{início | começo}
    \definition{v.+compl.}{iniciar | começar | fazer um começo}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开尔文}{4,5,4}{⼶、⼩、⽂}
  \begin{phonetics}{开尔文}{kai1'er3wen2}
    \definition{s.}{Kelvin, temperatura absoluta | K, escala de temperatura}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开会}{4,6}{⼶、⼈}
  \begin{phonetics}{开会}{kai1 hui4}[][HSK 1]
    \definition{v.+compl.}{realizar uma reunião; ter uma reunião; participar de uma reunião (conferência)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开机}{4,6}{⼶、⽊}
  \begin{phonetics}{开机}{kai1 ji1}[][HSK 2]
    \definition{v.}{começar a filmar um filme ou programa de TV; refere-se ao início das filmagens (de filmes, séries de TV, etc.) | ligar uma máquina}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开启}{4,7}{⼶、⼝}
  \begin{phonetics}{开启}{kai1qi3}
    \definition{v.}{abrir | iniciar | (computação) ativar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开花}{4,7}{⼶、⾋}
  \begin{phonetics}{开花}{kai1hua1}[][HSK 4]
    \definition{v.}{florescer; desabrochar; estar em flor; entrar em flor;  metáfora para um coração feliz ou um rosto sorridente | explodir}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开夜车}{4,8,4}{⼶、⼣、⾞}
  \begin{phonetics}{开夜车}{kai1ye4che1}
    \definition{expr.}{trabalho noturno | (literalmente) ``conduzir carro à noite''}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开始}{4,8}{⼶、⼥}
  \begin{phonetics}{开始}{kai1shi3}[][HSK 3]
    \definition[个]{s.}{começo; início; estágio inicial}
    \definition{v.}{começar; iniciar; começar a fazer algo}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开学}{4,8}{⼶、⼦}
  \begin{phonetics}{开学}{kai1 xue2}[][HSK 2]
    \definition{v.}{iniciar as aulas; iniciar o semestre; começar as aulas}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开放}{4,8}{⼶、⽅}
  \begin{phonetics}{开放}{kai1fang4}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{de mente aberta; sem restrições por convenções; pensamento e ambiente não conservadores, disposto a aceitar coisas novas e novas ideias; personalidade alegre}
    \definition{v.}{florescer | abrir (para o público); levantar bloqueios, proibições, restrições, etc. | diminuir uma proibição, restrição, etc. (de política); (economia) reduzir as restrições políticas, com justificativas específicas}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开玩笑}{4,8,10}{⼶、⽟、⽵}
  \begin{phonetics}{开玩笑}{kai1wan2xiao4}[][HSK 1]
    \definition{v.}{fazer (ou brincar, fazer) uma piada; gracejar; zombar de; provocar; fazer uma brincadeira; zombar de alguém | tratar casualmente; dar pouca importância a; considerar como um assunto insignificante; insignificante | fazer uma brincadeira; pregar uma peça; brincar; em tom de brincadeira}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开展}{4,10}{⼶、⼫}
  \begin{phonetics}{开展}{kai1zhan3}[][HSK 3]
    \definition{v.}{lançar; desenvolver | abrir; inaugurar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开锁}{4,12}{⼶、⾦}
  \begin{phonetics}{开锁}{kai1suo3}
    \definition{v.}{desbloquear | destravar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开幕}{4,13}{⼶、⼱}
  \begin{phonetics}{开幕}{kai1 mu4}[][HSK 5]
    \definition{v.}{começar a apresentação; iniciar o espetáculo; levantar das cortinas | abrir; inaugurar; iniciar (uma conferência, exposição, etc.)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{开幕式}{4,13,6}{⼶、⼱、⼷}
  \begin{phonetics}{开幕式}{kai1mu4shi4}[][HSK 5]
    \definition[场,次,届]{s.}{cerimônia de abertura; cerimônias e apresentações antes de eventos esportivos ou grandes eventos}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{异}{6}{⼶}
  \begin{phonetics}{异}{yi4}
    \definition{adj.}{diferente | estranho; incomum; extraordinário; especial | outro}
    \definition{v.}{surpreender | separar; divorciar-se}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{异常}{6,11}{⼶、⼱}
  \begin{phonetics}{异常}{yi4chang2}
    \definition{adj.}{extraordinário | anormal}
    \definition{adv.}{extraordinariamente | excepcionalmente}
    \definition{s.}{anormalidade}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{弄}{7}{⼶}
  \begin{phonetics}{弄}{long4}
    \definition{s.}{rua estreita; beco; viela; travessa}
  \end{phonetics}
  \begin{phonetics}{弄}{nong4}[][HSK 2]
    \definition{v.}{fazer, realizar; tratar; organizar | obter; buscar; tentar conseguir; encontrar uma maneira de conseguir | brincar com; enganar | pregar uma peça; brincar; manipular | mexer com; perturbar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

%%%%% EOF %%%%%

