%%%
%%% Radical "⼹"
%%%

\section*{Radical 58: ``⼹'' (彑)}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 58: ⼹、彑}

\begin{entry}{归}{5}{⼹}
  \begin{phonetics}{归}{gui1}[][HSK 4]
    \definition*{s.}{sobrenome Gui}
    \definition{s.}{divisão no ábaco com divisor de um dígito}
    \definition{v.}{retornar; voltar para; voltar (ou ir) | devolver algo a; dar de volta a | convergir; juntar-se | encarregar alguém de algo | atribuir a; pertencer a | usado entre os mesmos verbos, indicando que a ação não levou ao resultado correspondente}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{当}{6}{⼹}
  \begin{phonetics}{当}{dang1}[][HSK 2]
    \definition*{s.}{sobrenome Dang}
    \definition{adj.}{igual}
    \definition{interj.}{(onomatopéia) barulho metálico, clangor}
    \definition{prep.}{na presença de alguém | na cara de alguém | exatamente em (um momento ou lugar)}
    \definition{v.}{trabalhar como | servir como | ser | suportar | aceitar | merecer | dirigir | gerir | estar encarregado de | deveria | deve}
  \end{phonetics}
  \begin{phonetics}{当}{dang4}
    \definition{adj.}{próprio; certo}
    \definition{pron.}{naquele mesmo (dia, etc.)}
    \definition{s.}{algo penhorado | penhor | promessa}
    \definition{v.}{combinar | igualar a tratar como | considerar como | tomar para pensar | penhorar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{当中}{6,4}{⼹、⼁}
  \begin{phonetics}{当中}{dang1 zhong1}[][HSK 3]
    \definition{prep.}{no meio; no centro | entre}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{当地}{6,6}{⼹、⼟}
  \begin{phonetics}{当地}{dang1di4}
    \definition{s.}{local}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{当初}{6,7}{⼹、⾐}
  \begin{phonetics}{当初}{dang1chu1}[][HSK 3]
    \definition{s.}{no começo; originalmente; no início; em primeiro lugar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{当时}{6,7}{⼹、⽇}
  \begin{phonetics}{当时}{dang1shi2}[][HSK 2]
    \definition{s.}{aquela época}
    \definition{v.}{ser o momento certo; acontecer na hora certa}
  \end{phonetics}
  \begin{phonetics}{当时}{dang4shi2}
    \definition{adv.}{imediatamente}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{当然}{6,12}{⼹、⽕}
  \begin{phonetics}{当然}{dang1ran2}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{natural; verdadeiro; espontâneo}
    \definition{adv.}{sem dúvida; certamente; claro}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{录}{8}{⼹}
  \begin{phonetics}{录}{lu4}[][HSK 3]
    \definition*{s.}{sobrenome Lu}
    \definition{s.}{nota; ata; registro; coleção; seleções}
    \definition{v.}{gravar; escrever; copiar | selecionar; empregar; contratar | gravar em fita}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{录取}{8,8}{⼹、⼜}
  \begin{phonetics}{录取}{lu4qu3}[][HSK 4]
    \definition{v.}{aceitar; admitir; recrutar; entrar; matricular (os aprovados no exame)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{录音}{8,9}{⼹、⾳}
  \begin{phonetics}{录音}{lu4yin1}[][HSK 3]
    \definition[段,个]{s.}{gravação de som; gravação de filme}
    \definition{v.+compl.}{gravar (som, filme)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{录音机}{8,9,6}{⼹、⾳、⽊}
  \begin{phonetics}{录音机}{lu4yin1ji1}
    \definition[台]{s.}{gravador de áudio}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{录像机}{8,13,6}{⼹、⼈、⽊}
  \begin{phonetics}{录像机}{lu4xiang4ji1}
    \definition[台]{s.}{gravador de vídeo | VCR}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{录像带}{8,13,9}{⼹、⼈、⼱}
  \begin{phonetics}{录像带}{lu4xiang4dai4}
    \definition[盘]{s.}{video-cassete}
  \end{phonetics}
\end{entry}

%%%%% EOF %%%%%

