%%%
%%% Radical "⽆"
%%%

\section*{Radical 71: ``⽆'' (旡)}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 71: ⽆、旡}

\begin{Entry}{无}{4}{⽆}[Kangxi 71]
  \begin{Phonetics}{无}{wu2}[][HSK 4]
    \definition{adv.}{não (em posição a 有); não ter algo; não há\dots}
    \definition{conj.}{independentemente de; não importa se, o que, etc.}
    \definition{v.}{não ter; estar sem; não existir}
  \seealsoref{有}{you3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无人}{4,2}{⽆、⼈}
  \begin{Phonetics}{无人}{wu2ren2}
    \definition{adj.}{não tripulado | desabitado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无人机}{4,2,6}{⽆、⼈、⽊}
  \begin{Phonetics}{无人机}{wu2ren2ji1}
    \definition{s.}{\emph{drone} | veículo aéreo não tripulado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无边}{4,5}{⽆、⾡}
  \begin{Phonetics}{无边}{wu2 bian1}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{ilimitado; vasto; sem limites; sem abas; sem bordas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无关}{4,6}{⽆、⼋}
  \begin{Phonetics}{无关}{wu2 guan1}[][HSK 6]
    \definition{v.}{não ter nada a ver com; nada a fazer | não envolver; ser irrelevante; não ter efeito sobre}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无论}{4,6}{⽆、⾔}
  \begin{Phonetics}{无论}{wu2lun4}[][HSK 4]
    \definition{conj.}{não importa o quê; não importa como; independentemente de; indica que as condições são diferentes, mas resultado é o mesmo}
  \seealsoref{无论……也……}{wu2lun4 ye3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无论……也……}{4,6,3}{⽆、⾔、⼄}
  \begin{Phonetics}{无论……也……}{wu2lun4 ye3}
    \definition{conj.}{não apenas\dots, (o que, quem, como, etc.), \dots}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无奈}{4,8}{⽆、⼤}
  \begin{Phonetics}{无奈}{wu2nai4}[][HSK 5]
    \definition{conj.}{mas (infelizmente); no entanto}
    \definition{v.}{não poder evitar; não ter alternativa; não ter escolha; não haver nada a fazer}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无所谓}{4,8,11}{⽆、⼾、⾔}
  \begin{Phonetics}{无所谓}{wu2suo3wei4}[][HSK 4]
    \definition{v.}{não pode ser designado como; não merece o nome de; ser incapaz de dizer ou contar | não ter importância; ser indiferente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无法}{4,8}{⽆、⽔}
  \begin{Phonetics}{无法}{wu2 fa3}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{incapaz; incapacitado; não tem jeito}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无视}{4,8}{⽆、⾒}
  \begin{Phonetics}{无视}{wu2shi4}
    \definition{v.}{ignorar | desconsiderar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无限}{4,8}{⽆、⾩}
  \begin{Phonetics}{无限}{wu2 xian4}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{infinito; ilimitado; sem limites; sem fim à vista}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无非}{4,8}{⽆、⾮}
  \begin{Phonetics}{无非}{wu2fei1}
    \definition{adv.}{somente; simplesmente; nada além de; não mais que; nada mais do que; significando tudo dentro de um certo intervalo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无故}{4,9}{⽆、⽁}
  \begin{Phonetics}{无故}{wu2gu4}
    \definition{adv.}{sem causa ou razão | sem motivo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无骨}{4,9}{⽆、⾻}
  \begin{Phonetics}{无骨}{wu2 gu3}
    \definition{adj.}{desossado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无效}{4,10}{⽆、⽁}
  \begin{Phonetics}{无效}{wu2 xiao4}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{sem efeito; de (ou sem) utilidade; em vão; (uma certa abordagem) é inútil e não pode resolver o problema ou atingir o objetivo | inválido; nulo e sem efeito; (um determinado comportamento) não é reconhecido por lei e os direitos relevantes não serão protegidos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无敌}{4,10}{⽆、⾆}
  \begin{Phonetics}{无敌}{wu2di2}
    \definition{adj.}{invencível | inigualável}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无氧}{4,10}{⽆、⽓}
  \begin{Phonetics}{无氧}{wu2yang3}
    \definition{adj.}{anaeróbico}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无聊}{4,11}{⽆、⽿}
  \begin{Phonetics}{无聊}{wu2liao2}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{entediado; aborrecido; sentir-se desinteressado porque não há nada para fazer | tolo; bobo; sem sentido; descreve palavras ou coisas ditas ou feitas como sem sentido e irritantes; descreve pessoas ou coisas como sem sentido e pouco atraentes}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无数}{4,13}{⽆、⽁}
  \begin{Phonetics}{无数}{wu2shu4}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{incontável; inumerável | inseguro; incerto; não conhecer a história ou os detalhes internos; não ter certeza}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{无疑}{4,14}{⽆、⽦}
  \begin{Phonetics}{无疑}{wu2 yi2}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{indubitavelmente; sem dúvida; sem sombra de dúvida}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{既}{9}{⽆}
  \begin{Phonetics}{既}{ji4}[][HSK 4]
    \definition*{s.}{Sobrenome Ji}
    \definition{adv.}{já}
    \definition{conj.}{desde; como; agora que | assim como; e também; ambos\dots e\dots; usado em conjunto com advérbios como 且, 又, 也 para indicar uma combinação de ambas as situações}
  \seealsoref{且}{qie3}
  \seealsoref{也}{ye3}
  \seealsoref{又}{you4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{既又}{9,2}{⽆、⼜}
  \begin{Phonetics}{既又}{ji4you4}
    \definition{conj.}{desde | como | agora isso | os dois e | assim como}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{既不……又不……}{9,4,2,4}{⽆、⼀、⼜、⼀}
  \begin{Phonetics}{既不……又不……}{ji4bu4 you4bu4}
    \definition{conj.}{nem\dots nem\dots}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{既然}{9,12}{⽆、⽕}
  \begin{Phonetics}{既然}{ji4ran2}[][HSK 4]
    \definition{conj.}{como; desde; agora que; usado na primeira metade de uma frase, muitas vezes repetido na segunda metade pelos advérbios 就, 也, 还 para indicar que a premissa é primeiro declarada e depois inferida}
  \seealsoref{还}{hai2}
  \seealsoref{就}{jiu4}
  \seealsoref{也}{ye3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{旣}{11}{⽆}
  \begin{Phonetics}{旣}{ji4}
    \variantof{既}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

