%%%
%%% Radical "⽉"
%%%

\section*{Radical 74: ``⽉''}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 74: ⽉}

\begin{entry}{月}{4}{⽉}[Kangxi 74]
  \begin{phonetics}{月}{yue4}[][HSK 1]
    \definition*{s.}{sobrenome Yue}
    \definition[个]{s.}{mês | por mês | lua | redondo; em forma de lua cheia}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{月月}{4,4}{⽉、⽉}
  \begin{phonetics}{月月}{yue4yue4}
    \definition{adv.}{todo mês}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{月份}{4,6}{⽉、⼈}
  \begin{phonetics}{月份}{yue4 fen4}[][HSK 2]
    \definition[个]{s.}{mês; refere-se a um determinado mês}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{月底}{4,8}{⽉、⼴}
  \begin{phonetics}{月底}{yue4 di3}[][HSK 4]
    \definition[个]{s.}{final do mês; últimos dias do mês}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{月径}{4,8}{⽉、⼻}
  \begin{phonetics}{月径}{yue4jing4}
    \definition{s.}{diâmetro da lua | diâmetro da órbita da lua | caminho iluminado pela lua}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{月亮}{4,9}{⽉、⼇}
  \begin{phonetics}{月亮}{yue4liang5}[][HSK 2]
    \definition[个,轮,挂,快,页]{s.}{Lua; Lua é o nome comum do satélite da Terra}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{月相}{4,9}{⽉、⽬}
  \begin{phonetics}{月相}{yue4xiang4}
    \definition{s.}{fases da lua, a saber: lua nova 朔, lua crescente 上弦, lua cheia 望 e lua minguante 下弦}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{月饼}{4,9}{⽉、⾷}
  \begin{phonetics}{月饼}{yue4 bing3}[][HSK 5]
    \definition[个,块,盒]{s.}{bolinho da lua; comida típica do Festival do Meio Outono; redonda e recheada; simboliza a reunião familiar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{月球}{4,11}{⽉、⽟}
  \begin{phonetics}{月球}{yue4 qiu2}[][HSK 5]
    \definition*{s.}{Lua}
    \definition{pref.}{seleno-; seleni-}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{月壤}{4,20}{⽉、⼟}
  \begin{phonetics}{月壤}{yue4rang3}
    \definition{s.}{solo lunar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有}{6}{⽉}
  \begin{phonetics}{有}{you3}[][HSK 1]
    \definition*{s.}{sobrenome You}
    \definition{pref.}{usado antes do nome de certas dinastias ou etnias}
    \definition{v.}{ter; possuir; indica posse ou propriedade | existe; há; indica que certas coisas existem em certos lugares | fazer uma estimativa ou uma comparação; expressar estimativa ou comparação | indicar ação; indica que algo aconteceu ou ocorreu | usado antes de substantivos abstratos, indica quantidade ou grandeza | em termos gerais, semelhante a 某; refere-se de maneira geral a algo semelhante | usado antes de pessoa, hora e lugar, indica a existência parcial | usado antes de certos verbos para formar uma expressão idiomática, indicando cortesia, polidez}
  \seealsoref{某}{mou3}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有（一）些}{6,1,8}{⽉、⼀、⼆}
  \begin{phonetics}{有（一）些}{you3 (yi4) xie1}[][HSK 1]
    \definition{adv.}{em vez disso; em vez de; de certa forma}
    \definition{pron.}{de certa forma}
  \seealsoref{有些}{you3 xie1}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有（一）点儿}{6,1,9,2}{⽉、⼀、⽕、⼉}
  \begin{phonetics}{有（一）点儿}{you3 yi4 dian3r5}[][HSK 2]
    \definition{adv.}{um pouco (有点儿 + {s.} ou {v. mental})}
  \seealsoref{有点儿}{you3 dian3r5}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有人}{6,2}{⽉、⼈}
  \begin{phonetics}{有人}{you3 ren2}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{ocupado (como no banheiro)}
    \definition{pron.}{qualquer um; alguém}
    \definition[所]{s.}{pessoas}
    \definition{v.}{ter alguém ali}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有力}{6,2}{⽉、⼒}
  \begin{phonetics}{有力}{you3 li4}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{forte; vigoroso; poderoso; energético}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有用}{6,5}{⽉、⽤}
  \begin{phonetics}{有用}{you3yong4}[][HSK 1]
    \definition{adj.}{útil; prático; funcional}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有名}{6,6}{⽉、⼝}
  \begin{phonetics}{有名}{you3ming2}[][HSK 1]
    \definition{adj.}{conhecido; famoso; célebre; nome conhecido por todos}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有名无实}{6,6,4,8}{⽉、⼝、⽆、⼧}
  \begin{phonetics}{有名无实}{you3ming2wu2shi2}
    \definition{v.}{(literal) tem um nome, mas não tem realidade | existe apenas no nome}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有利}{6,7}{⽉、⼑}
  \begin{phonetics}{有利}{you3li4}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{benéfico; favorável; vantajoso}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有利于}{6,7,3}{⽉、⼑、⼆}
  \begin{phonetics}{有利于}{you3 li4 yu2}[][HSK 5]
    \definition{prep.}{em favor de; fazer para; em benefício de; aproveitar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有劲儿}{6,7,2}{⽉、⼒、⼉}
  \begin{phonetics}{有劲儿}{you3 jin4er5}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{forte; enérgico; energético}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有劳}{6,7}{⽉、⼒}
  \begin{phonetics}{有劳}{you3lao2}
    \definition{v.}{posso incomodá-lo; desculpe incomodá-lo | (educado) obrigado pelo seu trabalho (usado ao pedir um favor ou após ter recebido um)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有时}{6,7}{⽉、⽇}
  \begin{phonetics}{有时}{you3 shi2}[][HSK 1]
    \definition{expr.}{às vezes; ocasionalmente; de vez em quando}
  \seealsoref{有的时候}{you3 de5 shi2 hou4}
  \seealsoref{有时候}{you3 shi2 hou5}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有时……有时……}{6,7,6,7}{⽉、⽇、⽉、⽇}
  \begin{phonetics}{有时……有时……}{you3shi2 you3shi2}
    \definition{adv.}{às vezes\dots às vezes\dots}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有时候}{6,7,10}{⽉、⽇、⼈}
  \begin{phonetics}{有时候}{you3 shi2 hou5}[][HSK 1]
    \definition{adv.}{às vezes; indica um momento incerto, mas não frequente}
  \seealsoref{有的时候}{you3 de5 shi2 hou4}
  \seealsoref{有时}{you3 shi2}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有些}{6,8}{⽉、⼆}
  \begin{phonetics}{有些}{you3 xie1}[][HSK 1]
    \definition{adv.}{um pouco; bastante; ligeiramente}
    \definition{pron.}{uma parte; alguns}
    \definition{v.}{usado para indicar que há alguns, mas não muitos;}
  \seealsoref{有（一）些}{you3 (yi4) xie1}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有的}{6,8}{⽉、⽩}
  \begin{phonetics}{有的}{you3 de5}[][HSK 1]
    \definition{pron.}{algum, alguns}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有的时候}{6,8,7,10}{⽉、⽩、⽇、⼈}
  \begin{phonetics}{有的时候}{you3 de5 shi2 hou4}
    \definition{adv.}{às vezes; ocasionalmente}
  \seealsoref{有时}{you3 shi2}
  \seealsoref{有时候}{you3 shi2 hou5}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有的是}{6,8,9}{⽉、⽩、⽇}
  \begin{phonetics}{有的是}{you3 de5 shi4}[][HSK 3]
    \definition{expr.}{ter em abundância; não faltar; enfatizar que há muitos}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有空儿}{6,8,2}{⽉、⽳、⼉}
  \begin{phonetics}{有空儿}{you3 kong4r5}[][HSK 2]
    \definition{v.}{estar livre; ter tempo livre}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有限}{6,8}{⽉、⾩}
  \begin{phonetics}{有限}{you3 xian4}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{finito; limitado; restrito | indica baixo grau; indica pouco número; número baixo; nível baixo}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有限公司}{6,8,4,5}{⽉、⾩、⼋、⼝}
  \begin{phonetics}{有限公司}{you3xian4gong1si1}
    \definition{s.}{companhia limitada | corporação}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有毒}{6,9}{⽉、⽏}
  \begin{phonetics}{有毒}{you3 du2}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{venenoso; tóxico; nocivo; geralmente é usada para descrever as propriedades nocivas à saúde de produtos químicos, plantas ou animais.}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有点儿}{6,9,2}{⽉、⽕、⼉}
  \begin{phonetics}{有点儿}{you3 dian3r5}
    \definition{adv.}{um pouco; indica um grau inferior, equivalente a 稍微 (usado principalmente para coisas que são insatisfatórias)}
    \definition{v.}{há um pouco; tem (ou ser de) algum; existem alguns}
  \seealsoref{稍微}{shao1wei1}
  \seealsoref{有（一）点儿}{you3 yi4 dian3r5}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有害}{6,10}{⽉、⼧}
  \begin{phonetics}{有害}{you3 hai4}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{prejudicial; nocivo; danoso; que pode causar danos ou prejuízos a algo}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有效}{6,10}{⽉、⽁}
  \begin{phonetics}{有效}{you3 xiao4}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{válido; eficiente; eficaz; capaz de alcançar os objetivos esperados}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有着}{6,11}{⽉、⽬}
  \begin{phonetics}{有着}{you3 zhe5}[][HSK 5]
    \definition{v.}{ter; possuir; haver; existir}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有道理}{6,12,11}{⽉、⾡、⽟}
  \begin{phonetics}{有道理}{you3dao4li5}
    \definition{adj.}{razoável}
    \definition{v.}{fazer sentido}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有意思}{6,13,9}{⽉、⼼、⼼}
  \begin{phonetics}{有意思}{you3 yi4 si5}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{significativo; significativo e intrigante | interessante; agradável}
    \definition{v.}{ter interesse por; ser atraído sexualmente}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{有趣}{6,15}{⽉、⾛}
  \begin{phonetics}{有趣}{you3qu4}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{interessante; fascinante; divertido; excitante; estimulante}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{朋}{8}{⽉}
  \begin{phonetics}{朋}{peng2}
    \definition*{s.}{sobrenome Peng}
    \definition{s.}{amigo}
    \definition{v.}{(literário) rivalizar; igualar; comparar | (literário) reunir-se em grupo; juntar-se em grupo}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{朋友}{8,4}{⽉、⼜}
  \begin{phonetics}{朋友}{peng2you5}[][HSK 1]
    \definition[个,位,帮,群]{s.}{amigo; pessoas que têm um bom relacionamento, uma boa relação, se entendem e se ajudam mutuamente | namorado; namorada}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{服}{8}{⽉}
  \begin{phonetics}{服}{fu2}
    \definition*{s.}{sobrenome Fu}
    \definition{s.}{roupas | vestuário de luto; refere-se a roupas de luto}
    \definition{v.}{vestir (roupas) | tomar (remédio) | envolver-se em; servir | obedecer; ser convencido | convencer; persuadir | adaptar-se; acostumar-se a}
  \end{phonetics}
  \begin{phonetics}{服}{fu4}
    \definition{clas.}{usado para remédio: dose; usado na medicina tradicional chinesa}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{服从}{8,4}{⽉、⼈}
  \begin{phonetics}{服从}{fu2cong2}[][HSK 5]
    \definition{v.}{obedecer; submeter-se a; estar subordinado a}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{服务}{8,5}{⽉、⼒}
  \begin{phonetics}{服务}{fu2 wu4}[][HSK 2]
    \definition{v.}{prestar serviço a; estar a serviço de; servir; trabalhar para o benefício coletivo (ou de outras pessoas) ou para uma causa específica | trabalhar; servir}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{服务员}{8,5,7}{⽉、⼒、⼝}
  \begin{phonetics}{服务员}{fu2wu4yuan2}
    \definition{s.}{atendente | garçom | garçonete | pessoal de atendimento ao cliente}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{服装}{8,12}{⽉、⾐}
  \begin{phonetics}{服装}{fu2zhuang1}[][HSK 3]
    \definition[套,件,身]{s.}{roupas; vestuário; trajes; termo genérico para roupas, sapatos e chapéus, geralmente referido especificamente a roupas}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{朗}{10}{⽉}
  \begin{phonetics}{朗}{lang3}
    \definition*{s.}{sobrenome Lang}
    \definition{adj.}{claro; brilhante | alto e claro (som)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{朗读}{10,10}{⽉、⾔}
  \begin{phonetics}{朗读}{lang3du2}[][HSK 5]
    \definition{v.}{ler em voz alta; recitar com voz clara e alta}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{朝}{12}{⽉}
  \begin{phonetics}{朝}{chao2}[][HSK 3]
    \definition*{s.}{sobrenome Chao}
    \definition{prep.}{para; em direção a; a direção ou o objeto da ação introduzida, equivalente a 向 ou 对}
    \definition[个]{s.}{corte real; governo; assembleia realizada por um soberano; também se refere à posição no poder, em oposição ao 野 | dinastia, todo o período de governo transmitido de geração em geração por um determinado sobrenome imperial | reinado (de um soberano); o período de reinado de um determinado monarca}
    \definition{v.}{fazer uma peregrinação para; ter uma audiência com (um rei, um imperador, etc.) | estar voltado para; estar em frente a}
  \seealsoref{对}{dui4}
  \seealsoref{向}{xiang4}
  \seealsoref{野}{ye3}
  \end{phonetics}
  \begin{phonetics}{朝}{zhao1}
    \definition{s.}{manhã cedo; manhã | dia}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{朝廷}{12,6}{⽉、⼵}
  \begin{phonetics}{朝廷}{chao2ting2}
    \definition{s.}{corte imperial | dinastia}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{朝鲜}{12,14}{⽉、⿂}
  \begin{phonetics}{朝鲜}{chao2xian3}
    \definition*{s.}{Coréia do Norte}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{期}{12}{⽉}
  \begin{phonetics}{期}{qi1}[][HSK 3]
    \definition{clas.}{questão; número; termo; coisas usadas para parcelamento}
    \definition{s.}{um período de tempo; fase; estágio | horário agendado; data agendada | tempo designado (programado)}
    \definition{v.}{marcar uma consulta | esperar; aguardar | esperar; ter esperança}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{期中}{12,4}{⽉、⼁}
  \begin{phonetics}{期中}{qi1 zhong1}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{provisório; interino; intermediário}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{期末}{12,5}{⽉、⽊}
  \begin{phonetics}{期末}{qi1 mo4}[][HSK 4]
    \definition{s.}{terminal; final do prazo; fim do período}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{期间}{12,7}{⽉、⾨}
  \begin{phonetics}{期间}{qi1jian1}[][HSK 4]
    \definition{s.}{prazo; tempo; período}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{期限}{12,8}{⽉、⾩}
  \begin{phonetics}{期限}{qi1xian4}[][HSK 4]
    \definition{s.}{prazo; limite de tempo; tempo alocado; período de tempo limitado, também o limite final do limite de tempo}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{期待}{12,9}{⽉、⼻}
  \begin{phonetics}{期待}{qi1dai4}[][HSK 4]
    \definition{v.}{aguardar; esperar; aguardar ansiosamente; ter em mente a realização de um determinado fim ou a ocorrência de uma determinada situação}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{期望}{12,11}{⽉、⽉}
  \begin{phonetics}{期望}{qi1wang4}[][HSK 5]
    \definition{s.}{esperança; expectativa}
    \definition{v.}{esperar; ter esperança}
  \end{phonetics}
\end{entry}

%%%%% EOF %%%%%

