%%%
%%% Radical "⽖"
%%%

\section*{Radical 87: ``⽖'' (爫)}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 87: ⽖、爫}

\begin{Entry}{爬}{8}{⽖}
  \begin{Phonetics}{爬}{pa2}[][HSK 2]
    \definition{v.}{rastejar; arrastar-se; engatinhar | escalar; trepar; subir com dificuldade | sentar-se; levantar-se; levantar-se da posição deitada ou sentada}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爬上}{8,3}{⽖、⼀}
  \begin{Phonetics}{爬上}{pa2shang4}
    \definition{v.}{escalar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爬山}{8,3}{⽖、⼭}
  \begin{Phonetics}{爬山}{pa2shan1}[][HSK 2]
    \definition{v.+compl.}{escalar uma montanha;}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爬升}{8,4}{⽖、⼗}
  \begin{Phonetics}{爬升}{pa2sheng1}
    \definition{v.}{ascender | ganhar promoção | subir (números de vendas, etc.) | aumentar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爬行}{8,6}{⽖、⾏}
  \begin{Phonetics}{爬行}{pa2xing2}
    \definition{v.}{rastejar | arrastar | engatinhar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爬杆}{8,7}{⽖、⽊}
  \begin{Phonetics}{爬杆}{pa2gan1}
    \definition{s.}{escalada em poste}
    \definition{v.}{escalar um poste}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爬竿}{8,9}{⽖、⽵}
  \begin{Phonetics}{爬竿}{pa2gan1}
    \definition{s.}{poste de escalada | escalada em poste (como ginástica ou ato de circo)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爬梳}{8,11}{⽖、⽊}
  \begin{Phonetics}{爬梳}{pa2shu1}
    \definition{v.}{vasculhar (documentos históricos, etc.) | desvendar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爬犁}{8,11}{⽖、⽜}
  \begin{Phonetics}{爬犁}{pa2li2}
    \definition{s.}{trenó}
  \seealsoref{扒犁}{pa2li2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爬墙}{8,14}{⽖、⼟}
  \begin{Phonetics}{爬墙}{pa2qiang2}
    \definition{v.}{escalar uma parede}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱}{10}{⽖}
  \begin{Phonetics}{爱}{ai4}[][HSK 1]
    \definition*{s.}{Sobrenome Ai}
    \definition[个]{s.}{amor; afeição profunda; preocupação profunda; especialmente amor entre pessoas}[爱是理解和包容。===O amor é compreensão e tolerância.]
    \definition{v.}{amar; ter sentimentos profundos por pessoas ou coisas | gostar; gostar de; estar interessado em |  cuidar; valorizar; ter em alta estima; cuidar bem de | estar apto a; ter o hábito de}[他们深深爱着对方。===Eles se amam profundamente. | 我爱我的家人。===Eu amo minha família. | 我爱旅行。===Eu adoro viajar.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱人}{10,2}{⽖、⼈}
  \begin{Phonetics}{爱人}{ai4 ren5}[][HSK 2]
    \definition[个]{s.}{amante; \emph{dollbaby}; namorado(a) | marido ou esposa; mais usado em ocasiões formais}[这是我的爱人。===Este é o meu/minha esposo/companheiro. | 她是我一生的爱人。===Ela é o amor da minha vida. | 请携带爱人出席晚宴。===Por favor, traga seu cônjuge para o jantar.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱上}{10,3}{⽖、⼀}
  \begin{Phonetics}{爱上}{ai4shang4}
    \definition{v.}{perder o coração por; apaixonar-se por}[他在旅行时爱上了一位法国女孩。===Ele se apaixonou por uma garota francesa durante a viagem.  | 来到杭州后，我爱上了龙井茶。===Depois de chegar em Hangzhou, me apaixonei pelo chá Longjing. | 我从来没想过自己会爱上健身。===Eu nunca imaginei que iria me apaixonar por academia.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱不释手}{10,4,12,4}{⽖、⼀、⾤、⼿}
  \begin{Phonetics}{爱不释手}{ai4bu2shi4shou3}[][HSK 7,8,9]
    \definition{expr.}{``Não consigo parar de ler.''; ``Amo tanto que não consigo deixar passar.''; gostar (amar) algo tanto que não se pode suportar separar-se dele}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱心}{10,4}{⽖、⼼}
  \begin{Phonetics}{爱心}{ai4xin1}[][HSK 3]
    \definition[片]{s.}{amor; carinho; compaixão; um sentimento de preocupação e carinho por outras pessoas ou animais}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱好}{10,6}{⽖、⼥}
  \begin{Phonetics}{爱好}{ai4 hao4}[][HSK 1]
    \definition[个,种]{s.}{passatempo; interesse; \emph{hobby}; sentimentos de interesse especial ou afeição por algo | 爱好 é mais usado para atividades regulares (esportes, música), enquanto 喜欢 é para preferências gerais}[他的爱好是收集邮票。===Seu hobby era colecionar selos.  | 我的爱好是读书和旅行。===Meus hobbies são ler e viajar.]
    \definition{v.}{estar interessado em; ter prazer em; ter um forte interesse em algo; ter sentimentos profundos por alguém ou algo}
  \seealsoref{喜欢}{xi3huan5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱好者}{10,6,8}{⽖、⼥、⽼}
  \begin{Phonetics}{爱好者}{ai4 hao4 zhe3}
    \definition{s.}{hobbista; amador; entusiasta; fã; amante (de arte, esportes, etc.)}[他是一位摄影爱好者。===Ele é um entusiasta de fotografia. | 她是位潜水爱好者，经常去东南亚潜水。===Ela é uma mergulhadora amadora e frequentemente mergulha no Sudeste Asiático.  | 我们为书法爱好者创建了一个微信群。===Criamos um grupo no WeChat para amantes de caligrafia.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱抚}{10,7}{⽖、⼿}
  \begin{Phonetics}{爱抚}{ai4fu3}
    \definition{s.}{carinho; carícia}
    \definition{v.}{acariciar; afagar; cuidar (com ternura)}[他轻轻爱抚她的头发。===Ele afagou suavemente o cabelo dela. | 母亲爱抚婴儿的脸颊。===A mãe acaricia a bochecha do bebê. | 她爱抚着小猫的耳朵。===Ela acariciou as orelhas do gatinho.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱护}{10,7}{⽖、⼿}
  \begin{Phonetics}{爱护}{ai4hu4}[][HSK 4]
    \definition{v.}{acalentar; valorizar; salvaguardar; cuidar bem de}[全社会都应爱护老年人。===Toda a sociedade deve tratar os idosos com cuidado e respeito. | 请爱护公园里的小动物。===Por favor, tratem os animais do parque com cuidado.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱国}{10,8}{⽖、⼞}
  \begin{Phonetics}{爱国}{ai4 guo2}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{patriótico; patriotismo}[爱国是每个公民的责任。===O patriotismo é o dever de todo cidadão. | 这部电影讲述了英雄的爱国故事。===Este filme conta a história patriótica de um herói.]
    \definition{v.}{ser patriota; amar o seu país}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱面子}{10,9,3}{⽖、⾯、⼦}
  \begin{Phonetics}{爱面子}{ai4 mian4zi5}
    \definition{v.+compl.}{estar preocupado em salvar a face; ser vigilante em relação à reputação; ser sensível ao próprio orgulho; valorizar minha própria dignidade e ter medo que os outros me desprezem}[他爱面子，怕别人笑话他。===Ele se importa com sua reputação e tem medo que os outros riam dele.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱爱}{10,10}{⽖、⽖}
  \begin{Phonetics}{爱爱}{ai4'ai5}
    \definition{v.}{coloquial: fazer amor ou relações íntimas | pode ser usado como um apelido entre casais, transmitindo ternura | pode soar vulgar se usado em contextos inadequados}[他们俩刚结婚，天天都想爱爱。===Eles acabaram de se casar e querem fazer amor todo dia. | 爱爱，你今天好漂亮！===Amor, você está linda hoje!]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱情}{10,11}{⽖、⼼}
  \begin{Phonetics}{爱情}{ai4qing2}[][HSK 2]
    \definition{s.}{amor (entre pessoas); afeição}[爱情是盲目的。===O amor é cego. | 爱情如同玫瑰，美丽却带刺。===O amor é como uma rosa, bela mas com espinhos.  | 这首歌讲述了破碎的爱情故事。===Esta música conta uma história de amor fracassado.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{爱理不理}{10,11,4,11}{⽖、⽟、⼀、⽟}
  \begin{Phonetics}{爱理不理}{ai4li3-bu4li3}[][HSK 7,8,9]
    \definition{expr.}{frio e indiferente; distante}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

