%%%
%%% Radical "⽣"
%%%

\section*{Radical 100: ``⽣''}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 100: ⽣}

\begin{entry}{生}{5}{⽣}[Kangxi 100]
  \begin{phonetics}{生}{sheng1}[][HSK 2,3]
    \definition*{s.}{sobrenome Sheng}
    \definition{adj.}{vivo | imaturo; verde | cru; não cozido | não processado; não refinado; bruto | desconhecido; estranho | rígido; mecânico}
    \definition{adv.}{muito | usado antes de certas palavras que expressam emoções ou sentimentos}
    \definition{s.}{vida | meio de vida; sustento | aluno; estudante; pupilo | erudito | o tipo de personagem masculino na ópera de Pequim, etc.}
    \definition{suf.}{certos sufixos substantivos que se referem a pessoas (学生) | sufixos de certos advérbios (好生)}
    \definition{v.}{dar à luz; suportar | nascer | crescer | viver; existir | obter; ter | acender (um fogo)}
  \seealsoref{好生}{hao3sheng1}
  \seealsoref{学生}{xue2sheng5}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{生日}{5,4}{⽣、⽇}
  \begin{phonetics}{生日}{sheng1ri4}[][HSK 1]
    \definition[个,次]{s.}{aniversário; dia de nascimento, também se refere ao dia em que se completa um ano de idade a cada ano}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{生气}{5,4}{⽣、⽓}
  \begin{phonetics}{生气}{sheng1 qi4}[][HSK 1]
    \definition{s.}{vitalidade; vigor; energia da vida}
    \definition{v.+compl.}{ficar com raiva; ficar ofendido; ficar zangado; encontrar algo que não é do seu agrado e sentir-se descontente}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{生长}{5,4}{⽣、⾧}
  \begin{phonetics}{生长}{sheng1zhang3}[][HSK 3]
    \definition{v.}{cresçer | nascer e crescer}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{生产}{5,6}{⽣、⼇}
  \begin{phonetics}{生产}{sheng1chan3}[][HSK 3]
    \definition{v.}{produzir; fabricar | dar à luz uma criança}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{生动}{5,6}{⽣、⼒}
  \begin{phonetics}{生动}{sheng1dong4}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{vívido; animado}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{生存}{5,6}{⽣、⼦}
  \begin{phonetics}{生存}{sheng1cun2}[][HSK 3]
    \definition{v.}{viver; sobreviver; subsistir}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{生成}{5,6}{⽣、⼽}
  \begin{phonetics}{生成}{sheng1 cheng2}[][HSK 5]
    \definition{v.}{formar; gerar; produzir | ter por natureza; nascer com}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{生词}{5,7}{⽣、⾔}
  \begin{phonetics}{生词}{sheng1 ci2}[][HSK 2]
    \definition[个]{s.}{nova palavra}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{生命}{5,8}{⽣、⼝}
  \begin{phonetics}{生命}{sheng1ming4}[][HSK 3]
    \definition{s.}{vida | não envolve apenas a existência e as atividades dos organismos, mas também inclui experiências de vida humana, valores e elementos-chave da sobrevivência e do desenvolvimento de várias coisas}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{生态}{5,8}{⽣、⼼}
  \begin{phonetics}{生态}{sheng1tai4}
    \definition{adj.}{ecológico}
    \definition{s.}{ecologia}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{生物}{5,8}{⽣、⽜}
  \begin{phonetics}{生物}{sheng1wu4}
    \definition{adj.}{biológico}
    \definition{s.}{biologia (disciplina) | organismo | ser vivo}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{生的}{5,8}{⽣、⽩}
  \begin{phonetics}{生的}{sheng1de5}
    \definition{conj.}{para evitar isso | para que\dots não\dots}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{生鱼片}{5,8,4}{⽣、⿂、⽚}
  \begin{phonetics}{生鱼片}{sheng1yu2pian4}
    \definition{s.}{fatias de peixe cru, \emph{sashimi}}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{生活}{5,9}{⽣、⽔}
  \begin{phonetics}{生活}{sheng1huo2}[][HSK 2]
    \definition[道]{s.}{vida | atividade | meios de subsistência}
    \definition{v.}{viver}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{生活垃圾}{5,9,8,6}{⽣、⽔、⼟、⼟}
  \begin{phonetics}{生活垃圾}{sheng1huo2la1ji1}
    \definition{s.}{lixo doméstico}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{生活型}{5,9,9}{⽣、⽔、⼟}
  \begin{phonetics}{生活型}{sheng1huo2 xing2}
    \definition{s.}{forma de vida}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{生病}{5,10}{⽣、⽧}
  \begin{phonetics}{生病}{sheng1bing4}[][HSK 1]
    \definition{v.}{adoecer; ficar doente; ficar mal; contrair uma doença}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{生理}{5,11}{⽣、⽟}
  \begin{phonetics}{生理}{sheng1li3}
    \definition{adj.}{fisiológico}
    \definition{s.}{fisiologia}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{生菜}{5,11}{⽣、⾋}
  \begin{phonetics}{生菜}{sheng1cai4}
    \definition{s.}{alface}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{生意}{5,13}{⽣、⼼}
  \begin{phonetics}{生意}{sheng1yi4}
    \definition{s.}{tendência a crescer; vida e vitalidade}
  \end{phonetics}
  \begin{phonetics}{生意}{sheng1yi5}[][HSK 3]
    \definition[笔,种,次]{s.}{comércio; negócios}
  \end{phonetics}
\end{entry}

%%%%% EOF %%%%%

