%%%
%%% Radical "⾄"
%%%

\section*{Radical 133: ``⾄''}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 133: ⾄}

\begin{Entry}{至}{6}{⾄}[Kangxi 133]
  \begin{Phonetics}{至}{zhi4}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{a maior parte; extremamente; indica o grau mais alto, equivalente a 极 ou 最}
    \definition{prep.}{para; até; chegar a um determinado ponto}
    \definition{s.}{extremo, máximo}
    \definition{v.}{chegar; alcançar}
  \seealsoref{极}{ji2}
  \seealsoref{最}{zui4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{至于}{6,3}{⾄、⼆}
  \begin{Phonetics}{至于}{zhi4yu2}[][HSK 6]
    \definition{adv.}{quanto a; na medida em que; indica atingir um certo nível, frequentemente usado em frases negativas e perguntas retóricas}
    \definition{conj.}{a respeito de; quanto a; geralmente é usado entre duas frases ou no início da frase seguinte para introduzir ou mudar um novo tópico}[至于他的计划，我不太了解。===Quanto aos seus planos, não sei muito sobre eles.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{至今}{6,4}{⾄、⼈}
  \begin{Phonetics}{至今}{zhi4jin1}[][HSK 3]
    \definition{adv.}{até agora; até o momento; até hoje}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{至少}{6,4}{⾄、⼩}
  \begin{Phonetics}{至少}{zhi4shao3}[][HSK 3]
    \definition{adv.}{pelo menos; indica o limite mínimo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{致}{10}{⾄}
  \begin{Phonetics}{致}{zhi4}
    \definition{adj.}{fino; delicado; meticuloso; preciso}
    \definition{s.}{interesse}
    \definition{v.}{enviar; estender; entregar; dar; mostrar (cortesia, afeto, etc.) à outra parte | concentrar-se; trabalhar para; dedicar (os próprios esforços, etc.); focar em um aspecto | causar; incorrer; convidar; levar a | alcançar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{致敬}{10,12}{⾄、⽁}
  \begin{Phonetics}{致敬}{zhi4jing4}
    \definition{v.}{saudar; prestar homenagem a; demonstrar respeito (homenagem) a}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

