%%%
%%% Radical "⾌"
%%%

\section*{Radical 141: ``⾌''}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 141: ⾌}

\begin{Entry}{虎}{8}{⾌}
  \begin{Phonetics}{虎}{hu3}[][HSK 5]
    \definition*{s.}{Sobrenome Hu}
    \definition{adj.}{corajoso; bravo; valente; vigoroso}
    \definition[只]{s.}{tigre}
    \definition{v.}{blefar; o mesmo que 唬 | parecer feroz; mostrar a aparência feroz de alguém}
  \seealsoref{唬}{hu3}
  \seealsoref{老虎}{lao3hu3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{虎口}{8,3}{⾌、⼝}
  \begin{Phonetics}{虎口}{hu3kou3}
    \definition{s.}{lugar perigoso | cova do tigre}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{虎虎}{8,8}{⾌、⾌}
  \begin{Phonetics}{虎虎}{hu3hu3}
    \definition{adj.}{formidável | forte | vigoroso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{虎鼬}{8,18}{⾌、⿏}
  \begin{Phonetics}{虎鼬}{hu3you4}
    \definition{s.}{doninha}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{彪}{11}{⾌}
  \begin{Phonetics}{彪}{biao1}
    \definition*{s.}{Sobrenome Biao}
    \definition{adj.}{semelhante a um tigre (metáfora para estatura alta)}
    \definition{s.}{tigre jovem}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{虚}{11}{⾌}
  \begin{Phonetics}{虚}{xu1}
    \definition*{s.}{Xu, a décima primeira das vinte e oito constelações em que a esfera celeste foi dividida, consistindo de duas estrelas em linha reta, uma em Aquário e a outra em Equuleus | Xu, uma das mansões lunares | Sobrenome Xu}
    \definition{adj.}{vazio; oco; desocupado | desconfiado; tímido | falso; nominal (oposto a 实) | humilde; modesto | fraco; com saúde debilitada | (física) virtual}
    \definition{adv.}{em vão}
    \definition{s.}{vazio; nulidade; anulação | resumo; teoria; princípios orientadores; ideologia política e outros aspectos}
    \definition{v.}{reservar espaço}
  \seealsoref{实}{shi2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{虚心}{11,4}{⾌、⼼}
  \begin{Phonetics}{虚心}{xu1xin1}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{modesto; humilde; de mente aberta; não ser presunçoso, ser capaz de aceitar as opiniões dos outros}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{虚伪}{11,6}{⾌、⼈}
  \begin{Phonetics}{虚伪}{xu1wei3}
    \definition{adj.}{falso | hipócrita | artificial}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{避}{16}{⾌}
  \begin{Phonetics}{避}{bi4}[][HSK 4]
    \definition{v.}{evitar; evadir; esquivar-se; buscar abrigo; fugir | impedir; manter afastado; repelir; previnir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{避免}{16,7}{⾌、⼉}
  \begin{Phonetics}{避免}{bi4mian3}[][HSK 4]
    \definition{v.}{evitar; desviar; abster-se de; tentar não fazer com que algo aconteça; prevenir; tentar impedir (que algo ruim aconteça) com antecedência}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{避难}{16,10}{⾌、⾫}
  \begin{Phonetics}{避难}{bi4/nan4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{refúgio}
    \definition{v.+compl.}{refugiar-se; buscar asilo (político etc.)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{避暑}{16,12}{⾌、⽇}
  \begin{Phonetics}{避暑}{bi4/shu3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{ir de férias em um resort de verão; ir para um lugar fresco para evitar o calor do verão | prevenir insolação}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

