%%%
%%% Radical "⾒"
%%%

\section*{Radical 147: ``⾒'' (见)}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 147: ⾒、见}

\begin{entry}{见}{4}{⾒}
  \begin{phonetics}{见}{jian4}[][HSK 1]
    \definition{s.}{opinião, visão}
    \definition{v.}{ver | entrevistar | encontrar alguém | parecer (ser alguma coisa)}
  \end{phonetics}
  \begin{phonetics}{见}{xian4}
    \definition{v.}{aparecer | também escrito como 现}
    \seeref{现}{xian4}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{见过}{4,6}{⾒、⾡}
  \begin{phonetics}{见过}{jian4 guo4}[][HSK 2]
    \definition{s.}{visto (ver)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{见到}{4,8}{⾒、⼑}
  \begin{phonetics}{见到}{jian4 dao4}[][HSK 2]
    \definition{v.}{ver | esbarrar em | encontrar-se com}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{见面}{4,9}{⾒、⾯}
  \begin{phonetics}{见面}{jian4 mian4}[][HSK 1]
    \definition{v.+compl.}{encontrar-se com alguém | ver alguém face-a-face}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{观众}{6,6}{⾒、⼈}
  \begin{phonetics}{观众}{guan1zhong4}[][HSK 3]
    \definition[位,名,批,个]{s.}{espectador; audiência}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{观念}{6,8}{⾒、⼼}
  \begin{phonetics}{观念}{guan1nian4}[][HSK 3]
    \definition[个]{s.}{ideia; conceito}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{观点}{6,9}{⾒、⽕}
  \begin{phonetics}{观点}{guan1dian3}[][HSK 2]
    \definition{s.}{ponto de vista | perspectiva}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{观看}{6,9}{⾒、⽬}
  \begin{phonetics}{观看}{guan1 kan4}[][HSK 3]
    \definition{v.}{assistir; ver}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{观察}{6,14}{⾒、⼧}
  \begin{phonetics}{观察}{guan1cha2}[][HSK 3]
    \definition{v.}{assistir; pesquisar; observar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{现}{8}{⾒}
  \begin{phonetics}{现}{xian4}
    \definition{adj.}{presente | atual}
    \definition{v.}{aparecer}
    \seeref{见}{xian4}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{现代}{8,5}{⾒、⼈}
  \begin{phonetics}{现代}{xian4dai4}[][HSK 3]
    \definition*{s.}{Hyundai, empresa sul-coreana}
    \definition{adj.}{moderno; contemporâneo}
    \definition{s.}{tempos modernos; era contemporânea}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{现在}{8,6}{⾒、⼟}
  \begin{phonetics}{现在}{xian4zai4}[][HSK 1]
    \definition{adv.}{agora | neste momento}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{现场}{8,6}{⾒、⼟}
  \begin{phonetics}{现场}{xian4chang3}[][HSK 3]
    \definition[个,处]{s.}{cena (de um incidente) | local; lugar; sítio}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{现有}{8,6}{⾒、⽉}
  \begin{phonetics}{现有}{xian4you3}
    \definition{adj.}{disponível atualmente | atualmente existente}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{现抓}{8,7}{⾒、⼿}
  \begin{phonetics}{现抓}{xian4zhua1}
    \definition{v.}{improvisar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{现实}{8,8}{⾒、⼧}
  \begin{phonetics}{现实}{xian4shi2}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{real; atual}
    \definition[个]{s.}{realidade; atualidade}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{现货}{8,8}{⾒、⾙}
  \begin{phonetics}{现货}{xian4huo4}
    \definition{s.}{produtos à vista}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{现货的}{8,8,8}{⾒、⾙、⽩}
  \begin{phonetics}{现货的}{xian4huo4 de5}
    \definition{s.}{produtos em estoque}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{现金}{8,8}{⾒、⾦}
  \begin{phonetics}{现金}{xian4jin1}[][HSK 3]
    \definition[笔]{s.}{dinheiro; dinheiro vivo | reserva de dinheiro em um banco}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{现做}{8,11}{⾒、⼈}
  \begin{phonetics}{现做}{xian4zuo4}
    \definition{adj.}{fresco}
    \definition{v.}{fazer (comida) no local}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{现象}{8,11}{⾒、⾗}
  \begin{phonetics}{现象}{xian4xiang4}[][HSK 3]
    \definition[个,种]{s.}{aparência (das coisas); fenômeno}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{规则}{8,6}{⾒、⼑}
  \begin{phonetics}{规则}{gui1ze2}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{ordenado; regular; descreve a forma, estrutura, arranjo, etc., que se conformam a uma determinada maneira organizada}
    \definition{s.}{regra; regulamento; sistema ou código de conduta prescrito para observância comum | lei; norma}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{规定}{8,8}{⾒、⼧}
  \begin{phonetics}{规定}{gui1ding4}[][HSK 3]
    \definition[个,条,项]{s.}{regra; regulamento; estipulação}
    \definition{v.}{estipular; prover; prescrever}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{规律}{8,9}{⾒、⼻}
  \begin{phonetics}{规律}{gui1lv4}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{estável; regular; coisas, comportamentos, fenômenos, etc. que ocorrem em um determinado momento}
    \definition{s.}{lei; padrão regular; conexão essencial e recorrente entre as coisas}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{规范}{8,9}{⾒、⾋}
  \begin{phonetics}{规范}{gui1fan4}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{regular; normal; padrão; atendendo às especificações}
    \definition{s.}{norma; padrão}
    \definition{v.}{regular; padronizar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{规模}{8,14}{⾒、⽊}
  \begin{phonetics}{规模}{gui1mo2}[][HSK 4]
    \definition[个]{s.}{escala; escopo; dimensões; padrão, forma ou escopo (de um empreendimento, instituição, projeto, movimento, etc.)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{视角}{8,7}{⾒、⾓}
  \begin{phonetics}{视角}{shi4jiao3}
    \definition{s.}{ângulo do qual se observa um objeto | (figurativo) perspectiva, ponto de vista, quadro de referência | (cinematografia) ângulo da câmera | (percepção visual) ângulo visual (o ângulo que um objeto visto subtende no olho) | (fotografia) ângulo de visão}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{视频}{8,13}{⾒、⾴}
  \begin{phonetics}{视频}{shi4pin2}
    \definition{s.}{vídeo}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{败}{8}{⾒}
  \begin{phonetics}{败}{bai4}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{dilapidado; decadente; murcho; em declínio}
    \definition{v.}{derrota; bater | falhar | quebrar; neutralizar; dissipar | arruinar; estragar; corromper | ser derrotado; perder}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{觉得}{9,11}{⾒、⼻}
  \begin{phonetics}{觉得}{jue2de5}[][HSK 1]
    \definition{v.}{pensar que\dots | sentir que\dots | sentir (desconfortável, etc.)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

%%%%% EOF %%%%%

