%%%
%%% Radical "⾡"
%%%

\section*{Radical 162: ``⾡'' (⻌、⻍、⻎)}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 162: ⾡、⻌、⻍、⻎}

\begin{entry}{边}{5}{⾡}
  \begin{phonetics}{边}{bian1}[][HSK 2]
    \definition*{s.}{sobrenome Bian}
    \definition{adv.}{dois ou mais 边 são usados separadamente antes de diferentes verbos, indicando que diferentes ações ocorrem simultaneamente}
    \definition[条,个]{s.}{lado (de uma figura geométrica) | borda; lado; margem; aba; rebordo | fronteira; limite | ao lado de; lugar próximo a; perto de um objeto; lateral | aro; aba; borda; decoração em forma de faixa incrustada ou pintada na borda de um objeto}
    \definition{suf.}{lado; anexado a palavras de localização monossilábicas, formando palavras de localização dissílabas}
  \end{phonetics}
  \begin{phonetics}{边}{bian5}
    \definition{suf.}{sufixo de uma palavra de localidade (lado); indica posição e direção, usado após palavras que indicam direção, como 上, 下, 前, 后, 左, 右}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{边关}{5,6}{⾡、⼋}
  \begin{phonetics}{边关}{bian1guan1}
    \definition{s.}{posto de fronteira | posição defensiva estratégica na fronteira}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{边防}{5,6}{⾡、⾩}
  \begin{phonetics}{边防}{bian1fang2}
    \definition{s.}{defesa da fronteira}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{边境}{5,14}{⾡、⼟}
  \begin{phonetics}{边境}{bian1jing4}[][HSK 5]
    \definition{s.}{fronteira}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{巡逻}{6,11}{⾡、⾡}
  \begin{phonetics}{巡逻}{xun2luo2}
    \definition{s.}{patrulha}
    \definition{v.}{patrulhar (polícia, exército ou marinha)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{达}{6}{⾡}
  \begin{phonetics}{达}{da2}
    \definition*{s.}{sobrenome Da}
    \definition{adj.}{eminente; distinto; refere-se a um funcionário distinto; \emph{status} elevado | otimista; de mente aberta}
    \definition{v.}{prolongar | alcançar; atingir; equivaler a | entender completamente; compreender (assuntos) | expressar; comunicar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{达成}{6,6}{⾡、⼽}
  \begin{phonetics}{达成}{da2cheng2}[][HSK 5]
    \definition{v.}{concluir; chegar (a um acordo); conseguir; obter (principalmente como resultado de uma negociação)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{达到}{6,8}{⾡、⼑}
  \begin{phonetics}{达到}{da2dao4}[][HSK 3]
    \definition{v.}{alcançar; atender o padrão; atingir (refere-se principalmente a coisas abstratas ou graus); chegar a um determinado ponto ou grau}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{迅速}{6,10}{⾡、⾡}
  \begin{phonetics}{迅速}{xun4su4}[][HSK 4]
    \definition{adv.}{rapidamente; velozmente; prontamente}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{过}{6}{⾡}
  \begin{phonetics}{过}{guo1}
    \definition*{s.}{sobrenome Guo}
  \end{phonetics}
  \begin{phonetics}{过}{guo4}[][HSK 1,2]
    \definition{adv.}{excessivamente; em excesso}
    \definition{clas.}{tempo; número de vezes usado para a ação}
    \definition{s.}{falha; erro; demérito; equívoco; negligência; (oposto a 功)}
    \definition{v.}{cruzar; passar; mudar-se de um lugar para outro; passar por | exceder; ir além; ultrapassar; usado após um adjetivo, significa ``mais do que'' | gastar (tempo); passar (tempo); exceder (um determinado limite ou limite) | celebrar; comemorar | mudar; transferir; transferir de um lado para o outro | passar por um processo; passar por; submeter a (algum tipo de tratamento) | visitar; fazer uma visita | falecer; morrer | infectar; ser contagioso; espalhar | exceder; ir além; usado após o verbo com o sufixo 得, significa ``superar'' ou ``passar'' | viver | revisar; examinar; usar os olhos para ver ou a mente para lembrar}
  \seealsoref{得}{de5}
  \seealsoref{功}{gong1}
  \end{phonetics}
  \begin{phonetics}{过}{guo5}
    \definition{part.}{usado depois de um verbo para indicar conclusão | usado depois de um verbo para indicar que uma ação ou mudança ocorreu | usado depois de um adjetivo para indicar que algo já teve uma certa qualidade ou estado e para compará-lo com o presente}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{过于}{6,3}{⾡、⼆}
  \begin{phonetics}{过于}{guo4yu2}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{demais; indevidamente; excessivamente; advérbios de grau ou quantidade excessiva}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{过不惯}{6,4,11}{⾡、⼀、⼼}
  \begin{phonetics}{过不惯}{guo4 bu5 guan4}
    \definition{v.}{não se acostumar | não se habituar}
  \seealsoref{过惯}{guo4guan4}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{过分}{6,4}{⾡、⼑}
  \begin{phonetics}{过分}{guo4fen4}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{excessivo; muito longe; demais; falar ou agir além dos limites ou graus adequados}
    \definition{adv.}{excessivamente; indevidamente; muito mesmo}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{过去}{6,5}{⾡、⼛}
  \begin{phonetics}{过去}{guo4 qu4}[][HSK 2,3]
    \definition{adv.}{(no) passado}
    \definition{s.}{o passado; refere-se a um período anterior; também se refere a coisas anteriores}
    \definition{v.}{atravessar; passar; sair do local onde o interlocutor se encontra e deslocar-se para outro local | acabar; passar; ficar para trás; indica que já passou por uma determinada fase | passar; indica que um determinado período ou situação já não existe mais | falecer | ir lá | passar por}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{过节}{6,5}{⾡、⾋}
  \begin{phonetics}{过节}{guo4jie2}
    \definition{v.+compl.}{celebrar festividades | comemorar um festival}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{过关}{6,6}{⾡、⼋}
  \begin{phonetics}{过关}{guo4guan1}
    \definition{v.+compl.}{passar uma barreira | passar por uma provação | passar em um teste | atingir um padrão | passar pela alfândega}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{过年}{6,6}{⾡、⼲}
  \begin{phonetics}{过年}{guo4 nian2}[][HSK 2]
    \definition{v.+compl.}{comemorar o Ano Novo; comemorar o Festival da Primavera; passar o Ano Novo; passar o Festival da Primavera; realizar atividades comemorativas durante o Ano Novo ou o Festival da Primavera}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{过来}{6,7}{⾡、⽊}
  \begin{phonetics}{过来}{guo4 lai2}[][HSK 2]
    \definition{v.}{vir até aqui | ser capaz de cuidar de | lidar com | administrar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{过度}{6,9}{⾡、⼴}
  \begin{phonetics}{过度}{guo4du4}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{excessivo; acima do limite; além do limite; além do que é apropriado}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{过惯}{6,11}{⾡、⼼}
  \begin{phonetics}{过惯}{guo4guan4}
    \definition{v.}{estar acostumado (a um certo estilo de vida, etc.)}
  \seealsoref{过不惯}{guo4 bu5 guan4}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{过敏}{6,11}{⾡、⽁}
  \begin{phonetics}{过敏}{guo4min3}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{sensível; excessivamente sensível; resposta acima do normal; ceticismo excessivo}
    \definition{v.}{ser alérgico a}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{过期}{6,12}{⾡、⽉}
  \begin{phonetics}{过期}{guo4qi1}
    \definition{v.+compl.}{exceder a data | passar a data | expirar (passar a data de expiração)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{过程}{6,12}{⾡、⽲}
  \begin{phonetics}{过程}{guo4cheng2}[][HSK 3]
    \definition[个,段]{s.}{curso dos eventos; processo; o processo pelo qual as coisas acontecem ou se desenvolvem.}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{过瘾}{6,16}{⾡、⽧}
  \begin{phonetics}{过瘾}{guo4yin3}
    \definition{adj.}{gratificante | imensamente agradável | satisfatório}
    \definition{v.+compl.}{satisfazer um desejo | se divertir com algo}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{迎接}{7,11}{⾡、⼿}
  \begin{phonetics}{迎接}{ying2jie1}[][HSK 3]
    \definition{v.}{conhecer; cumprimentar; felicitar; dar as boas-vindas | cumprimentar; felicitar; dar as boas-vindas; preparar-se; aguardar a chegada de um determinado momento ou evento}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{运}{7}{⾡}
  \begin{phonetics}{运}{yun4}[][HSK 5]
    \definition*{s.}{sobrenome Yun}
    \definition{s.}{sorte; destino; fortuna}
    \definition{v.}{mover; deslocar | transportar; levar | usar; empunhar; utilizar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{运气}{7,4}{⾡、⽓}
  \begin{phonetics}{运气}{yun4qi5}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{sortudo; afortunado}
    \definition{s.}{sorte; fortuna}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{运用}{7,5}{⾡、⽤}
  \begin{phonetics}{运用}{yun4yong4}[][HSK 4]
    \definition{v.}{usar; utilizar; manejar; aplicar; explorar as coisas de acordo com suas características}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{运动}{7,6}{⾡、⼒}
  \begin{phonetics}{运动}{yun4dong4}[][HSK 2]
    \definition[项,种,场,次]{s.}{esportes; atletismo; exercício; atividades esportivas | movimento; campanha (política); atividades de massa organizadas, intencionais e de alto nível na política, cultura, produção, etc. | movimento; refere-se a todas as mudanças}
    \definition{v.}{exercitar; fazer atividade física | mover-se; refere-se à mudança na posição de um objeto}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{运动会}{7,6,6}{⾡、⼒、⼈}
  \begin{phonetics}{运动会}{yun4 dong4 hui4}[][HSK 4]
    \definition[个]{s.}{jogos; encontro esportivo; dia de esportes; reunião atlética}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{运动场}{7,6,6}{⾡、⼒、⼟}
  \begin{phonetics}{运动场}{yun4dong4chang3}
    \definition{s.}{campo desportivo | campo de jogos}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{运动员}{7,6,7}{⾡、⼒、⼝}
  \begin{phonetics}{运动员}{yun4 dong4 yuan2}[][HSK 4]
    \definition[名,个]{s.}{jogador; atleta; esportista; pessoas que participam de competições esportivas}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{运动学}{7,6,8}{⾡、⼒、⼦}
  \begin{phonetics}{运动学}{yun4dong4xue2}
    \definition{s.}{cinemática}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{运动服}{7,6,8}{⾡、⼒、⽉}
  \begin{phonetics}{运动服}{yun4dong4fu2}
    \definition{s.}{roupa para prática de esporte}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{运动衫}{7,6,8}{⾡、⼒、⾐}
  \begin{phonetics}{运动衫}{yun4dong4shan1}
    \definition[件]{s.}{moletom | camisa esportiva}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{运动家}{7,6,10}{⾡、⼒、⼧}
  \begin{phonetics}{运动家}{yun4dong4jia1}
    \definition{s.}{ativista | atleta | esportista}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{运动病}{7,6,10}{⾡、⼒、⽧}
  \begin{phonetics}{运动病}{yun4dong4bing4}
    \definition{s.}{enjôo (movimento, carro, etc.)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{运动鞋}{7,6,15}{⾡、⼒、⾰}
  \begin{phonetics}{运动鞋}{yun4dong4xie2}
    \definition{s.}{tênis | sapatos esportivos}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{运行}{7,6}{⾡、⾏}
  \begin{phonetics}{运行}{yun4xing2}[][HSK 5]
    \definition{v.}{(corpos celestes, etc.) mover-se ao longo do curso | (figurativo) funcionar, estar em operação | (serviço de trem, etc.) operar | (computador) executar um programa}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{运河}{7,8}{⾡、⽔}
  \begin{phonetics}{运河}{yun4he2}
    \definition{s.}{canal (em um rio)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{运输}{7,13}{⾡、⾞}
  \begin{phonetics}{运输}{yun4shu1}[][HSK 3]
    \definition{v.}{enviar; transportar; transportar pessoas ou coisas de um lugar para outro usando carros, barcos, aviões, etc.}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{近}{7}{⾡}
  \begin{phonetics}{近}{jin4}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{próximo; perto; distância espacial ou temporal curta (oposto de 远) | íntimo; intimamente relacionado; relação estreita | fácil de entender}
  \seealsoref{远}{yuan3}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{近代}{7,5}{⾡、⼈}
  \begin{phonetics}{近代}{jin4dai4}[][HSK 4]
    \definition{s.}{tempos modernos; era passada relativamente próxima à era moderna, geralmente referida na história chinesa como 1840 a 1919 | na história mundial, geralmente se refere à era capitalista}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{近来}{7,7}{⾡、⽊}
  \begin{phonetics}{近来}{jin4lai2}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{ultimamente; recentemente; de ​​tarde; refere-se a um período de tempo entre o passado imediato e o presente}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{近期}{7,12}{⾡、⽉}
  \begin{phonetics}{近期}{jin4 qi1}[][HSK 3]
    \definition{adv.}{num futuro próximo; brevemente}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{返}{7}{⾡}
  \begin{phonetics}{返}{fan3}
    \definition{v.}{retornar; vir ou voltar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{返回}{7,6}{⾡、⼞}
  \begin{phonetics}{返回}{fan3 hui2}[][HSK 5]
    \definition{v.}{retornar; ir (voltar); reverter; recorrer; retroceder; voltar para (o lugar original)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{还}{7}{⾡}
  \begin{phonetics}{还}{hai2}[][HSK 1]
    \definition{adv.}{ainda; indica que a ação ou estado permanece inalterado, equivalente a 仍然 | também; além disso; em adição; indica que há um aumento ou suplemento além do escopo já indicado | ainda mais; usado com 比 para indicar que as características e o grau das coisas comparadas aumentaram, o que é equivalente a 更加 razoavelmente; medianamente; usado antes de um adjetivo, indica que algo atinge apenas o nível mínimo exigido | mesmo; usado na primeira parte da frase como complemento, e na segunda parte como conclusão, equivalente a 尚且 | que expressa realização ou descoberta; expressa surpresa por algo que não se esperava, mas que acabou acontecendo | tão cedo quanto; por um curto período de tempo; indica que já era assim há muito tempo | para dar ênfase; para reforçar o tom}
  \seealsoref{比}{bi3}
  \seealsoref{更加}{geng4 jia1}
  \seealsoref{仍然}{reng2ran2}
  \seealsoref{尚且}{shang4qie3}
  \end{phonetics}
  \begin{phonetics}{还}{huan2}[][HSK 1]
    \definition*{s.}{sobrenome Huan}
    \definition{v.}{voltar; retornar; voltar ao lugar original ou restaurar o estado original | retribuir; devolver; reembolsar; devolver o dinheiro ou os bens emprestados ao seu proprietário | dar ou fazer algo em troca; retribuir as ações dos outros}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{还有}{7,6}{⾡、⽉}
  \begin{phonetics}{还有}{hai2 you3}[][HSK 1]
    \definition{adv.}{também; ainda; além disso; então novamente; enfatizar as partes complementares, excedentes ou não mencionadas além do que já é conhecido}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{还是}{7,9}{⾡、⽇}
  \begin{phonetics}{还是}{hai2shi5}[][HSK 1]
    \definition{adv.}{ainda; ainda assim; não é a continuação de um determinado estado, fenômeno ou ação; o resultado é o mesmo de antes, sem mudanças  |que expressa uma preferência por uma alternativa; expressa comparação ou escolha feita após consideração cuidadosa, frequentemente usado para fazer sugestões | que expressa realização ou descoberta; indica que o resultado final foi inesperado}
    \definition{conj.}{ou (somente para frases interrogativas); indica várias opções, geralmente usado em perguntas | tudo; se; não importa; independentemente de; significa que, independentemente das mudanças que ocorram, o resultado permanecerá o mesmo}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{这}{7}{⾡}
  \begin{phonetics}{这}{zhe4}[][HSK 1]
    \definition{pron.}{este, isto; substitui pessoas ou coisas que estão mais próximas | agora; em vez de 这时候, tem o efeito de reforçar a ênfase}
  \seealsoref{这时候}{zhe4 shi2 hou5}
  \end{phonetics}
  \begin{phonetics}{这}{zhei4}
    \definition{pron.}{(coloquial) este}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{这儿}{7,2}{⾡、⼉}
  \begin{phonetics}{这儿}{zhe4r5}[][HSK 1]
    \definition{pron.}{aqui | agora; neste momento (utilizado apenas após 打, 从, 由)}
  \seealsoref{从}{cong2}
  \seealsoref{打}{da3}
  \seealsoref{由}{you2}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{这个}{7,3}{⾡、⼈}
  \begin{phonetics}{这个}{zhe4ge5}
    \definition{pron.}{isto; este | isso; em vez das coisas mencionadas anteriormente | assim; tal; usado antes de verbos e adjetivos, indica um grau muito profundo, com um sentido exagerado | usado junto com 那个 para indicar pessoas ou objetos indefinidos}
  \seealsoref{那个}{na4ge5}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{这么}{7,3}{⾡、⼃}
  \begin{phonetics}{这么}{zhe4 me5}[][HSK 2]
    \definition{pron.}{tal (usado para mostrar o grau) | então (usado para mostrar exagero e exclamação) | desta forma; assim; formas de expressar ações | tal; indica quantidade}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{这边}{7,5}{⾡、⾡}
  \begin{phonetics}{这边}{zhe4 bian1}[][HSK 1]
    \definition{pron.}{aqui; deste lado; refere-se a um lugar próximo}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{这会儿}{7,6,2}{⾡、⼈、⼉}
  \begin{phonetics}{这会儿}{zhe4 hui4r5}
    \definition{adv./pron./s.}{agora; no momento; no presente}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{这时}{7,7}{⾡、⽇}
  \begin{phonetics}{这时}{zhe4 shi2}[][HSK 2]
    \definition{adv.}{neste momento}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{这时候}{7,7,10}{⾡、⽇、⼈}
  \begin{phonetics}{这时候}{zhe4 shi2 hou5}[][HSK 2]
    \definition{adv.}{neste momento}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{这里}{7,7}{⾡、⾥}
  \begin{phonetics}{这里}{zhe4 li3}[][HSK 1]
    \definition{pron.}{aqui; pronomes demonstrativo, indicando locais próximos}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{这些}{7,8}{⾡、⼆}
  \begin{phonetics}{这些}{zhe4 xie1}[][HSK 1]
    \definition{pron.}{estes; pronome demonstrativo, que indicam duas ou mais pessoas ou coisas que estão próximas}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{这咱}{7,9}{⾡、⼝}
  \begin{phonetics}{这咱}{zhe4 zan5}
    \definition{s.}{agora; no momento; no presente | neste momento}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{这样}{7,10}{⾡、⽊}
  \begin{phonetics}{这样}{zhe4 yang4}[][HSK 2]
    \definition{pron.}{assim; tal; assim; deste jeito; pronome demonstrativo, que indica a natureza, estado, maneira, grau, etc.}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{这麽}{7,14}{⾡、⿇}
  \begin{phonetics}{这麽}{zhe4 me5}
    \variantof{这么}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{进}{7}{⾡}
  \begin{phonetics}{进}{jin4}[][HSK 1]
    \definition*{s.}{sobrenome Jin}
    \definition{clas.}{para seções em um edifício ou complexo residencial; qualquer uma das várias fileiras de casas em um complexo residencial de estilo antigo}
    \definition{s.}{(matemática) base de um sistema numérico}
    \definition{v.}{avançar; ir adiante; seguir em frente; (oposto a 退) | entrar; entrar em; entrar ou sair; (oposto a 出) | receber | comer; tomar; beber | submeter; apresentar | marcar um gol}
    \definition{v.aux.}{usado após um verbo, significa ``para dentro''}
  \seealsoref{出}{chu1}
  \seealsoref{退}{tui4}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{进一步}{7,1,7}{⾡、⼀、⽌}
  \begin{phonetics}{进一步}{jin4 yi2 bu4}[][HSK 3]
    \definition{adv.}{mais; dar um passo adiante; avançar um passo; indica que as coisas estão progredindo em um nível mais alto do que antes}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{进入}{7,2}{⾡、⼊}
  \begin{phonetics}{进入}{jin4 ru4}[][HSK 2]
    \definition{v.}{entrar; entrar em}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{进口}{7,3}{⾡、⼝}
  \begin{phonetics}{进口}{jin4kou3}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{importado}
    \definition{s.}{importação; entrada de um edifício ou local, também chamada de 入口}
    \definition{v.+compl.}{importar; comprar ou transportar mercadorias de outro país ou região | entrar no porto; navegar em direção a um porto}
  \seealsoref{入口}{ru4kou3}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{进化}{7,4}{⾡、⼔}
  \begin{phonetics}{进化}{jin4hua4}[][HSK 5]
    \definition[个]{s.}{evolução; os organismos se desenvolvem e evoluem do simples para o complexo e de níveis baixos para altos}
    \definition{v.}{evoluir; um termo geral usado para descrever uma mudança gradual para melhor}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{进出口}{7,5,3}{⾡、⼐、⼝}
  \begin{phonetics}{进出口}{jin4chu1kou3}
    \definition{s.}{importação e exportação}
    \definition{v.}{importar e exportar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{进去}{7,5}{⾡、⼛}
  \begin{phonetics}{进去}{jin4 qu4}[][HSK 1]
    \definition{v.}{entrar (a partir da minha localização)}
    \definition{v.aux.}{usado depois de um verbo, significa ``ir para dentro''; para um determinado intervalo ou período de tempo}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{进行}{7,6}{⾡、⾏}
  \begin{phonetics}{进行}{jin4xing2}[][HSK 2]
    \definition{v.}{continuar; estar em andamento; estar em progresso | fazer; conduzir; realizar; executar | marchar; avançar; prosseguir; estar em marcha}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{进行编程}{7,6,12,12}{⾡、⾏、⽷、⽲}
  \begin{phonetics}{进行编程}{jin4xing2bian1cheng2}
    \definition{s.}{programa de computador executável}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{进来}{7,7}{⾡、⽊}
  \begin{phonetics}{进来}{jin4 lai2}[][HSK 1]
    \definition{v.}{entrar (para a minha localização)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{进步}{7,7}{⾡、⽌}
  \begin{phonetics}{进步}{jin4bu4}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{progressivo; adequado às tendências da época; que impulsiona o desenvolvimento social (em oposição a 落后)}
    \definition{v.}{avançar; progredir; melhorar}
  \seealsoref{落后}{luo4hou4}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{进展}{7,10}{⾡、⼫}
  \begin{phonetics}{进展}{jin4zhan3}[][HSK 3]
    \definition{v.}{fazer progresso; progredir; avançar no desenvolvimento}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{远}{7}{⾡}
  \begin{phonetics}{远}{yuan3}[][HSK 1]
    \definition*{s.}{sobrenome Yuan}
    \definition{adj.}{distante (no tempo ou no espaço); longe; remoto; Longa distância espacial ou temporal (em oposição a 近) | (relações de parentesco) distante | com grande diferença}
    \definition{v.}{manter-se afastado de; não se aproximar}
  \seealsoref{近}{jin4}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{远天}{7,4}{⾡、⼤}
  \begin{phonetics}{远天}{yuan3tian1}
    \definition{s.}{paraíso | o céu distante}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{远方}{7,4}{⾡、⽅}
  \begin{phonetics}{远方}{yuan3fang1}
    \definition{s.}{longe | um local distante}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{远处}{7,5}{⾡、⼡}
  \begin{phonetics}{远处}{yuan3 chu4}[][HSK 5]
    \definition{s.}{distância; lugar distante}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{远远}{7,7}{⾡、⾡}
  \begin{phonetics}{远远}{yuan3yuan3}
    \definition{adv.}{de longe}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{远征}{7,8}{⾡、⼻}
  \begin{phonetics}{远征}{yuan3zheng1}
    \definition{s.}{uma expedição militar | marcha para regiões remotas}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{违反}{7,4}{⾡、⼜}
  \begin{phonetics}{违反}{wei2fan3}[][HSK 5]
    \definition{v.}{violar; transgredir; contrariar; não estar em conformidade (com as regras, regulamentos, etc.)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{违法}{7,8}{⾡、⽔}
  \begin{phonetics}{违法}{wei2 fa3}[][HSK 5]
    \definition{v.}{ser ilegal; infringir a lei; violar a lei ou os regulamentos}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{违规}{7,8}{⾡、⾒}
  \begin{phonetics}{违规}{wei2 gui1}[][HSK 5]
    \definition{v.}{violar (regras); infringir as regras e regulamentos}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{违宪}{7,9}{⾡、⼧}
  \begin{phonetics}{违宪}{wei2xian4}
    \definition{adj.}{inconstitucional}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{连}{7}{⾡}
  \begin{phonetics}{连}{lian2}[][HSK 3]
    \definition*{s.}{sobrenome Lian}
    \definition{adv.}{em sucessão; um após o outro; repetidamente}
    \definition{prep.}{incluindo; incluido | até mesmo}
    \definition[个]{s.}{companhia; unidades organizacionais das forças armadas}
    \definition{v.}{ligar; juntar; conectar | envolver-se (em problemas); implicar; incriminar | costurar; coser}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{连忙}{7,6}{⾡、⼼}
  \begin{phonetics}{连忙}{lian2mang2}[][HSK 3]
    \definition{adv.}{imediatamente; de imediato; com pressa; apressadamente}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{连接}{7,11}{⾡、⼿}
  \begin{phonetics}{连接}{lian2 jie1}[][HSK 5]
    \definition[条]{s.}{conexão}
    \definition{v.}{ligar; unir; relacionar, conectar; anexar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{连续}{7,11}{⾡、⽷}
  \begin{phonetics}{连续}{lian2xu4}[][HSK 3]
    \definition{adv.}{continuamente; sucessivamente; em uma fileira; um após o outro}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{连续剧}{7,11,10}{⾡、⽷、⼑}
  \begin{phonetics}{连续剧}{lian2 xu4 ju4}[][HSK 3]
    \definition[部,集]{s.}{série; novela; drama dividido em vários episódios, transmitido continuamente pela rádio ou televisão, com enredo contínuo}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{连锁反应}{7,12,4,7}{⾡、⾦、⼜、⼴}
  \begin{phonetics}{连锁反应}{lian2suo3fan3ying4}
    \definition{s.}{reação em cadeia}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{迟}{7}{⾡}
  \begin{phonetics}{迟}{chi2}[][HSK 5]
    \definition*{s.}{sobrenome Chi}
    \definition{adj.}{lento; tardio; demorado | atrasado | lento; obtuso}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{迟到}{7,8}{⾡、⼑}
  \begin{phonetics}{迟到}{chi2dao4}[][HSK 4]
    \definition{v.}{chegar atrasado; atrasar-se}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{迫切}{8,4}{⾡、⼑}
  \begin{phonetics}{迫切}{po4qie4}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{urgente; premente; muito ansiosamente, a ponto de ser difícil esperar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{迷}{9}{⾡}
  \begin{phonetics}{迷}{mi2}[][HSK 3]
    \definition[个]{s.}{fã; entusiasta; aficionado; pessoa que gosta excessivamente de algo}
    \definition{v.}{estar confuso; perder o rumo; se perder-se; perda da capacidade de discernimento e julgamento | ficar fascinado por; entregar-se a; ficar encantado com (por); ser louco por | confundir; desorientar; fascinar; encantar; tornar indistinto; deixar encantado e fascinado}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{迷人}{9,2}{⾡、⼈}
  \begin{phonetics}{迷人}{mi2ren2}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{encantador; fascinante; sedutor; hipnotizante}
    \definition{v.}{confundir; intrigar; enganar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{迷你}{9,7}{⾡、⼈}
  \begin{phonetics}{迷你}{mi2ni3}
    \definition{adj.}{(empréstimo linguístico) mini, como em minissaia ou \emph{Mini Cooper}}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{迷信}{9,9}{⾡、⼈}
  \begin{phonetics}{迷信}{mi2xin4}[][HSK 5]
    \definition{s.}{superstição; crença supersticiosa; fé cega; adoração cega; crença em deuses, espíritos e fantasmas}
    \definition{v.}{ter fé cega em; fazer um fetiche de}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{迷宫}{9,9}{⾡、⼧}
  \begin{phonetics}{迷宫}{mi2gong1}
    \definition{s.}{labirinto}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{迷恋}{9,10}{⾡、⼼}
  \begin{phonetics}{迷恋}{mi2lian4}
    \definition{adj.}{obcecado}
    \definition{v.}{estar/ser apaixonado por | ficar encantado por | estar/ser obcecado por}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{迷路}{9,13}{⾡、⾜}
  \begin{phonetics}{迷路}{mi2lu4}
    \definition{s.}{labirinto | ouvido interno}
    \definition{v.+compl.}{perder o caminho | perder-se | seguir pelo caminho errado | não conseguir encontrar o caminho}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{追}{9}{⾡}
  \begin{phonetics}{追}{zhui1}[][HSK 3]
    \definition{v.}{perseguir; correr atrás; seguir de perto | rastrear; investigar; chegar ao fundo de | procurar; ir atrás; esforçar-se para alcançar um determinado objetivo | recordar; relembrar | fazer depois do ocorrido; retrabalhar | cortejar (uma mulher)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{追求}{9,7}{⾡、⽔}
  \begin{phonetics}{追求}{zhui1qiu2}[][HSK 4]
    \definition{s.}{perseguição (ações e metas positivas)}[她的追求是获得成功。___Sua meta é alcançar o sucesso.]
    \definition{v.}{buscar; aspirar; perseguir | cortejar, uma referência especial ao namoro}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{追赶}{9,10}{⾡、⾛}
  \begin{phonetics}{追赶}{zhui1gan3}
    \definition{v.}{perseguir | acelerar | alcançar | ultrapassar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{退}{9}{⾡}
  \begin{phonetics}{退}{tui4}[][HSK 3]
    \definition{v.}{recuar; mover-se para trás  (oposto de 進) | remover; retirar; fazer recuar; mover para trás | desistir; retirar-se de | refluir; declinar; retroceder | aposentar-se; deixar o emprego por atingir a idade estipulada ou por problemas de saúde | retornar; reembolsar; devolver | romper; cancelar o que foi decidido}
  \seealsoref{进}{jin4}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{退出}{9,5}{⾡、⼐}
  \begin{phonetics}{退出}{tui4 chu1}[][HSK 3]
    \definition{v.}{desistir; retirar-se; separar-se; retirar-se de; abandonar o local ou outro lugar e parar de participar; abandonaar o grupo ou organização}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{退休}{9,6}{⾡、⼈}
  \begin{phonetics}{退休}{tui4xiu1}[][HSK 3]
    \definition{v.+compl.}{aposentar-se; os trabalhadores que deixarem o emprego por velhice ou invalidez causada pelo trabalho receberão as despesas de subsistência conforme o cronograma}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{送}{9}{⾡}
  \begin{phonetics}{送}{song4}[][HSK 1]
    \definition*{s.}{sobrenome Song}
    \definition{v.}{transportar; entregar | dar; dar como presente; presentear | acompanhar; despedir-se de alguém (ao sair); acompanhar a pessoa que está partindo até o destino ou caminhar um trecho com ela | escoltar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{送到}{9,8}{⾡、⼑}
  \begin{phonetics}{送到}{song4 dao4}[][HSK 2]
    \definition{v.}{enviar para (lugar)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{送给}{9,9}{⾡、⽷}
  \begin{phonetics}{送给}{song4 gei3}[][HSK 2]
    \definition{v.}{dar a (alguém ou organização); dar como algo gratuito; dar como presente}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{适用}{9,5}{⾡、⽤}
  \begin{phonetics}{适用}{shi4 yong4}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{adequado; aplicável}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{适合}{9,6}{⾡、⼝}
  \begin{phonetics}{适合}{shi4he2}[][HSK 3]
    \definition{v.}{servir; caber; se adequar; atender às necessidades de uma determinada situação ou pessoa}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{适应}{9,7}{⾡、⼴}
  \begin{phonetics}{适应}{shi4ying4}[][HSK 3]
    \definition{v.}{ajustar-se; adequar-se; adaptar-se; fazer as alterações correspondentes para se adequar à medida que as condições mudam}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{逃}{9}{⾡}
  \begin{phonetics}{逃}{tao2}[][HSK 5]
    \definition{v.}{fugir; escapar; correr; dar no pé | evadir; esquivar-se; escapar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{逃走}{9,7}{⾡、⾛}
  \begin{phonetics}{逃走}{tao2 zou3}[][HSK 5]
    \definition{v.}{escapar; afastar-se de pessoas, coisas ou lugares que não são bons para você ou que você não gosta}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{逃跑}{9,12}{⾡、⾜}
  \begin{phonetics}{逃跑}{tao2 pao3}[][HSK 5]
    \definition{v.}{fugir; escapar; correr; partir para fugir de um ambiente ou de coisas que não lhe são favoráveis}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{逆境}{9,14}{⾡、⼟}
  \begin{phonetics}{逆境}{ni4jing4}
    \definition{s.}{adversidade | tribulação}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{选}{9}{⾡}
  \begin{phonetics}{选}{xuan3}[][HSK 2]
    \definition{s.}{pessoa ou coisa selecionada | seleções; antologia; trabalhos selecionados e compilados}
    \definition{v.}{selecionar; escolher | eleger}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{选手}{9,4}{⾡、⼿}
  \begin{phonetics}{选手}{xuan3shou3}[][HSK 3]
    \definition[位,名,个,些]{s.}{jogador; (selecionado) competidor; atleta selecionado para uma competição esportiva; participantes selecionados entre um grande número de candidatos}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{选择}{9,8}{⾡、⼿}
  \begin{phonetics}{选择}{xuan3ze2}[][HSK 4]
    \definition[个,种,次]{s.}{escolha; opção; resultado da escolha; possibilidade de escolha}
    \definition{v.}{selecionar; escolher}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{选修}{9,9}{⾡、⼈}
  \begin{phonetics}{选修}{xuan3 xiu1}[][HSK 5]
    \definition{v.}{fazer um curso eletivo; selecionar os cursos a serem estudados entre os cursos disponíveis}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{透}{10}{⾡}
  \begin{phonetics}{透}{tou4}[][HSK 4]
    \definition{adv.}{totalmente; completamente; minuciosamente | profundamente; extremamente}
    \definition{v.}{penetrar; passar através de; infiltrar-se através de | revelar; deixar transparecer; contar secretamente |mostrar; aparecer}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{透支}{10,4}{⾡、⽀}
  \begin{phonetics}{透支}{tou4zhi1}
    \definition{v.}{cheque especial (bancário) | saque a descoberto}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{透气}{10,4}{⾡、⽓}
  \begin{phonetics}{透气}{tou4qi4}
    \definition{v.}{respirar (sobre tecido, etc.) | fluir livremente (sobre ar) | respirar ar fresco | ventilar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{透水}{10,4}{⾡、⽔}
  \begin{phonetics}{透水}{tou4shui3}
    \definition{adj.}{permeável}
    \definition{s.}{vazamento de água}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{透过}{10,6}{⾡、⾡}
  \begin{phonetics}{透过}{tou4guo4}
    \definition{v.}{passar através | penetrar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{透彻}{10,7}{⾡、⼻}
  \begin{phonetics}{透彻}{tou4che4}
    \definition{adj.}{minucioso | incisivo | penetrante}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{透明}{10,8}{⾡、⽇}
  \begin{phonetics}{透明}{tou4ming2}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{transparente; diáfano; capaz de transmitir luz | evidente; transparente; situação ou assunto que seja aberto e não oculto | transparente; diáfano; indica pureza, ausência de impurezas}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{透顶}{10,8}{⾡、⾴}
  \begin{phonetics}{透顶}{tou4ding3}
    \definition{adv.}{completamente}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{透亮}{10,9}{⾡、⼇}
  \begin{phonetics}{透亮}{tou4liang4}
    \definition{adj.}{brilhante | claro como cristal}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{透辟}{10,13}{⾡、⾟}
  \begin{phonetics}{透辟}{tou4pi4}
    \definition{adj.}{incisivo | penetrante}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{透澈}{10,15}{⾡、⽔}
  \begin{phonetics}{透澈}{tou4che4}
    \variantof{透彻}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{透露}{10,21}{⾡、⾬}
  \begin{phonetics}{透露}{tou4lu4}
    \definition{v.}{divulgar | vazar | revelar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{逐步}{10,7}{⾡、⽌}
  \begin{phonetics}{逐步}{zhu2bu4}[][HSK 4]
    \definition{adv.}{gradualmente; passo a passo; progressivamente}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{逐渐}{10,11}{⾡、⽔}
  \begin{phonetics}{逐渐}{zhu2jian4}[][HSK 4]
    \definition{adv.}{gradualmente; aos poucos; por etapas; indica mudanças lentas e ordenadas no grau, na quantidade, etc.}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{递}{10}{⾡}
  \begin{phonetics}{递}{di4}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{na ordem correta; sucessivamente}
    \definition{v.}{entregar; passar; dar; transmitir}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{递给}{10,9}{⾡、⽷}
  \begin{phonetics}{递给}{di4 gei3}[][HSK 5]
    \definition{v.}{entregar algo a alguém; passar itens ou coisas para outras pessoas}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{途中}{10,4}{⾡、⼁}
  \begin{phonetics}{途中}{tu2 zhong1}[][HSK 4]
    \definition{adv.}{no caminho; ao longo do caminho}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{通}{10}{⾡}
  \begin{phonetics}{通}{tong1}[][HSK 2]
    \definition*{s.}{sobrenome Tong}
    \definition{adj.}{lógico; coerente | geral; comum | tudo; inteiro | aberto; através de | total}
    \definition{clas.}{(antigo) usado para cartas, telegramas, documentos oficiais, etc.}
    \definition{s.}{autoridade; especialista}
    \definition{suf.}{especialista}
    \definition{v.}{abrir; atravessar | abrir ou limpar cutucando ou espetando | levar a; ir a | conectar; comunicar | notificar; informar | compreender; saber | cutucar; dar uma pancada | transmitir; conectar; interagir | dominar; compreender; entender}
  \end{phonetics}
  \begin{phonetics}{通}{tong4}
    \definition{clas.}{usado para uma atividade, tomada em sua totalidade (discurso de abuso, período de reprodução de música, bebedeira, etc.)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{通用}{10,5}{⾡、⽤}
  \begin{phonetics}{通用}{tong1yong4}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{de uso comum; universal; (em um determinado âmbito) de uso generalizado | intercambiável; alguns caracteres chineses com grafia diferente, mas pronúncia igual, podem ser usados indistintamente (alguns limitados a um determinado significado)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{通观}{10,6}{⾡、⾒}
  \begin{phonetics}{通观}{tong1guan1}
    \definition{v.}{ter uma visão geral de algo}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{通过}{10,6}{⾡、⾡}
  \begin{phonetics}{通过}{tong1guo4}[][HSK 2]
    \definition{prep.}{por; através de; por meio de; por meio de; meios, métodos, etc. para introduzir ações}
    \definition{v.}{atravessar; passar por; transitar | aprovar; adotar | solicitar o consentimento ou aprovação de}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{通识}{10,7}{⾡、⾔}
  \begin{phonetics}{通识}{tong1shi2}
    \definition{s.}{conhecimento comum | erudição | conhecimento geral | amplamente conhecido}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{通知}{10,8}{⾡、⽮}
  \begin{phonetics}{通知}{tong1zhi1}[][HSK 2]
    \definition[份,个,张]{s.}{aviso; circular; notificação por escrito ou verbal}
    \definition{v.}{aconselhar; notificar; informar; dar aviso prévio}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{通知书}{10,8,4}{⾡、⽮、⼄}
  \begin{phonetics}{通知书}{tong1 zhi1 shu1}[][HSK 4]
    \definition{s.}{aviso; observação; notificação}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{通信}{10,9}{⾡、⼈}
  \begin{phonetics}{通信}{tong1 xin4}[][HSK 3]
    \definition{v.+compl.}{corresponder; comunicar por carta; comunicar situações e informações escrevendo cartas | transmitir (ou transportar) mensagem; passar (ou transmitir) informação; usar ondas de rádio e outros sinais para transmitir texto, imagens, etc.}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{通常}{10,11}{⾡、⼱}
  \begin{phonetics}{通常}{tong1chang2}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{usual; normal; geral}
    \definition{adv.}{habitualmente; usualmente; geralmente; ordinariamente}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{通牒}{10,13}{⾡、⽚}
  \begin{phonetics}{通牒}{tong1die2}
    \definition{s.}{nota diplomática}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{逛}{10}{⾡}
  \begin{phonetics}{逛}{guang4}[][HSK 4]
    \definition{v.}{perambular; passear; vaguear}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{速度}{10,9}{⾡、⼴}
  \begin{phonetics}{速度}{su4du4}[][HSK 3]
    \definition[个,种]{s.}{velocidade; taxa; ritmo; andamento; uma quantidade física que indica a velocidade e a direção do movimento de um objeto, ou seja, a distância que um objeto percorre em uma direção por unidade de tempo | velocidade; rapidez; geralmente se refere ao grau de velocidade}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{造}{10}{⾡}
  \begin{phonetics}{造}{zao4}[][HSK 3]
    \definition*{s.}{sobrenome Zao}
    \definition{clas.}{para colheitas ou número de colheitas de safras}
    \definition{s.}{uma das duas partes em um acordo legal ou um processo judicial | (dialeto) colheita; safra | realizações; conquistas |}
    \definition{v.}{fazer; construir; criar; produzir | forjar; inventar | correr solto; bagunçar as coisas | expor sem restrições |  treinar; educar | fabricar | alcançar; atingir}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{造成}{10,6}{⾡、⼽}
  \begin{phonetics}{造成}{zao4cheng2}[][HSK 3]
    \definition{v.}{criar; dar origem a; provocar; causar (geralmente se refere a resultados negativos)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{造型}{10,9}{⾡、⼟}
  \begin{phonetics}{造型}{zao4xing2}[][HSK 4]
    \definition{s.}{modelo; formato; forma; moldagem}
    \definition{v.}{modelar; moldar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{逮}{11}{⾡}
  \begin{phonetics}{逮}{dai3}
    \definition{v.}{(coloquial) pegar, aproveitar, capturar}
  \end{phonetics}
  \begin{phonetics}{逮}{dai4}
    \definition{s.}{sobrenome Dai}
    \definition{v.}{alcançar | prender, usado em 逮捕}
  \seealsoref{逮捕}{dai4bu3}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{逮捕}{11,10}{⾡、⼿}
  \begin{phonetics}{逮捕}{dai4bu3}
    \definition{v.}{prender | apreender | levar sob custódia}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{逻辑}{11,13}{⾡、⾞}
  \begin{phonetics}{逻辑}{luo2ji5}[][HSK 5]
    \definition{s.}{lógica; lei objetiva; a objetividade das leis que regem o desenvolvimento das coisas | lógica; razão; regras para o pensamento | lógica como ciência do raciocínio, do pensamento; disciplina que estuda a lógica}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{遇}{12}{⾡}
  \begin{phonetics}{遇}{yu4}[][HSK 4]
    \definition*{s.}{sobrenome Yu}
    \definition{s.}{chance; oportunidade}
    \definition{v.}{encontrar; deparar-se com; encontrar-se | tratar; receber}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{遇见}{12,4}{⾡、⾒}
  \begin{phonetics}{遇见}{yu4 jian4}[][HSK 4]
    \definition{v.}{encontrar; deparar-se com}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{遇到}{12,8}{⾡、⼑}
  \begin{phonetics}{遇到}{yu4dao4}[][HSK 4]
    \definition{v.}{esbarrar em; encontrar; deparar-se com; conhecer alguém ou algo (inesperado)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{遍}{12}{⾡}
  \begin{phonetics}{遍}{bian4}[][HSK 2]
    \definition{adv.}{por toda parte; em toda parte; em todos os lugares}
    \definition{clas.}{usado para a repetição de ações de leitura, fala ou escrita}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{道}{12}{⾡}
  \begin{phonetics}{道}{dao4}[][HSK 2]
    \definition*{s.}{Taoism;  Taoist}
    \definition*{s.}{sobrenome Dao}
    \definition{clas.}{usado para pratos em refeições, etapas em um procedimento, etc. | usado para certos objetos longos e estreitos; tira | usado para portas, paredes, etc.; pesado | usado para comandos, títulos, etc.}
    \definition[条]{s.}{estrada; caminho; trilha | curso; canal; o caminho percorrido pelo fluxo da água | maneira; método; princípio; raciocínio | moral; moralidade | habilidade; técnica | doutrina; princípio; sistema de pensamento acadêmico ou religioso; origem de todas as coisas no universo | taoísta; taoísmo; pertencente ao taoísmo | seita supersticiosa; certas organizações reacionárias e supersticiosas | linha; traços finos e alongados | trato; os canais dentro do corpo}
    \definition{v.}{dizer; falar; expressar-se | pensar; supor; considerar; acreditar que}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{道行}{12,6}{⾡、⾏}
  \begin{phonetics}{道行}{dao4 heng2}
    \definition{s.}{realizações de um monge budista ou sacerdote taoísta | habilidades; capacidades; aptidões | (figurativo) habilidade | habilidades adquiridas através da prática religiosa}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{道理}{12,11}{⾡、⽟}
  \begin{phonetics}{道理}{dao4li5}[][HSK 2]
    \definition[个,种]{s.}{verdade; princípio; a lei das coisas | sentido; razão}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{道路}{12,13}{⾡、⾜}
  \begin{phonetics}{道路}{dao4 lu4}[][HSK 2]
    \definition[条,段]{s.}{estrada; caminho; os canais de comunicação entre os dois lugares, incluindo terrestres e aquáticos | caminho; processo; refere-se à vida, à existência (significado abstrato)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{道歉}{12,14}{⾡、⽋}
  \begin{phonetics}{道歉}{dao4qian4}
    \definition{v.+compl.}{desculpar-se | fazer um pedido de desculpas}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{道德}{12,15}{⾡、⼻}
  \begin{phonetics}{道德}{dao4de2}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{moral; descreve uma pessoa ou comportamento que atende aos requisitos morais; mais usado em situações negativas}
    \definition{s.}{moral; ética; moralidade; regras e normas para que as pessoas vivam juntas e se comportem em comum}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{遗产}{12,6}{⾡、⼇}
  \begin{phonetics}{遗产}{yi2chan3}[][HSK 4]
    \definition[笔,份]{s.}{legado; herança; patrimônio; propriedade deixada pelo falecido | patrimônio; riqueza cultural ou riqueza material transmitida pela história}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{遗传}{12,6}{⾡、⼈}
  \begin{phonetics}{遗传}{yi2chuan2}[][HSK 4]
    \definition{v.}{herdar, descender, transmitir, passar adiante}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{遗男}{12,7}{⾡、⽥}
  \begin{phonetics}{遗男}{yi2nan2}
    \definition{s.}{órfão | filho póstumo}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{遗迹}{12,9}{⾡、⾡}
  \begin{phonetics}{遗迹}{yi2ji4}
    \definition{s.}{vestígios históricos | remanescente | vestígio}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{遗案}{12,10}{⾡、⽊}
  \begin{phonetics}{遗案}{yi2'an4}
    \definition{s.}{(lei) caso não resolvido}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{遗落}{12,12}{⾡、⾋}
  \begin{phonetics}{遗落}{yi2luo4}
    \definition{v.}{esquecer | deixar para trás (inadvertidamente) | deixar de fora | omitir}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{遗嘱}{12,15}{⾡、⼝}
  \begin{phonetics}{遗嘱}{yi2zhu3}
    \definition{s.}{testamento}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{遗骸}{12,15}{⾡、⾻}
  \begin{phonetics}{遗骸}{yi2hai2}
    \definition{v.}{restos mortais}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{遗憾}{12,16}{⾡、⼼}
  \begin{phonetics}{遗憾}{yi2han4}
    \definition{v.}{ter pena de | lamentar}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{遛狗}{13,8}{⾡、⽝}
  \begin{phonetics}{遛狗}{liu4gou3}
    \definition{v.+compl.}{passear com um cachorro}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{遥控}{13,11}{⾡、⼿}
  \begin{phonetics}{遥控}{yao2kong4}
    \definition{s.}{controle remoto}
    \definition{v.}{dirigir operações de um local remoto | controlar remotamente}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{遭到}{14,8}{⾡、⼑}
  \begin{phonetics}{遭到}{zao1dao4}
    \definition{v.}{sofrer | encontrar-se com (algo infeliz)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{遭受}{14,8}{⾡、⼜}
  \begin{phonetics}{遭受}{zao1shou4}
    \definition{v.}{sofrer | suportar (perda, infornúnio)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{遭遇}{14,12}{⾡、⾡}
  \begin{phonetics}{遭遇}{zao1yu4}
    \definition{s.}{experiência (amarga)}
    \definition{v.}{encontrar-se com (algo infeliz)}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{遵守}{15,6}{⾡、⼧}
  \begin{phonetics}{遵守}{zun1shou3}[][HSK 5]
    \definition{v.}{obedecer; observar; cumprir; respeitar; atuar de acordo com as regras; não infringir}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{邀请}{16,10}{⾡、⾔}
  \begin{phonetics}{邀请}{yao1qing3}[][HSK 5]
    \definition[份,个]{s.}{convite}
    \definition{v.}{convidar; solicitar; convidar pessoas para irem à sua casa ou a um local combinado}
  \end{phonetics}
\end{entry}

\begin{entry}{邉}{17}{⾡}
  \begin{phonetics}{邉}{bian1}
    \variantof{边}
  \end{phonetics}
\end{entry}

%%%%% EOF %%%%%

