%%%
%%% Radical "⾫"
%%%
\section*{Radical 172: ``⾫''}\addcontentsline{toc}{section}{Radical 172: ⾫}\addcontentsline{loh}{figure}{\#\#\#\# 172: ⾫}

%%%%%%%%%% 难 %%%%%%%%%%
\subsection*{难}\addcontentsline{loh}{figure}{难}

\begin{Entry}{难}{10}{⾫}
  \begin{Phonetics}{难}{nan2}[][HSK 1]
    \definition{adj.}{difícil; duro; problemático (oposto a 易) | dificilmente possível; inevitável | ruim; desagradável | problemático; improvável}
    \definition{s.}{dificuldade}
    \definition{v.}{colocar alguém em uma situação difícil}
  \seealsoref{易}{yi4}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{难}{nan4}
    \definition{s.}{catástrofe; calamidade; desastre; adversidade; grande infortúnio}
    \definition{v.}{acusar; culpar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{难为情}{10,4,11}{⾫、⼂、⼼}
  \begin{Phonetics}{难为情}{nan2wei2qing2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{tímido; envergonhado; constrangido; descreve o sentimento de constrangimento ou vergonha que alguém experimenta ao se deparar com uma situação embaraçosa ou constrangedora | desconcertante; embaraçoso; difícil de lidar; descreve a sensação de estar preso em uma situação difícil ou de se sentir impotente ao se deparar com um problema que é difícil de decidir, lidar ou enfrentar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{难以}{10,4}{⾫、⼈}
  \begin{Phonetics}{难以}{nan2 yi3}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{difícil; complicado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{难以想象}{10,4,13,11}{⾫、⼈、⼼、⾗}
  \begin{Phonetics}{难以想象}{nan2yi3-xiang3xiang4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{inimaginável; difícil imaginar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{难以置信}{10,4,13,9}{⾫、⼈、⽹、⼈}
  \begin{Phonetics}{难以置信}{nan2yi3-zhi4xin4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{difícil de acreditar; incrível; inacreditável; ser quase inacreditável; ser inacreditável; ser difícil de acreditar; ser bastante difícil de engolir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{难处}{10,5}{⾫、⼡}
  \begin{Phonetics}{难处}{nan2chu3}
    \definition{adj.}{dificuldade de convivência; difícil de conviver; difícil de lidar}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{难处}{nan2chu4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{dificuldade; problema; assunto difícil}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{难处}{nan2chu5}
    \definition{s.}{dificuldade; problema; assunto difícil}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{难关}{10,6}{⾫、⼋}
  \begin{Phonetics}{难关}{nan2guan1}[][HSK 7-9]
    \definition[道,个]{s.}{crise; barreira; apertado; dificuldade; obstáculo; aperto; uma metáfora para uma dificuldade difícil de superar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{难过}{10,6}{⾫、⾡}
  \begin{Phonetics}{难过}{nan2guo4}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{triste; ruim; psicologicamente desconfortável | difícil; árduo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{难免}{10,7}{⾫、⼉}
  \begin{Phonetics}{难免}{nan4mian3}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{inevitável; difícil de evitar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{难听}{10,7}{⾫、⼝}
  \begin{Phonetics}{难听}{nan2 ting1}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{desagradável de ouvir | ofensivo; grosseiro; vulgar e desagradável | escandaloso; indigno}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{难忘}{10,7}{⾫、⼼}
  \begin{Phonetics}{难忘}{nan2 wang4}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{memorável; inesquecível}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{难受}{10,8}{⾫、⼜}
  \begin{Phonetics}{难受}{nan2shou4}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{sentir dor; sentir-se mal; sentir-se desconfortável | sentir-se mal; sentir-se infeliz; de mau humor; triste}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{难怪}{10,8}{⾫、⼼}
  \begin{Phonetics}{难怪}{nan2guai4}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{não é de admirar; não me admira}
    \definition{v.}{ser compreensível; ser perdoável}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{难度}{10,9}{⾫、⼴}
  \begin{Phonetics}{难度}{nan2 du4}[][HSK 3]
    \definition{s.}{dificuldade; grau de dificuldade}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{难点}{10,9}{⾫、⽕}
  \begin{Phonetics}{难点}{nan2dian3}[][HSK 7-9]
    \definition[个]{s.}{ponto difícil; osso duro de roer | dificuldade; áreas onde o problema não é fácil de resolver}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{难看}{10,9}{⾫、⽬}
  \begin{Phonetics}{难看}{nan2 kan4}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{feio; desagradável à vista | vergonhoso; embaraçoso; desonroso; sem glória; sem dignidade}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{难说}{10,9}{⾫、⾔}
  \begin{Phonetics}{难说}{nan2shuo1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{ser difícil dizer; nunca se saber ao certo}[他什么时候回来还很难说。===É difícil dizer quando ele voltará.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{难得}{10,11}{⾫、⼻}
  \begin{Phonetics}{难得}{nan2de2}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{raro; difícil de encontrar; difícil de obter ou realizar, indicando que é valioso}
    \definition{adv.}{raramente; com pouca frequência}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{难得一见}{10,11,1,4}{⾫、⼻、⼀、⾒}
  \begin{Phonetics}{难得一见}{nan2de2 yi2 jian4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Uma visão rara.''; raramente visto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{难堪}{10,12}{⾫、⼟}
  \begin{Phonetics}{难堪}{nan2kan1}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{constrangedor; sem graça}
    \definition{v.}{ser difícil de suportar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{难道}{10,12}{⾫、⾡}
  \begin{Phonetics}{难道}{nan2dao4}[][HSK 3]
    \definition{adv.}{certamente não significa que\dots?; é possível que\dots?; não me diga\dots; poderia ser que\dots?; usado em frases interrogativas para reforçar o tom interrogativo; frequentemente usado com palavras como "吗" e "不成".}
  \seealsoref{不成}{bu4 cheng2}
  \seealsoref{吗}{ma5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{难题}{10,15}{⾫、⾴}
  \begin{Phonetics}{难题}{nan2 ti2}[][HSK 2]
    \definition[个,道]{s.}{desafio; problema difícil; questão difícil; questões difíceis de responder ou resolver}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 雄 %%%%%%%%%%
\subsection*{雄}\addcontentsline{loh}{figure}{雄}

\begin{Entry}{雄}{12}{⾫}
  \begin{Phonetics}{雄}{xiong2}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Xiong}
    \definition{adj.}{masculino | grandioso; imponente; audacioso | poderoso}
    \definition{s.}{uma pessoa ou país com grande poder e influência}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{雄伟}{12,6}{⾫、⼈}
  \begin{Phonetics}{雄伟}{xiong2wei3}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{magnífico; magnificente | imponente; magnífico}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 集 %%%%%%%%%%
\subsection*{集}\addcontentsline{loh}{figure}{集}

\begin{Entry}{集}{12}{⾫}
  \begin{Phonetics}{集}{ji2}[][HSK 6]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Ji}
    \definition{clas.}{parte; volume}
    \definition[个,本]{s.}{mercado; feira rural | coleção; conjunto; antologia | (matemática) conjunto}
    \definition{v.}{reunir; coletar; montar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{集中}{12,4}{⾫、⼁}
  \begin{Phonetics}{集中}{ji2zhong1}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{centralizado; concentrado}
    \definition{v.}{concentrar; centralizar; focar; acumular; reunir (oposto de 分散) | reunir pessoas, coisas, forças, etc. dispersas; resumir opiniões, experiências, etc.}
  \seealsoref{分散}{fen1san4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{集会}{12,6}{⾫、⼈}
  \begin{Phonetics}{集会}{ji2hui4}[][HSK 7-9]
    \definition[个,次]{s.}{assembleia; reunião}
    \definition{v.}{reunir; reunir-se}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{集合}{12,6}{⾫、⼝}
  \begin{Phonetics}{集合}{ji2he2}[][HSK 4]
    \definition{s.}{conjunto; montagem; coleção; agregação}
    \definition{v.}{reunir-se; juntar-se | reunir, juntar, convocar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{集团}{12,6}{⾫、⼞}
  \begin{Phonetics}{集团}{ji2tuan2}[][HSK 5]
    \definition[个,家,些]{s.}{anel; bloco; grupo; panelinha; círculo; grupo organizado para agir em conjunto com um determinado objetivo | grupo; entidade econômica com uma direção de negócios especializada, liderada por uma grande empresa com forte poder econômico e alta visibilidade, e formada pela combinação ou fusão de empresas relacionadas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{集体}{12,7}{⾫、⼈}
  \begin{Phonetics}{集体}{ji2ti3}[][HSK 3]
    \definition{s.}{coletivo; comunidade; grupo; equipe; organizações ou grupos em que muitas pessoas trabalham, estudam e vivem juntas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{集邮}{12,7}{⾫、⾢}
  \begin{Phonetics}{集邮}{ji2/you2}[][HSK 7-9]
    \definition[本]{s.}{filatelia; coleção de selos}
    \definition{v.+compl.}{colecionar selos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{集结}{12,9}{⾫、⽷}
  \begin{Phonetics}{集结}{ji2jie2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{(especialmente tropas) reunir; concentrar; estabelecer; fortalecer}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{集资}{12,10}{⾫、⾙}
  \begin{Phonetics}{集资}{ji2zi1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{angariar fundos; recolher dinheiro; reunir recursos | arrecadar (reunir) dinheiro; concentrar fundos; retirar dinheiro (de muitas fontes); arrecadar fundos; solicitar fundos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{集装箱}{12,12,15}{⾫、⾐、⾋}
  \begin{Phonetics}{集装箱}{ji2zhuang1xiang1}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{\emph{container}}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 雇 %%%%%%%%%%
\subsection*{雇}\addcontentsline{loh}{figure}{雇}

\begin{Entry}{雇}{12}{⾫}
  \begin{Phonetics}{雇}{gu4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{contratar; empregar; pagar pessoas para fazerem coisas por você | contratar (transporte de aluguel)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{雇主}{12,5}{⾫、⼂}
  \begin{Phonetics}{雇主}{gu4zhu3}[][HSK 7-9]
    \definition[名]{s.}{empregador; uma pessoa que contrata trabalhadores, veículos ou barcos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{雇佣}{12,7}{⾫、⼈}
  \begin{Phonetics}{雇佣}{gu4yong1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{contratar; empregar; comprar mão de obra com dinheiro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{雇员}{12,7}{⾫、⼝}
  \begin{Phonetics}{雇员}{gu4yuan2}[][HSK 7-9]
    \definition[名,位,个]{s.}{empregado; servo; pessoal contratado ou temporário fora do estabelecimento}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 雕 %%%%%%%%%%
\subsection*{雕}\addcontentsline{loh}{figure}{雕}

\begin{Entry}{雕}{16}{⾫}
  \begin{Phonetics}{雕}{diao1}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Diao}
    \definition{s.}{abutre; águia | escultura ou obras esculpidas}
    \definition{v.}{esculpir; gravar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{雕刻}{16,8}{⾫、⼑}
  \begin{Phonetics}{雕刻}{diao1ke4}[][HSK 7-9]
    \definition[件,尊,个]{s.}{escultura; entalhe; obras de arte esculpidas}
    \definition{v.}{esculpir; gravar; esculpir uma imagem em metal, marfim, osso ou outros materiais}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{雕塑}{16,13}{⾫、⼟}
  \begin{Phonetics}{雕塑}{diao1su4}[][HSK 7-9]
    \definition[座,件,尊,个]{s.}{escultura; obras de arte tridimensionais feitas de madeira, pedra ou metal por meio de entalhe, empilhamento, batida, etc.}
    \definition{v.}{esculpir; entalhar e moldar; usar madeira, pedra ou metal para criar formas artísticas tridimensionais esculpindo, empilhando, batendo, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

