%%%
%%% 1画
%%%

\section*{1画}\addcontentsline{toc}{section}{1画}

\begin{verbete}{一}{yi1}[(quando usado sozinho)]{1}[Radical 一][Kangxi 1]
  \significado{num.}{um, 1; pronunciado como \dictpinyin{yao1} quando dito número a número}
  \veja{一}{yi2}
  \veja{一}{yi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{一行}{yi1xing2}{1,6}
  \significado{s.}{festa; delegação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{一……就……}{yi1 jiu4}{1,12}
  \significado{expr.}{logo que; uma vez que}
\end{verbete}

\begin{verbete}{一}{yi2}[(antes de quarto tom)]{1}[Radical 一]
  \significado{num.}{um, 1; um (artigo)}
  \veja{一}{yi1}
  \veja{一}{yi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{一个样}{yi2ge5yang4}{1,3,10}
  \veja{一样}{yi2yang4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{一下}{yi2xia4}{1,3}
  \significado{adv.}{em um curto tempo; rapidamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{一半}{yi2ban4}{1,5}
  \significado{adj.}{metade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{一共}{yi2gong4}{1,6}
  \significado{adv.}{completamente; no total; no todo; em suma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{一会儿}{yi2hui4r5}{1,6,2}
  \significado{adv.}{daqui a pouco tempo; pouco tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{一块}{yi2kuai4}{1,7}
  \significado{adv.}{(principalmente mandarim) juntos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{一定}{yi2ding4}{1,8}
  \significado{adv.}{certamente; definitivamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{一战}{yi2zhan4}{1,9}
  \significado*{s.}{Primeira Guerra Mundial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{一样}{yi2yang4}{1,10}
  \significado{adj.}{igual; mesmo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{一道}{yi2dao4}{1,12}
  \significado{adv.}{juntos; ao lado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{一}{yi4}{1}[Radical 一]
  \significado{adv.}{uma vez; assim que; ao}
  \significado{num.}{um, 1; um (artigo)}
  \veja{一}{yi1}
  \veja{一}{yi2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{一齐}{yi4qi2}{1,6}
  \significado{adv.}{tudo ao mesmo tempo; em uníssono; junto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{一同}{yi4tong2}{1,6}
  \significado{adv.}{juntos, ao mesmo tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{一时}{yi4shi2}{1,7}
  \significado{adv.}{por pouco tempo; por um tempo; temporariamente; momentaneamente; uma vez; de tempos em tempos; ocasionalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{一些}{yi4xie1}{1,8}
  \significado{pron.}{uns; alguns}
\end{verbete}

\begin{verbete}{一直}{yi4zhi2}{1,8}
  \significado{adv.}{diretamente; sempre em frente; o tempo todo; sempre; constantemente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{一点儿}{yi4dian3r5}{1,9,2}
  \significado{adv.}{um pouco (``adj.+一点儿'' ou ``一点儿+s.''); um ponto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{一般}{yi4ban1}{1,10}
  \significado{adj.}{geral; comum; normal}
  \significado{adv.}{normalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{一起}{yi4qi3}{1,10}
  \significado{adv.}{juntamente; em conjunto; no mesmo lugar; completamente; em todos}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%

