%%%
%%% 3画
%%%

\section*{3画}\addcontentsline{toc}{section}{3画}

\begin{verbete}{才}{cai2}{3}[Radical 手]
  \significado{adv.}{apenas (seguido por uma cláusula numérica); meramente; só (indicando que algo está acontecendo mais tarde do que o esperado); só depois; só então; não\dots até (precedido por uma cláusula de condição ou razão); há um momento atrás; há pouco tempo}
  \significado{conj.}{apenas quando}
  \significado{s.}{um indivíduo capaz; habilidade; talento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{才华}{cai2hua2}{3,6}
  \significado[份]{s.}{talento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{才能}{cai2neng2}{3,10}
  \significado{s.}{talento; abilidade; capacidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{才略}{cai2lve4}{3,11}
  \significado{s.}{habilidade e sagacidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大}{da4}{3}[Radical ⼈][Kangxi 37]
  \significado{adj.}{grande}
  \veja{大}{dai4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大人}{da4ren5}{3,2}
  \significado{s.}{adulto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大口}{da4kou3}{3,3}
  \significado{s.}{grande bocado (de comida, bebida, fumo, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大马}{da4ma3}{3,3}
  \significado*{s.}{Malásia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大夫}{da4fu1}{3,4}
  \significado{s.}{oficial sênior (na China Imperial)}
  \veja{大夫}{dai4fu5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大后天}{da4hou4tian1}{3,6,4}
  \significado{adv.}{daqui a três dias}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大全}{da4quan2}{3,6}
  \significado{s.}{coleção abrangente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大戏}{da4xi4}{3,6}
  \significado*{s.}{Drama, Ópera Chinesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大约}{da4yue1}{3,6}
  \significado{adv.}{aproximadamente; provavelmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大豆}{da4dou4}{3,7}
  \significado{s.}{soja}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大规模}{da4gui1mo2}{3,8,14}
  \significado{adj.}{em grande escala; em larga escala; extenso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大学}{da4xue2}{3,8}
  \significado[所]{s.}{faculdade; universidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大雨}{da4yu3}{3,8}
  \significado[场]{s.}{chuva pesada, forte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大胆}{da4dan3}{3,9}
  \significado{adj.}{audacioso; ousado; destemido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大前天}{da4qian2tian1}{3,9,4}
  \significado{adv.}{três dias atrás}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大神}{da4shen2}{3,9}
  \significado{s.}{deidade; (gíria da Internet) guru; \emph{expert}; gênio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大洋洲}{da4yang2zhou1}{3,9,9}
  \significado*{s.}{Oceania}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大战}{da4zhan4}{3,9}
  \significado{s.}{guerra}
  \significado{v.}{guerrear; lutar em uma guerra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大海}{da4hai3}{3,10}
  \significado{s.}{mar; oceano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大家}{da4jia1}{3,10}
  \significado{pron.}{todos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大猩猩}{da4xing1xing5}{3,12,12}
  \significado{s.}{gorila}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大概}{da4gai4}{3,13}
  \significado{adv.}{aproximadamente; por volta de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大蒜}{da4suan4}{3,13}
  \significado[瓣,头]{s.}{alho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大腿}{da4tui3}{3,13}
  \significado{s.}{coxa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大赛}{da4sai4}{3,14}
  \significado{s.}{grande concurso, competição}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大}{dai4}{3}[Radical ⼈]
  \veja{大}{da4}
  \veja{大夫}{dai4fu5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{大夫}{dai4fu5}{3,4}
  \significado{s.}{médico, doutor}
  \veja{大夫}{da4fu1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{飞机}{fei1ji1}{3,6}
  \significado[架]{s.}{avião}
\end{verbete}

\begin{verbete}{飞机票}{fei1ji1piao4}{3,6,11}
  \significado[张]{s.}{bilhete de avião}
  \veja{机票}{ji1piao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{飞行}{fei1xing2}{3,6}
  \significado{s.}{voo; aviação}
  \significado{v.}{(aviões, etc;) voar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{飞船}{fei1chuan2}{3,11}
  \significado{s.}{espaçonave; dirigível; aeronave}
\end{verbete}

\begin{verbete}{飞碟}{fei1die2}{3,14}
  \significado{s.}{disco-voador, OVNI; \emph{frisbee}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{干}{gan1}{3}[Radical 干][Kangxi 51]
  \significado*{s.}{sobrenome Gan}
  \significado{v.}{preocupar; ignorar; interferir}
  \veja{干}{gan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{干与}{gan1yu4}{3,3}
  \variante{干预}
\end{verbete}

\begin{verbete}{干你屁事}{gan1 ni3 pi4shi4}{3,7,7,8}
  \significado{interj.}{Foda-se!}
\end{verbete}

\begin{verbete}{干杯}{gan1bei1}{3,8}
  \significado{interj.}{Saúde!}
  \significado{v.+compl.}{fazer um brinde; brindar até a última gota}
\end{verbete}

\begin{verbete}{干净}{gan1jing4}{3,8}
  \significado{adj.}{limpo; arrumado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{干预}{gan1yu4}{3,10}
  \significado{s.}{intervenção}
  \significado{v.}{intervir; intrometer-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{干}{gan4}{3}[Radical 干]
  \significado{v.}{fazer; gerenciar; trabalhar; gíria:~matar; vulgar:~foder}
  \veja{干}{gan1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{干活}{gan4huo2}{3,9}
  \significado{v.+compl.}{trabalhar; trabalhar em um emprego}
\end{verbete}

\begin{verbete}{个}{ge3}{3}[Radical 人]
  \significado{pron.}{usado em 自个儿}
  \veja{自个儿}{zi4ge3r5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{个}{ge4}{3}[Radical 人]
  \significado{clas.}{para objetos e pessoas em geral}
  \veja{个}{ge3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{个性}{ge4xing4}{3,8}
  \significado{s.}{individualidade; personalidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{工艺}{gong1yi4}{3,4}
  \significado{s.}{artesanato}
\end{verbete}

\begin{verbete}{工艺品}{gong1yi4pin3}{3,4,9}
  \significado[个]{s.}{artigo de artesanato; trabalho manual}
\end{verbete}

\begin{verbete}{工作}{gong1zuo4}{3,7}
  \significado[个,份,项]{s.}{trabalho; emprego; tarefa}
  \significado{v.}{trabalhar; operar (uma máquina)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{工资}{gong1zi1}{3,10}
  \significado[份]{s.}{salário; remuneração}
\end{verbete}

\begin{verbete}{工龄}{gong1ling2}{3,13}
  \significado{s.}{tempo de serviço; senioridade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{广东}{guang3dong1}{3,5}
  \significado*{s.}{Guangdong}
\end{verbete}

\begin{verbete}{广场舞}{guang3chang3wu3}{3,6,14}
  \significado{s.}{quadrilha, uma rotina de exercícios tocada com música em quadrados públicos, parques e praças, popular especialmente entre mulheres de meia-idade e aposentados na China}
\end{verbete}

\begin{verbete}{广告}{guang3gao4}{3,7}
  \significado[项]{s.}{publicidade; anúncio publicitário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{及}{ji2}{3}[Radical 又]
  \significado{conj.}{e; bem como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{及格}{ji2ge2}{3,10}
  \significado{v.}{atender a um padrão mínimo; passar em um exame ou teste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{口}{kou3}{3}[Radical 口][Kangxi 30]
  \significado{clas.}{para coisas com bocas (pessoas, animais domésticos, canhões, etc.) | para mordidas ou bocados}
  \significado{s.}{boca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{口香糖}{kou3xiang1tang2}{3,9,16}
  \significado{s.}{goma de mascar; chiclete}
\end{verbete}

\begin{verbete}{口音}{kou3yin1}{3,9}
  \significado{s.}{sons da fala oral (linguística)}
  \veja{口音}{kou3yin5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{口音}{kou3yin5}{3,9}
  \significado{s.}{sotaque; voz}
  \veja{口音}{kou3yin1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{口语}{kou3yu3}{3,9}
  \significado[门]{s.}{linguagem oral; linguagem falada; fofoca; calúnia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{口袋}{kou3dai4}{3,11}
  \significado{s.}{bolso; saco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{口袋妖怪}{kou3dai4 yao1guai4}{3,11,7,8}
  \significado*{s.}{\emph{Pokémon}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{马马虎虎}{ma3ma3hu3hu3}{3,3,8,8}
  \significado{adj.}{descuidado; casual; tolerável; vago; mais ou menos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{马上}{ma3shang4}{3,3}
  \significado{adv.}{já; imediatamente; de imediato; sem demora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{马耳他}{ma3'er3ta1}{3,6,5}
  \significado*{s.}{Malta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{马克思列宁主义}{ma3ke4si1 lie4ning2zhu3yi4}{3,7,9,6,5,5,3}
  \significado*{s.}{Marxismo-Leninismo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{马尾}{ma3wei3}{3,7}
  \significado{s.}{rabo de cavalo (penteado); cauda de cavalo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{马路}{ma3lu4}{3,13}
  \significado[条]{s.}{rua; estrada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{门口}{men2kou3}{3,3}
  \significado[个]{s.}{porta; portão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{女}{nv3}{3}[Radical 女][Kangxi 38]
  \significado{adj.}{feminino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{女儿}{nv3'er2}{3,2}
  \significado{s.}{filha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{女王}{nv3wang2}{3,4}
  \significado{s.}{rainha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{女朋友}{nv3peng2you5}{3,8,4}
  \significado{s.}{namorada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{女孩}{nv3hai2}{3,9}
  \significado{s.}{menina; garota}
\end{verbete}

\begin{verbete}{女婿}{nv3xu5}{3,12}
  \significado{s.}{marido da filha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{千}{qian1}{3}[Radical 十]
  \significado{num.}{mil, 1.000}
\end{verbete}

\begin{verbete}{千千万万}{qian1qian1wan4wan4}{3,3,3,3}
  \significado{num.}{inumerável; números incontáveis; milhares e milhares}
\end{verbete}

\begin{verbete}{千万}{qian1wan4}{3,3}
  \significado{adv.}{absolutamente; por todos os meios; (quando usado negativamente) sob nehuma circunstância; nunca; pelo amor de Deus; por favor; não}
\end{verbete}

\begin{verbete}{千古}{qian1gu3}{3,5}
  \significado{adv.}{por toda a eternidade; em todas as idades}
  \significado{s.}{eternidade (usada em um dístico elegíaco, coroa de flores, etc., dedicada aos mortos)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{千年}{qian1nian2}{3,6}
  \significado{s.}{milênio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{三}{san1}{3}[Radical 一]
  \significado*{s.}{sobrenome San}
  \significado{num.}{três, 3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{三角}{san1jiao3}{3,7}
  \significado{s.}{triângulo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{三角恋爱}{san1jiao3lian4'ai4}{3,7,10,10}
  \significado{s.}{triângulo amoroso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{三轮车}{san1lun2che1}{3,8,4}
  \significado{s.}{triciclo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{三明治}{san1ming2zhi4}{3,8,8}
  \significado{s.}{sanduíche (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{山}{shan1}{3}[Radical 山][Kangxi 46]
  \significado*{s.}{sobrenome Shan}
  \significado[座]{s.}{montanha; monte; qualquer coisa que se assemelhe a uma montanha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{山区}{shan1qu1}{3,4}
  \significado[个]{s.}{área montanhosa; montanhas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{山东}{shan1dong1}{3,5}
  \significado*{s.}{Shandong}
\end{verbete}

\begin{verbete}{山羊}{shan1yang2}{3,6}
  \significado{s.}{cabra; (ginástica) cavalo de salto de pequeno porte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{山谷}{shan1gu3}{3,7}
  \significado{s.}{vale; ravina}
\end{verbete}

\begin{verbete}{山体}{shan1ti3}{3,7}
  \significado{s.}{forma de uma montanha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{山顶}{shan1ding3}{3,8}
  \significado{s.}{cume da montanha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{山寨}{shan1zhai4}{3,14}
  \significado{s.}{fortaleza fortificada da vila; fortaleza da montanha (especialmente de bandidos); falsificação; imitação; (fig.) pechincha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上声}{shang3sheng1}{3,7}
  \significado{s.}{tom descendente e ascendente; terceiro tom no mandarim moderno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上}{shang4}{3}[Radical 一]
  \significado{adv.}{acima; em cima; sobre}
  \significado{v.}{subir; entrar em; frequentar (aula ou universidade)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上车}{shang4che1}{3,4}
  \significado{v.}{entrar (em ônibus, trem, carro, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上午}{shang4wu3}{3,4}
  \significado{adv.}{manhã; de manhã; período antes do meio-dia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上边}{shang4bian5}{3,5}
  \significado{adv.}{acima de; parte de cima; por cima}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上古}{shang4gu3}{3,5}
  \significado{s.}{o passado distante; tempos antigos ; antiguidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上去}{shang4qu4}{3,5}
  \significado{v.}{subir (a partir da minha localização)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上当}{shang4dang4}{3,6}
  \significado{v.+compl.}{ser enganado; morder uma isca; ser manipulado; ser joguete nas mãos de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上访}{shang4fang3}{3,6}
  \significado{v.}{buscar uma audiência com superiores (especialmente funcionários do governo) para fazer uma petição por algo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上网}{shang4wang3}{3,6}
  \significado{v.}{conectar à \emph{Internet}; fazer \emph{upload}; ficar \emph{online}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上来}{shang4lai2}{3,7}
  \significado{v.}{subir (para a minha localização)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上坡路}{shang4po1lu4}{3,8,13}
  \significado{s.}{aclive; progresso; (fig.) tendência ascendente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上询}{shang4 xun2}{3,8}
  \significado{adv.}{primeira dezena do mês}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上面}{shang4mian4}{3,9}
  \significado{adv.}{acima de; parte de cima; por cima}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上班}{shang4ban1}{3,10}
  \significado{v.+compl.}{ir para o trabalho; ir para o emprego; estar de plantão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上海}{shang4hai3}{3,10}
  \significado*{s.}{Shangai (Xangai)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上课}{shang4ke4}{3,10}
  \significado{v.}{assistir à aula; ir para a aula; ir dar uma aula}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上演}{shang4yan3}{3,14}
  \significado{s.}{exibição; encenação}
  \significado{v.}{exibir (um filme); encenar (uma peça)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{土地}{tu3di4}{3,6}
  \significado[片,块]{s.}{terra; solo; território}
  \veja{土地}{tu3di4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{土地}{tu3di5}{3,6}
  \significado{s.}{deus local; \emph{genius loci} deidade protetora de um local}
  \veja{土地}{tu3di4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{土豆}{tu3dou4}{3,7}
  \significado[个,颗]{s.}{batata}
\end{verbete}

\begin{verbete}{土豆泥}{tu3dou4ni2}{3,7,8}
  \significado{s.}{purê de batatas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{土鸡}{tu3ji1}{3,7}
  \significado{s.}{galinha caipira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{万}{wan4}{3}[Radical 一]
  \significado*{s.}{sobrenome Wan}
  \significado{adj.}{um grande número}
  \significado{num.}{dez mil, 10.000}
\end{verbete}

\begin{verbete}{万万}{wan4wan4}{3,3}
  \significado{adv.}{absolutamente; totalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{万圣节}{wan4sheng4jie2}{3,5,5}
  \significado*{s.}{Dia de Todos os Santos}
  \veja{万圣节前夕}{wan4sheng4jie2qian2xi1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{万圣节前夕}{wan4sheng4jie2qian2xi1}{3,5,5,9,3}
  \significado*{s.}{Véspera do Dia de Todos os Santos | \emph{Halloween}}
  \veja{万圣节}{wan4sheng4jie2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生}{wei4sheng1}{3,5}
  \significado{s.}{saúde; higiene; saneamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生巾}{wei4sheng1jin1}{3,5,3}
  \significado{s.}{absorvente higiênico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生厅}{wei4sheng1ting1}{3,5,4}
  \significado*{s.}{Departamento de Saúde (da província)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生防疫}{wei4sheng1 fang2yi4}{3,5,6,9}
  \significado{s.}{prevenção contra a epidemia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生间}{wei4sheng1jian1}{3,5,7}
  \significado[间]{s.}{banheiro; \emph{toilette}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生局}{wei4sheng1ju2}{3,5,7}
  \significado*{s.}{Departamento de Saúde; Escritório de Saúde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生纸}{wei4sheng1zhi3}{3,5,7}
  \significado{s.}{papel higiênico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生部}{wei4sheng1bu4}{3,5,10}
  \significado*{s.}{Ministério da Saúde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生套}{wei4sheng1tao4}{3,5,10}
  \significado[只]{s.}{camisinha; preservativo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生球}{wei4sheng1qiu2}{3,5,11}
  \significado{s.}{naftalina}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生棉}{wei4sheng1mian2}{3,5,12}
  \significado{s.}{absorvente; algodão absorvente esterilizado (usado para curativos ou limpeza de feridas); absorvente tampão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卫生署}{wei4sheng1shu3}{3,5,13}
  \significado*{s.}{Agência de Saúde (ou Escritório, ou Departamento)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{夕阳}{xi1yang2}{3,6}
  \significado{s.}{pôr do sol}
  \veja{日出}{ri4chu1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下}{xia4}{3}[Radical 一]
  \significado{adv.}{abaixo; em baixo de}
  \significado{v.}{descer; chegar a (uma decisão, conclusão, etc.); recusar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下巴}{xia4ba5}{3,4}
  \significado[个]{s.}{queixo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下车}{xia4che1}{3,4}
  \significado{v.}{descer; sair (de ônibus, carro, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下水道}{xia4shui3dao4}{3,4,12}
  \significado{s.}{esgoto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下午}{xia4wu3}{3,4}
  \significado{adv.}{tarde; à tarde; período logo após o meio-dia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下午茶}{xia4wu3cha2}{3,4,9}
  \significado{s.}{chá da tarde (normalmente chás com doces);}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下边}{xia4bian5}{3,5}
  \significado{adv.}{em baixo; abaixo; parte de baixo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下去}{xia4qu4}{3,5}
  \significado{v.}{descer (a partir da minha localização)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下旬}{xia4xun2}{3,6}
  \significado{adv.}{última dezena do mês}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下来}{xia4lai5}{3,7}
  \significado{v.}{descer (para a minha localização)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下线}{xia4xian4}{3,8}
  \significado{v.}{ficar \emph{offline}; (um produto) sair da linha de montagem; pessoa abaixo de si em um esquema de pirâmide}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下雨}{xia4yu3}{3,8}
  \significado{v.+compl.}{chover}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下面}{xia4mian4}{3,9}
  \significado{adv.}{em baixo; abaixo; parte de baixo}
  \significado{v.}{cozinhar macarrão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下海}{xia4hai3}{3,10}
  \significado{v.+compl.}{ir para o mar; (barco) deixar o porto e iniciar uma jornada | ir pescar no mar | tornar-se ator profissional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下课}{xia4ke4}{3,10}
  \significado{v.+compl.}{acabar a aula; terminar a aula}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下载}{xia4zai3}{3,10}
  \significado{v.}{baixar; \emph{download}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下蛋}{xia4dan4}{3,11}
  \significado{v.}{botar ovos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下崽}{xia4zai3}{3,12}
  \significado{v.}{dar à luz (animais); parir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乡巴佬}{xiang1ba1lao3}{3,4,8}
  \significado{s.}{aldeão; caipira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乡村}{xiang1cun1}{3,7}
  \significado{adj.}{rural; rústico}
  \significado{s.}{vila; campo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小}{xiao3}{3}[Radical 小][Kangxi 42]
  \significado{adj.}{pequeno; jovem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小小}{xiao3xiao3}{3,3}
  \significado{adj.}{muito pequeno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小气鬼}{xiao3qi4gui3}{3,4,9}
  \significado{adj.}{avarento; mão-de-vaca; miserável; pão-duro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小区}{xiao3qu1}{3,4}
  \significado{s.}{conjunto habitacional, comunidade, bairro; célula (telecomunicações)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小心}{xiao3xin1}{3,4}
  \significado{adj.}{cuidado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小白菜}{xiao3bai2cai4}{3,5,11}
  \significado[棵]{s.}{\emph{bok choy}; couve chinesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小吃}{xiao3chi1}{3,6}
  \significado{s.}{refeição leve; petisco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小众}{xiao3zhong4}{3,6}
  \significado{s.}{minoria da população; nicho (mercado, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小时}{xiao3shi2}{3,7}
  \significado{adv.}{hora; para horas}
  \significado[个]{s.}{hora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小狗}{xiao3 gou3}{3,8}
  \significado{s.}{filhote de cachorro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小姐}{xiao3jie5}{3,8}
  \significado[个,位]{s.}{senhorita; jovem senhora; gíria:~prostituta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小学}{xiao3xue2}{3,8}
  \significado{s.}{escola ensino fundamental}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小树}{xiao3shu4}{3,9}
  \significado[棵]{s.}{muda; arbusto; árvore pequena}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小说}{xiao3shuo1}{3,9}
  \significado[本,部]{s.}{romance; ficção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小屋}{xiao3wu1}{3,9}
  \significado{s.}{cabana; chalé; cabine}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小洋白菜}{xiao3 yang2bai2cai4}{3,9,5,11}
  \significado{s.}{couve de bruxelas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小腿}{xiao3tui3}{3,13}
  \significado{s.}{perna (do joelho ao calcanhar); haste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{也}{ye3}{3}[Radical 乙]
  \significado*{s.}{sobrenome Ye}
  \significado{adv.}{também; (em frases negativas) nem, tampouco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{也许}{ye3xu3}{3,6}
  \significado{adv.}{possivelmente; talvez}
\end{verbete}

\begin{verbete}{也有今天}{ye3you3jin1tian1}{3,6,4,4}
  \significado{expr.}{obter apenas o que merece; todo cachorro tem seu dia; obter a sua parte (coisas boas ou ruins); servir alguém bem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{也就是}{ye3jiu4shi4}{3,12,9}
  \significado{adv.}{i.e.; isso é; ou seja}
\end{verbete}

\begin{verbete}{也就是说}{ye3jiu4shi4shuo1}{3,12,9,9}
  \significado{adv.}{em outras palavras; então; isto é; por isso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{已}{yi3}{3}[Radical 己]
  \significado{adv.}{já; após; então}
\end{verbete}

\begin{verbete}{已久}{yi3jiu3}{3,3}
  \significado{adv.}{já faz muito tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{已灭}{yi3mie4}{3,5}
  \significado{adj.}{extinto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{已经}{yi3jing1}{3,8}
  \significado{adv.}{já}
\end{verbete}

\begin{verbete}{已知}{yi3zhi1}{3,8}
  \significado{v.}{conhecido (ter ciência)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{已故}{yi3gu4}{3,9}
  \significado{adj.}{morto; atrasado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{已婚}{yi3hun1}{3,11}
  \significado{adj.}{casado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{已然}{yi3ran2}{3,12}
  \significado{adv.}{já; já ser assim}
\end{verbete}

\begin{verbete}{亿}{yi4}{3}[Radical 人]
  \significado{num.}{cem milhões, 100.000.000}
\end{verbete}

\begin{verbete}{于是}{yu2shi4}{3,9}
  \significado{conj.}{então; portanto; é por isso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{与}{yu3}{3}[Radical 一]
  \significado{conj.}{e, com}
  \veja{与}{yu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{与其}{yu3qi2}{3,8}
  \significado{conj.}{mais do que}
\end{verbete}

\begin{verbete}{与其……不如……}{yu3qi2 bu4ru2}{3,8,4,6}
  \significado{conj.}{ao invés de\dots melhor que\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{与其……宁可……}{yu3qi2 ning4ke3}{3,8,5,5}
  \significado{conj.}{ao invés de\dots melhor que\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{与}{yu4}{3}[Radical 一]
  \significado{v.}{fazer parte de}
  \veja{与}{yu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{之外}{zhi1wai4}{3,5}
  \significado{adv.}{lado de fora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{子弹}{zi3dan4}{3,11}
  \significado[粒,颗,发]{s.}{bala (de revólver)}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%

