%%%
%%% 4画
%%%

\section*{4画}\addcontentsline{toc}{section}{4画}

\begin{verbete}{巴西}{ba1xi1}{4,6}
  \significado*{s.}{Brasil}
\end{verbete}

\begin{verbete}{巴西人}{ba1xi1ren2}{4,6,2}
  \significado[个,位]{s.}{brasileiro; nascido no Brasil}
  \exemplo{他是巴西人。}[Ele é brasileiro.]
\end{verbete}

\begin{verbete}{巴西战舞}{ba1xi1zhan4wu3}{4,6,9,14}
  \significado{s.}{capoeira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{巴勒斯坦}{ba1le4si1tan3}{4,11,12,8}
  \significado*{s.}{Palestina}
\end{verbete}

\begin{verbete}{办}{ban4}{4}[Radical 力]
  \significado{v.}{lidar com; lidar; gerenciar; configurar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{办公}{ban4gong1}{4,4}
  \significado{v.+compl.}{lidar com negócios oficiais | trabalhar (especialmente em um escritório)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{办公室}{ban4gong1shi4}{4,4,9}
  \significado[间]{s.}{gabinete; escritório}
\end{verbete}

\begin{verbete}{办法}{ban4fa3}{4,8}
  \significado[条,个]{s.}{meio (de se fazer alguma coisa); método; medida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{比}{bi3}{4}[Radical 匕][Kangxi 81]
  \significado*{s.}{Bélgica, abreviatura de 比利时}
  \significado{part.}{partícula usada para comparação (superioridade)}
  \significado{prep.}{que; do que; (seguido por um substantivo e adjetivo) mais {adjetivo} do que {substantivo}}
  \significado{s.}{razão (taxa)}
  \significado{v.}{comparar; contrastar; gesticular (com as mãos)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{比如}{bi3ru2}{4,6}
  \significado{conj.}{por exemplo; como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{比亚迪}{bi3ya4di2}{4,6,8}
  \significado*{s.}{Montadora BYD}
\end{verbete}

\begin{verbete}{比利时}{bi3li4shi2}{4,7,7}
  \significado*{s.}{Bélgica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{比拼}{bi3pin1}{4,9}
  \significado{s.}{concurso}
  \significado{v.}{competir ferozmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{比较}{bi3jiao4}{4,10}
  \significado{adv.}{comparativamente; relativamente}
  \significado{s.}{comparação}
  \significado{v.}{comparar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{比萨饼}{bi3sa4bing3}{4,11,9}
  \significado[张]{s.}{pizza}
\end{verbete}

\begin{verbete}{比赛}{bi3sai4}{4,14}
  \significado[场,次]{s.}{competição; concurso}
  \significado{v.}{competir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不}{bu2}[(antes de quarto tom)]{4}[Radical 一]
  \significado{adv.}{não}
  \veja{不}{bu4}
  \veja{不}{bu5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不大离}{bu2da4li2}{4,3,10}
  \significado{adj.}{bem perto; quase certo; nada mal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不日}{bu2ri4}{4,4}
  \significado{adv.}{em alguns dias}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不用}{bu2yong4}{4,5}
  \significado{v.}{não precisar}
  \veja{甭}{beng2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不过}{bu2guo4}{4,6}
  \significado{conj.}{mas; contudo; no entanto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不论……也……}{bu2lun4 ye3}{4,6,3}
  \significado{conj.}{não apenas\dots, (o que, quem, como, etc.), \dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不论……都……}{bu2lun4 dou1}{4,6,10}
  \significado{conj.}{não apenas\dots, (o que, quem, como, etc.), \dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不但}{bu2dan4}{4,7}
  \significado{conj.}{não somente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不但……而且……}{bu2dan4 er2qie3}{4,7,6,5}
  \significado{conj.}{não só\dots mas também\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不到}{bu2dao4}{4,8}
  \significado{adj.}{insuficiente}
  \significado{adv.}{menos que}
  \significado{v.}{não chegar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不注意}{bu2zhu4yi4}{4,8,13}
  \significado{adj.}{impensado; distraído}
  \significado{s.}{descuido, distração}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不客气}{bu2ke4qi5}{4,9,4}
  \significado{expr.}{de nada; não há de que}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不是话}{bu2shi4hua4}{4,9,8}
  \veja{不像话}{bu2xiang4hua4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不要}{bu2yao4}{4,9}
  \significado{adv.}{nada de (pedir a alguém para não fazer); não}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不断}{bu2duan4}{4,11}
  \significado{adv.}{continuamente; sem fim}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不错}{bu2cuo4}{4,13}
  \significado{adj.}{correto; não (é) mau; bastante bom; certo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不像话}{bu2xiang4hua4}{4,13,8}
  \significado{expr.}{sem razão; demasiado irracionável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不}{bu4}{4}[Radical 一]
  \significado{adv.}{não}
  \veja{不}{bu2}
  \veja{不}{bu5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不公}{bu4gong1}{4,4}
  \significado{adj.}{injusto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不止}{bu4zhi3}{4,4}
  \significado{adv.}{incessantemente; sem fim; mais que; não limitado a}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不可避免}{bu4ke3bi4mian3}{4,5,16,7}
  \significado{adj./adv.}{inevitável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不成话}{bu4cheng2hua4}{4,6,8}
  \veja{不像话}{bu2xiang4hua4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不同}{bu4tong2}{4,6}
  \significado{adj.}{diferente; distinto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不管……也……}{bu4guan3 ye3}{4,14,3}
  \significado{conj.}{não apenas\dots, (o que, quem, como, etc.), \dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不管……都……}{bu4guan3 dou1}{4,14,10}
  \significado{conj.}{não apenas\dots, (o que, quem, como, etc.), \dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{不}{bu5}{4}[Radical 一]
  \significado{adv.}{não (em expressões ``v.+不+v.'')}
  \veja{不}{bu2}
  \veja{不}{bu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{长}{chang2}{4}[Radical 長][Kangxi 168]
  \significado{adj.}{comprido; longo}
  \veja{长}{zhang3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{长城}{chang2cheng2}{4,9}
  \significado*{s.}{Grande Muralha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{长颈鹿}{chang2jing3lu4}{4,11,11}
  \significado[只]{s.}{girafa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{车}{che1}{4}[Radical 車][Kangxi 159]
  \significado*{s.}{sobrenome Che}
  \significado[辆]{s.}{carro; veículo; viatura}
  \veja{车}{ju1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{车子}{che1zi5}{4,3}
  \significado{s.}{qualquer veículo (carro, bicicleta, caminhão, etc)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{车水马龙}{che1shui3-ma3long2}{4,4,3,5}
  \significado{expr.}{tráfego engarrafado; engarrafamento; literalmente:~``fluxo interminável de cavalos e carruagens''}
\end{verbete}

\begin{verbete}{车主}{che1zhu3}{4,5}
  \significado{s.}{proprietário do carro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{车次}{che1ci4}{4,6}
  \significado{s.}{número do trem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{车库}{che1ku4}{4,7}
  \significado{s.}{garagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{车站}{che1zhan4}{4,10}
  \significado[处,个]{s.}{estação; ponto de ônibus}
\end{verbete}

\begin{verbete}{车牌}{che1pai2}{4,12}
  \significado{s.}{matrícula; placa de carro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{从}{cong2}{4}[Radical ⼈]
  \significado*{s.}{sobrenome Cong}
  \significado{prep.}{de; desde; a partir de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{从不}{cong2bu4}{4,4}
  \significado{adv.}{nunca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{从未}{cong2wei4}{4,5}
  \significado{adv.}{nunca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{从而}{cong2'er2}{4,6}
  \significado{conj.}{assim; desse modo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{从来}{cong2lai2}{4,7}
  \significado{adv.}{do passado até o presente; o tempo todo; sempre; nunca (se usado em uma sentença negativa)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{歹徒}{dai3tu2}{4,10}
  \significado{s.}{malfeitor; gangster; bandido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{队}{dui4}{4}[Radical 阜]
  \significado[个]{s.}{esquadrão; equipe; grupo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{队友}{dui4you3}{4,4}
  \significado{s.}{companheiro de equipe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{反对}{fan3dui4}{4,5}
  \significado{v.}{contrariar; opor-se; lutar contra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{反对派}{fan3dui4pai4}{4,5,9}
  \significado{s.}{facção de oposição}
\end{verbete}

\begin{verbete}{反对党}{fan3dui4dang3}{4,5,10}
  \significado{s.}{partido de oposição}
\end{verbete}

\begin{verbete}{反对票}{fan3dui4piao4}{4,5,11}
  \significado{s.}{voto dissidente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{反正}{fan3zheng4}{4,5}
  \significado{adv.}{de qualquer maneira; em qualquer caso; aconteça o que acontecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{反应}{fan3ying4}{4,7}
  \significado[个]{s.}{reação; resposta; reação química}
  \significado{v.}{reagir; responder}
\end{verbete}

\begin{verbete}{反复}{fan3fu4}{4,9}
  \significado{adv.}{de novo e de novo; repetidamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{反省}{fan3xing3}{4,9}
  \significado{v.}{examinar a consciência; questionar-se; refletir sobre si mesmo; sondar a alma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{方言}{fang1yan2}{4,7}
  \significado*{s.}{o primeiro dicionário de dialeto chinês, editado por Yang Xiong 扬雄 no século I, contendo mais de 9.000 caracteres}
  \significado{s.}{dialeto}
  \veja{扬雄}{yang2xiong2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{方法}{fang1fa3}{4,8}
  \significado[个]{s.}{método, meio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{方便}{fang1bian4}{4,9}
  \significado{adj.}{conveniente, adequado}
  \significado{v.}{facilitar, facilitar as coisas; ter dinheiro de sobra; (eufemismo) aliviar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{方案}{fang1'an4}{4,10}
  \significado[个,套]{s.}{plano; programa (para uma ação, etc.); proposta; porposta de projeto de lei}
\end{verbete}

\begin{verbete}{分}{fen1}{4}[Radical ⼑]
  \significado{clas.}{minuto; centavo}
  \significado{s.}{um ponto (em esportes ou jogos); parte ou subdivisão; fração}
\end{verbete}

\begin{verbete}{分子}{fen1zi3}{4,3}
  \significado{s.}{molécula; (matemática) numerador de uma fração}
  \veja{分子}{fen4zi3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{分公司}{fen1gong1si1}{4,4,5}
  \significado{s.}{sucursal; filial de companhia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{分手}{fen1shou3}{4,4}
  \significado{v.+compl.}{separar; separar-se do companheiro; dizer adeus}
\end{verbete}

\begin{verbete}{分钟}{fen1zhong1}{4,9}
  \significado{s.}{minuto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{分量}{fen1liang4}{4,12}
  \significado{s.}{componente vetorial}
  \veja{分量}{fen4liang4}
  \veja{分量}{fen4liang5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{分子}{fen4zi3}{4,3}
  \significado{s.}{membros de uma classe ou grupo; elementos políticos (como intelectuais ou extremistas)}
  \veja{分子}{fen1zi3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{分量}{fen4liang4}{4,12}
  \significado{s.}{tamanho da porção (comida)}
  \veja{分量}{fen1liang4}
  \veja{分量}{fen4liang5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{分量}{fen4liang5}{4,12}
  \significado{s.}{quantidade; peso; medida}
  \veja{分量}{fen1liang4}
  \veja{分量}{fen4liang4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丰收}{feng1shou1}{4,6}
  \significado{s.}{colheita abundante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{风}{feng1}{4}[Radical 風][Kangxi 182]
  \significado[阵,丝]{s.}{vento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{风扇}{feng1shan4}{4,10}
  \significado{s.}{ventilador elétrico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{风景}{feng1jing3}{4,12}
  \significado{s.}{cenário, paisagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{风筝}{feng1zheng5}{4,12}
  \significado{s.}{pipa; papagaio; pandorga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{凤凰}{feng4huang2}{4,11}
  \significado{s.}{fênix}
\end{verbete}

\begin{verbete}{夫妻}{fu1qi1}{4,8}
  \significado{s.}{casal; marido e eposa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{父母亲}{fu4mu3qin1}{4,5,9}
  \significado{s.}{pais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{父亲}{fu4qin1}{4,9}
  \significado[个]{s.}{pai}
\end{verbete}

\begin{verbete}{公车}{gong1che1}{4,4}
  \significado{s.}{abreviação de~公共汽车, ônibus}
  \veja{公共汽车}{gong1gong4qi4che1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{公开}{gong1kai1}{4,4}
  \significado{s.}{aberto; público}
  \significado{v.}{tornar público; liberar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{公元}{gong1yuan2}{4,4}
  \significado{s.}{D.C. （Depois de~Cristo)}
  \veja{前}{qian2}
  \exemplo{公元293年}
\end{verbete}

\begin{verbete}{公司}{gong1si1}{4,5}
  \significado[家]{s.}{empresa; companhia; corporação; firma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{公司治理}{gong1si1zhi4li3}{4,5,8,11}
  \significado{s.}{governança corporativa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{公用电话}{gong1yong4dian4hua4}{4,5,5,8}
  \significado[部]{s.}{telefone público}
\end{verbete}

\begin{verbete}{公共汽车}{gong1gong4qi4che1}{4,6,7,4}
  \significado[辆,班]{s.}{ônibus}
  \veja{公车}{gong1che1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{公克}{gong1ke4}{4,7}
  \significado{s.}{grama (medida de peso)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{公里}{gong1li3}{4,7}
  \significado{s.}{quilômetro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{公园}{gong1yuan2}{4,7}
  \significado[座]{s.}{parque (para recreação pública)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{公寓}{gong1yu4}{4,12}
  \significado[套]{s.}{prédio de apartamentos; pensão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{勾}{gou1}{4}[Radical ⼓]
  \significado*{s.}{sobrenome Gou}
  \significado{v.}{atrair; excitar; marcar; atacar; delinear; conspirar}
  \variante{钩}
  \veja{勾}{gou4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{勾}{gou4}{4}[Radical ⼓]
  \significado{s.}{usado em 勾当}
  \veja{勾}{gou1}
  \veja{勾当}{gou4dang4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{勾当}{gou4dang4}{4,6}
  \significado{s.}{negócio obscuro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{互}{hu4}{4}[Radical ⼆]
  \significado{adj.}{mútuo; recíproco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{互动}{hu4dong4}{4,6}
  \significado{s.}{interativo}
  \significado{v.}{interagir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{互利}{hu4li4}{4,7}
  \significado{s.}{benefício mútuo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{互相}{hu4xiang1}{4,9}
  \significado{adv.}{mutuamente, um ao outro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{化}{hua1}{4}[Radical 匕]
  \variante{花}
\end{verbete}

\begin{verbete}{化学}{hua4xue2}{4,8}
  \significado{s.}{química (disciplina)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{幻觉}{huan4jue2}{4,9}
  \significado{s.}{ilusão; alucinação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{火}{huo3}{4}[Radical 火][Kangxi 86]
  \significado*{s.}{sobrenome Huo}
  \significado{adj.}{urgente; ardente ou flamejante; quente (popular)}
  \significado{clas.}{para unidades militares (antigo)}
  \significado{s.}{fogo; munição; calor interno (medicina chinesa)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{火车}{huo3che1}{4,4}
  \significado[列,节,班,趟]{s.}{trem; comboio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{火车司机}{huo3che1 si1ji1}{4,4,5,6}
  \significado{s.}{maquinista de trem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{火柴}{huo3chai2}{4,10}
  \significado[根,盒]{s.}{fósforo (palito de fósforo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{火海}{huo3hai3}{4,10}
  \significado{s.}{um mar de chamas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{计划}{ji4hua4}{4,6}
  \significado[个,项]{s.}{plano; projeto; programa}
  \significado{v.}{planejar; mapear}
\end{verbete}

\begin{verbete}{见}{jian4}{4}[Radical 見]
  \significado{s.}{opinião, visão}
  \significado{v.}{ver; entrevistar; encontrar alguém; parecer (ser alguma coisa)}
  \veja{见}{xian4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{见面}{jian4mian4}{4,9}
  \significado{v.+compl.}{encontrar-se com alguém; ver alguém face-a-face}
\end{verbete}

\begin{verbete}{介绍}{jie4shao4}{4,8}
  \significado{s.}{introdução; apresentação}
  \significado{v.}{fazer uma apresentação; apresentar (alguém para alguém); apresentar (alguém para um emprego, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{今天}{jin1tian1}{4,4}
  \significado{adv.}{hoje}
\end{verbete}

\begin{verbete}{今年}{jin1nian2}{4,6}
  \significado{adv.}{este ano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{仅}{jin3}{4}[Radical 人]
  \significado{adv.}{apenas; meramente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{仅仅}{jin3jin3}{4,4}
  \significado{adv.}{meramente; somente; apenas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{井}{jing3}{4}[Radical 二][Kangxi 7]
  \significado{adj.}{puro; ordenado}
  \significado[口]{s.}{poço}
\end{verbete}

\begin{verbete}{车}{ju1}{4}[Radical 車]
  \significado{s.}{arcaico:~carruagem de guerra; torre (no xadrez)}
  \veja{车}{che1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开}{kai1}{4}[Radical 廾]
  \significado{clas.}{quilate (ouro)}
  \significado{v.}{abrir; ligar; dirigir; iniciar (alguma coisa); ferver; escrever  (uma receita, cheque, fatura, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开口}{kai1kou3}{4,3}
  \significado{v.}{abrir a boca de alguém; começar a falar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开车}{kai1che1}{4,4}
  \significado{v.+compl.}{conduzir; dirigir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开心}{kai1xin1}{4,4}
  \significado{v.}{sentir-se feliz; regozijar-se; divertir-se; tirar sarro de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开尔文}{kai1'er3wen2}{4,5,4}
  \significado{s.}{Kelvin (K, escala de temperatura)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开发区}{kai1fa1qu1}{4,5,4}
  \significado{s.}{zona de desenvolvimento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开头}{kai1tou2}{4,5}
  \significado{s.}{início; começo}
  \significado{v.+compl.}{iniciar; começar; fazer um começo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开会}{kai1hui4}{4,6}
  \significado{v.+compl.}{realizar uma reunião; ter uma reunião; participar de uma reunião (conferência)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开花}{kai1hua1}{4,7}
  \significado{v.}{florescer; (fig.) explodir, abrir-se; (fig.) explodir de alegria; (fig.) começar a existir de repente em todos os lugares}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开启}{kai1qi3}{4,7}
  \significado{v.}{abrir; iniciar; (computação) ativar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开始}{kai1shi3}{4,8}
  \significado{adv.}{inicial}
  \significado[个]{s.}{começo; início}
  \significado{v.}{começar; iniciar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开夜车}{kai1ye4che1}{4,8,4}
  \significado{expr.}{trabalho noturno; literalmente:~``conduzir carro à noite''}
\end{verbete}

\begin{verbete}{开锁}{kai1suo3}{4,12}
  \significado{v.}{desbloquear, destravar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孔}{kong3}{4}[Radical 子]
  \significado*{s.}{sobrenome Kong}
  \significado{clas.}{para habitações em cavernas}
  \significado[个]{s.}{buraco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孔子}{kong3zi3}{4,3}
  \significado*{s.}{Confúcio (551-479 aC), pensador e filósofo social chinês}
  \veja{孔夫子}{kong3fu1zi3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孔子学院}{kong3zi3 xue2yuan4}{4,3,8,9}
  \significado*{s.}{Instituto Confúcio, organização estabelecida internacionalmente pela República Popular da China, que promove a língua e a cultura chinesas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孔夫子}{kong3fu1zi3}{4,4,3}
  \significado*{s.}{Confúcio (551-479 aC), pensador e filósofo social chinês}
  \veja{孔子}{kong3zi3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孔雀}{kong3que4}{4,11}
  \significado{s.}{pavão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{历史}{li4shi3}{4,5}
  \significado[门,段]{s.}{história}
\end{verbete}

\begin{verbete}{六}{liu4}{4}[Radical 八]
  \significado{num.}{seis, 6}
\end{verbete}

\begin{verbete}{毛}{mao2}{4}[Radical 毛][Kangxi 82]
  \significado*{s.}{sobrenome Mao}
  \significado{clas.}{1 mao = 10 centavos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{木头}{mu4tou5}{4,5}
  \significado{adj.}{estúpido; cabeça-dura}
  \significado[块,根]{s.}{tronco (de madeira)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{木偶}{mu4'ou3}{4,11}
  \significado{s.}{fantoche, marionete}
\end{verbete}

\begin{verbete}{内存}{nei4cun2}{4,6}
  \significado{s.}{armazenamento interno; memória do computador; RAM (\emph{random access memory})}
  \veja{随机存取存储器}{sui2ji1cun2qu3cun2chu3qi4}
  \veja{随机存取记忆体}{sui2ji1cun2qu3ji4yi4ti3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{内省}{nei4xing3}{4,9}
  \significado{s.}{introspecção}
  \significado{v.}{refletir sobre si mesmo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{内燃机}{nei4ran2ji1}{4,16,6}
  \significado{s.}{motor de combustão interna}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牛}{niu2}{4}[Radical 牛][Kangxi 93]
  \significado*{s.}{sobrenome Niu}
  \significado[条,头]{s.}{boi; touro; vaca; gíria:~incrível}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牛人}{niu2ren2}{4,2}
  \significado{s.}{(coloquial) o cara; verdadeiro especialista; \emph{badass}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牛奶}{niu2nai3}{4,5}
  \significado[瓶,杯]{s.}{leite de vaca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牛仔裤}{niu2zai3ku4}{4,5,12}
  \significado[条]{s.}{calça de ganga, jeans}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牛肉}{niu2rou4}{4,6}
  \significado{s.}{carne de vaca; bife}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牛郎织女}{niu2lang2zhi1nv3}{4,8,8,3}
  \significado*{s.}{Vaqueiro e Tecelã (personagens de contos folclóricos); amantes separados; Altair e Vega (estrelas)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牛顿}{niu2dun4}{4,10}
  \significado*{s.}{Newton (nome); newton (N, unidade de força do SI)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{区}{ou1}{4}[Radical 匸]
  \significado*{s.}{sobrenome Ou}
  \veja{区}{qu1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{片}{pian4}{4}[Radical 片][Kangxi 91]
  \significado{adj.}{parcial; incompleto; que só tem um lado}
  \significado{clas.}{para CDs, filmes, DVDs, etc. | para fatias, comprimidos, extensão de terra, área de água | usado com numeral~一:~para  cenário, cena, sentimento, atmosfera, som etc.}
  \significado{s.}{uma fatia; floco; filme; pedaço fino}
  \significado{v.}{fatiar; esculpir fino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{气质}{qi4zhi4}{4,8}
  \significado{s.}{traços de personalidade, temperamento, disposição; aura, ar, sentimento, \emph{vibe}; refinamento, sofisticação, classe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{气球}{qi4qiu2}{4,11}
  \significado{s.}{balão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{气温}{qi4wen1}{4,12}
  \significado[个]{s.}{temperatura do ar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{切割}{qie1ge1}{4,12}
  \significado{v.}{cortar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{区}{qu1}{4}[Radical 匸]
  \significado[个]{s.}{área; região; distrito}
  \veja{区}{ou1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{区域}{qu1yu4}{4,11}
  \significado{s.}{área; região; distrito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{犬}{quan3}{4}[Radical 犬][Kangxi 94]
  \significado{s.}{cachorro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{认识}{ren4shi5}{4,7}
  \significado{s.}{conhecimento; saber; entendimento}
  \significado{v.}{estar familiarizado com; conhecer alguém; saber; reconhecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{认真}{ren4zhen1}{4,10}
  \significado{adj.}{sério; consciencioso}
  \significado{adv.}{seriamente}
  \significado{v.}{levar a sério}
\end{verbete}

\begin{verbete}{仍然}{reng2ran2}{4,12}
  \significado{adv.}{ainda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{日}{ri4}{4}[Radical 日][Kangxi 72]
  \significado*{s.}{Japão, abreviação de~日本}
  \significado{clas.}{dia (mais usado em escrita); data, dia do mês}
  \veja{日本}{ri4ben3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{日子}{ri4zi5}{4,3}
  \significado{s.}{dia; uma data (calendário); dias de vida de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{日本}{ri4ben3}{4,5}
  \significado*{s.}{Japão}
  \veja{日}{ri4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{日本人}{ri4ben3ren2}{4,5,2}
  \significado{s.}{japonês; nascido no Japão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{日出}{ri4chu1}{4,5}
  \significado{s.}{nascer do sol}
  \veja{夕阳}{xi1yang2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{日光灯}{ri4guang1deng1}{4,6,6}
  \significado{s.}{lâmpada fluorescente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{日常}{ri4chang2}{4,11}
  \significado{adv.}{diariamente; dia-a-dia; todo dia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{少}{shao3}{4}[Radical 小]
  \significado{adj.}{pouco, poucos}
  \significado{v.}{sentir falta; faltar; parar (de fazer algo)}
  \veja{少}{shao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{少}{shao4}{4}[Radical 小]
  \significado{s.}{jovem}
  \veja{少}{shao3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{什么}{shen2me5}{4,3}
  \significado{pron.}{que?; o que?}
  \significado{pron.}{algo; qualquer coisa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{什么时候}{shen2me5shi2hou5}{4,3,7,10}
  \significado{adv.}{quando?; a que horas?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{升起}{sheng1qi3}{4,10}
  \significado{v.}{levantar; içar; subir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{手}{shou3}{4}[Radical 手][Kangxi 64]
  \significado{adj.}{conveniente}
  \significado{clas.}{de habilidade}
  \significado[双,只]{s.}{mão; pessoa envolvida em certos tipos de trabalho; pessoa qualificada em certos tipos de trabalho}
  \significado{v.}{segurar (formal)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{手工}{shou3gong1}{4,3}
  \significado{s.}{trabalho manual; artesanato}
\end{verbete}

\begin{verbete}{手工艺人}{shou3gong1 yi4ren2}{4,3,4,2}
  \significado{s.}{artesão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{手边}{shou3bian1}{4,5}
  \significado{adv.}{à mão; na mão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{手机}{shou3ji1}{4,6}
  \significado[部,支]{s.}{telefone celular, móvel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{手刹}{shou3sha1}{4,8}
  \significado{s.}{freio de mão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{手指}{shou3zhi3}{4,9}
  \significado[个,只]{s.}{dedo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{手臂}{shou3bi4}{4,17}
  \significado{s.}{braço}
\end{verbete}

\begin{verbete}{书}{shu1}{4}[Radical 乙]
  \significado[本,册,部]{s.}{livro; carta; documento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{书记}{shu1ji5}{4,5}
  \significado{s.}{secretário (chefe de um ramo de um partido socialista ou comunista); atendente; balconista; escriturário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{书店}{shu1dian4}{4,8}
  \significado[家]{s.}{livraria}
\end{verbete}

\begin{verbete}{双}{shuang1}{4}[Radical 又]
  \significado*{s.}{sobrenome Shuang}
  \significado{s.}{dobro; par; dupla; ambos; número par}
\end{verbete}

\begin{verbete}{双方同意}{shuang1fang1tong2yi4}{4,4,6,13}
  \significado{s.}{acordo bilateral}
\end{verbete}

\begin{verbete}{双打}{shuang1da3}{4,5}
  \significado[场]{s.}{duplas (em esportes)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{双层床}{shuang1ceng2chuang2}{4,7,7}
  \significado{s.}{beliche}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水}{shui3}{4}[Radical 水][Kangxi 85]
  \significado*{s.}{sobrenome Shui}
  \significado{clas.}{para número de lavagens}
  \significado{s.}{água; líquido; encargos ou receitas adicionais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水边}{shui3bian1}{4,5}
  \significado{s.}{beira d'água; beira-mar; costa (de mar, lago ou rio)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平}{shui3ping2}{4,5}
  \significado{s.}{nível (de realização, etc.); padrão; nível horizontal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平尺}{shui3ping2chi3}{4,5,4}
  \significado{s.}{nível espiritual}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平以下}{shui3ping2 yi3xia4}{4,5,4,3}
  \significado{s.}{sub-nível}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平仪}{shui3ping2yi2}{4,5,5}
  \significado{s.}{nível (dispositivo para determinar horizontal); nível espiritual; nível de topógrafo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平视差}{shui3ping2 shi4cha1}{4,5,8,9}
  \significado{s.}{paralaxe horizontal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平度}{shui3ping2 du4}{4,5,9}
  \significado{s.}{nivelamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平面}{shui3ping2mian4}{4,5,9}
  \significado{s.}{plano horizontal; nível-da-água; superfície horizontal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平轴}{shui3ping2zhou2}{4,5,9}
  \significado{s.}{eixo horizontal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水污染}{shui3wu1ran3}{4,6,9}
  \significado{s.}{poluição da água}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水灵}{shui3ling2}{4,7}
  \significado{adj.}{cheio de vida (sobre uma pessoa, etc.); úmido e brilhante (sobre os olhos); fresco (sobre frutas; etc.); brilhante; aparência saudável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水波}{shui3bo1}{4,8}
  \significado{s.}{ondulação (na água); onda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水果}{shui3guo3}{4,8}
  \significado[个]{s.}{fruta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水饺}{shui3jiao3}{4,9}
  \significado{s.}{\emph{dumplings}; pastéis chineses cozidos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水瓶}{shui3 ping2}{4,10}
  \significado{s.}{garrada de água}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水培}{shui3pei2}{4,11}
  \significado{v.}{cultivar plantas hidroponicamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水豚}{shui3tun2}{4,11}
  \significado{s.}{capivara}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水路}{shui3lu4}{4,13}
  \significado{s.}{hidrovia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水槽}{shui3cao2}{4,15}
  \significado{s.}{pia (de cozinha)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太}{tai4}{4}[Radical 大]
  \significado{adv.}{excessivamente; demais; muito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太太}{tai4tai5}{4,4}
  \significado[个,位]{s.}{esposa; madame; mulher casada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太平洋}{tai4ping2 yang2}{4,5,9}
  \significado*{s.}{Oceano Pacífico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太阳风}{tai4yang2feng1}{4,6,4}
  \significado{s.}{vento solar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太阳日}{tai4yang2ri4}{4,6,4}
  \significado{s.}{dia solar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太阳穴}{tai4yang2xue2}{4,6,5}
  \significado{s.}{têmpora (nas laterais da cabeça humana)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太阳灯}{tai4yang2deng1}{4,6,6}
  \significado{s.}{lâmpada solar (com células fotovoltaicas)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太阳雨}{tai4yang2yu3}{4,6,8}
  \significado{s.}{banho de sol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太阳窗}{tai4yang2chuang1}{4,6,12}
  \significado{s.}{teto solar (de veículos)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太阳镜}{tai4yang2jing4}{4,6,16}
  \significado{s.}{óculos de sol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太阳翼}{tai4yang2yi4}{4,6,17}
  \significado{s.}{painel solar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太阳}{tai4yang5}{4,6}
  \significado[个]{s.}{sol; abreviação de 太阳穴}
  \veja{太阳穴}{tai4yang2xue2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太极拳}{tai4ji2quan2}{4,7,10}
  \significado*{s.}{Tai Chi Chuan; Taiji; T'aichi ou T'aichichuan; forma tradicional de exercício físico ou relaxamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{太空}{tai4kong1}{4,8}
  \significado{s.}{espaço sideral; espaço exterior}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天}{tian1}{4}[Radical 大]
  \significado{s.}{dia; céu; paraíso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天才}{tian1cai2}{4,3}
  \significado{adj.}{talentoso; superdotado; genial}
  \significado{s.}{talento; dom; gênio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天下}{tian1xia4}{4,3}
  \significado{s.}{terra sob o céu; o mundo todo; toda a China; reino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天公}{tian1gong1}{4,4}
  \significado{s.}{céu, paraíso; senhor do céu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天气}{tian1qi4}{4,4}
  \significado{s.}{clima; tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天天}{tian1tian1}{4,4}
  \significado{adv.}{todo dia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天花板}{tian1hua1ban3}{4,7,8}
  \significado{s.}{teto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天使}{tian1shi3}{4,8}
  \significado{s.}{anjo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天择}{tian1ze2}{4,8}
  \significado{s.}{seleção natural}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天柱}{tian1zhu4}{4,9}
  \significado{s.}{pilar celestial, que sustenta o céu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天堂}{tian1tang2}{4,11}
  \significado{s.}{paraíso; céu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天鹅}{tian1'e2}{4,12}
  \significado{s.}{cisne}
\end{verbete}

\begin{verbete}{天然}{tian1ran2}{4,12}
  \significado{adj.}{natural}
\end{verbete}

\begin{verbete}{瓦}{wa3}{4}[Radical 瓦][Kangxi 98]
  \significado{s.}{telha; abreviação de 瓦特}
  \veja{瓦特}{wa3te4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{瓦努阿图}{wa3nu3'a1tu2}{4,7,7,8}
  \significado*{s.}{Vanuatu, país do sudoeste do Oceano Pacífico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{瓦特}{wa3te4}{4,10}
  \significado{s.}{watt (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{王}{wang2}{4}[Radical 玉]
  \significado*{s.}{sobrenome Wang}
  \significado{adj.}{grande; ótimo}
  \significado{s.}{rei ou monarca; melhor ou mais forte do seu tipo}
  \veja{王}{wang4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{王五}{wang2wu3}{4,4}
  \significado{s.}{Wang Wu; Zé Ninguém; nome para uma pessoa não especificada, 3 de 3}
  \veja{李四}{li3si4}
  \veja{张三}{zhang1san1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{王朝}{wang2chao2}{4,12}
  \significado{s.}{dinastia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{王}{wang4}{4}[Radical 玉]
  \significado{v.}{(literário) (um monarca) reinar (um reino)}
  \veja{王}{wang2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{为}{wei2}{4}[Radical 丶]
  \significado{prep.}{como (na capacidade de); por (na voz passiva)}
  \significado{v.}{tomar algo como; agir como; servir como; comportar-se como; tornar-se}
  \veja{为}{wei4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{为}{wei4}{4}[Radical 丶]
  \significado{prep.}{para; porque}
  \veja{为}{wei2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{为什么}{wei4shen2me5}{4,4,3}
  \significado{adv.}{por que?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{文化}{wen2hua4}{4,4}
  \significado[个,种]{s.}{cultura; civilização}
\end{verbete}

\begin{verbete}{文化水平}{wen2hua4 shui3ping2}{4,4,4,5}
  \significado{s.}{nível educacional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{文化史}{wen2hua4shi3}{4,4,5}
  \significado*{s.}{História Cultural}
\end{verbete}

\begin{verbete}{文化层}{wen2hua4ceng2}{4,4,7}
  \significado{s.}{nível de cultura (em sítio arqueológico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{文化宫}{wen2hua4gong1}{4,4,9}
  \significado{s.}{palácio cultural}
\end{verbete}

\begin{verbete}{文化热}{wen2hua4re4}{4,4,10}
  \significado{s.}{mania cultural; febre cultural}
\end{verbete}

\begin{verbete}{文化圈}{wen2hua4quan1}{4,4,11}
  \significado{s.}{esfera de influência cultural}
\end{verbete}

\begin{verbete}{文化障碍}{wen2hua4zhang4'ai4}{4,4,13,13}
  \significado{s.}{barreira cultural}
\end{verbete}

\begin{verbete}{文明}{wen2ming2}{4,8}
  \significado{adj.}{civilizado}
  \significado[个]{s.}{civilização; cultura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{文学系}{wen2xue2 xi4}{4,8,7}
  \significado*{s.}{Faculdade de Letras}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乌龟}{wu1gui1}{4,7}
  \significado{s.}{tartaruga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乌克兰}{wu1ke4lan2}{4,7,5}
  \significado*{s.}{Ucrânia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{无}{wu2}{4}[Radical 无][Kangxi 71]
  \significado{adv.}{não ter algo; não há\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{无人}{wu2ren2}{4,2}
  \significado{adj.}{não tripulado; desabitado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{无人机}{wu2ren2ji1}{4,2,6}
  \significado{s.}{drone; veículo aéreo não tripulado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{无论……也……}{wu2lun4 ye3}{4,6,3}
  \significado{conj.}{não apenas\dots, (o que, quem, como, etc.), \dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{无视}{wu2shi4}{4,8}
  \significado{v.}{ignorar; desconsiderar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{无骨}{wu2 gu3}{4,9}
  \significado{adj.}{desossado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{无故}{wu2gu4}{4,9}
  \significado{adv.}{sem causa ou razão; sem motivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{无敌}{wu2di2}{4,10}
  \significado{adj.}{invencível; inigualável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{无氧}{wu2yang3}{4,10}
  \significado{adj.}{anaeróbico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{五}{wu3}{4}[Radical 二]
  \significado{num.}{cinco, 5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{五五}{wu3wu3}{4,4}
  \significado{num.}{50-50}
  \significado{s.}{igual (partilha, parceria, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{五体投地}{wu3ti3tou2di4}{4,7,7,6}
  \significado{expr.}{prostrar-se em admiração; adular alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{午}{wu3}{4}[Radical 十]
  \significado{s.}{11h00-13h00; meio-dia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{午后}{wu3hou4}{4,6}
  \significado{s.}{tarde; período da tarde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{午休}{wu3xiu1}{4,6}
  \significado{s.}{pausa para almoço; cochilo na hora do almoço; intervalo do meio-dia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{午饭}{wu3fan4}{4,7}
  \significado[份,顿,次,餐]{s.}{almoço}
  \veja{午餐}{wu3can1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{午夜}{wu3ye4}{4,8}
  \significado{s.}{meia-noite}
\end{verbete}

\begin{verbete}{午前}{wu3qian2}{4,9}
  \significado{s.}{A.M.; manhã; período da manhã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{午宴}{wu3yan4}{4,10}
  \significado{s.}{banquete de almoço}
\end{verbete}

\begin{verbete}{午睡}{wu3shui4}{4,13}
  \significado{s.}{siesta}
  \significado{v.}{tirar uma soneca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{午餐}{wu3can1}{4,16}
  \significado[份,顿,次]{s.}{almoço}
  \veja{午饭}{wu3fan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{见}{xian4}{4}[Radical 見]
  \significado{v.}{aparecer; também escrito como 现}
  \veja{见}{jian4}
  \veja{现}{xian4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{心中}{xin1zhong1}{4,4}
  \significado{adv.}{nos pensamentos; no coração}
  \significado{s.}{ponto central}
\end{verbete}

\begin{verbete}{心机}{xin1ji1}{4,6}
  \significado{s.}{pensamento; esquema}
\end{verbete}

\begin{verbete}{心声}{xin1sheng1}{4,7}
  \significado{s.}{desejo sincero, voz interior, aspiração}
\end{verbete}

\begin{verbete}{心疼}{xin1teng2}{4,10}
  \significado{adj.}{angustiado}
  \significado{v.}{sentir pena de alguém; arrepender-se; ressentir-se; ficar angustiado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牙}{ya2}{4}[Radical 牙][Kangxi 92]
  \significado[颗]{s.}{dente; marfim}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牙行}{ya2hang2}{4,6}
  \significado{s.}{corretor; \emph{broker}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牙医}{ya2yi1}{4,7}
  \significado{s.}{dentista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牙齿}{ya2chi3}{4,8}
  \significado{adv.}{dental}
  \significado[颗]{s.}{dente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牙刷}{ya2shua1}{4,8}
  \significado[把]{s.}{escova de dentes}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牙线}{ya2xian4}{4,8}
  \significado[条]{s.}{fio dental}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牙膏}{ya2gao1}{4,14}
  \significado[管]{s.}{pasta de dente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{以及}{yi3ji2}{4,3}
  \significado{conj.}{assim como; juntamente como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{以为}{yi3wei2}{4,4}
  \significado{v.}{pensar (ou seja, considerar que\dots)(geralmente há uma implicação de que a noção está errada --- exceto ao expressar a própria opnião atual)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{以此}{yi3ci3}{4,6}
  \significado{adv.}{devido a esta; deste modo; por isso; com isso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{以后}{yi3hou4}{4,6}
  \significado{adv.}{depois de; depois; após}
\end{verbete}

\begin{verbete}{以色列}{yi3se4lie4}{4,6,6}
  \significado*{s.}{Israel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{以至}{yi3zhi4}{4,6}
  \significado{adv.}{até}
  \significado{conj.}{a tal ponto que\dots}
  \veja{以至于}{yi3zhi4yu2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{以至于}{yi3zhi4yu2}{4,6,3}
  \significado{adv.}{até}
  \significado{conj.}{na medida em que\dots}
  \veja{以至}{yi3zhi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{以来}{yi3lai2}{4,7}
  \significado{prep.}{desde (um evento anterior)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{以免}{yi3mian3}{4,7}
  \significado{conj.}{para evitar isso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{以求}{yi3qiu2}{4,7}
  \significado{adv.}{a fim de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{以便}{yi3bian4}{4,9}
  \significado{conj.}{a fim de; para que; assim como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{以前}{yi3qian2}{4,9}
  \significado{adv.}{antes de; antes}
\end{verbete}

\begin{verbete}{以期}{yi3qi1}{4,12}
  \significado{v.}{tentando; esperando; esperando por}
\end{verbete}

\begin{verbete}{艺人}{yi4ren2}{4,2}
  \significado{s.}{artista; ator}
\end{verbete}

\begin{verbete}{引擎}{yin3qing2}{4,16}
  \significado[台]{s.}{motor; \emph{engine} (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{尤其}{you2qi2}{4,8}
  \significado{adv.}{especialmente; particularmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{友好}{you3hao3}{4,6}
  \significado{adj.}{amigável}
  \significado{s.}{amigo próximo, íntimo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{元}{yuan2}{4}[Radical 儿]
  \significado*{s.}{sobrenome Yuan; Dinastia Yuan (1279-1368)}
  \significado{clas.}{unidade monetária da China}
\end{verbete}

\begin{verbete}{元气}{yuan2qi4}{4,4}
  \significado{s.}{força; vigor; vitalidade; energial vital}
\end{verbete}

\begin{verbete}{元旦}{yuan2dan4}{4,5}
  \significado*{s.}{Dia de Ano Novo (1 de janeiro)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{元来}{yuan2lai2}{4,7}
  \variante{原来}
\end{verbete}

\begin{verbete}{元夜}{yuan2ye4}{4,8}
  \significado*{s.}{Festival das Lanternas}
  \veja{元宵}{yuan2xiao1}
  \veja{元宵节}{yuan2xiao1jie2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{元宵}{yuan2xiao1}{4,10}
  \significado*{s.}{Festival das Lanternas}
  \veja{元宵节}{yuan2xiao1jie2}
  \veja{元夜}{yuan2ye4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{元宵节}{yuan2xiao1jie2}{4,10,5}
  \significado*{s.}{Festival das Lanternas (15º~dia do primeiro mês lunar)}
  \veja{元宵}{yuan2xiao1}
  \veja{元夜}{yuan2ye4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{月}{yue4}{4}[Radical 月][Kangxi 74]
  \significado[个,轮]{s.}{mês}
\end{verbete}

\begin{verbete}{月月}{yue4yue4}{4,4}
  \significado{adv.}{todo mês}
\end{verbete}

\begin{verbete}{月径}{yue4jing4}{4,8}
  \significado{s.}{diâmetro da lua; diâmetro da órbita da lua; caminho iluminado pela lua}
\end{verbete}

\begin{verbete}{月饼}{yue4bing3}{4,9}
  \significado[张]{s.}{bolo da lua}
\end{verbete}

\begin{verbete}{月亮}{yue4liang5}{4,9}
  \significado{s.}{lua}
\end{verbete}

\begin{verbete}{月相}{yue4xiang4}{4,9}
  \significado{s.}{fases da lua, a saber: lua nova 朔, lua crescente 上弦, lua cheia 望 e lua minguante 下弦}
\end{verbete}

\begin{verbete}{月球}{yue4qiu2}{4,11}
  \significado{s.}{a lua}
\end{verbete}

\begin{verbete}{月壤}{yue4rang3}{4,20}
  \significado{s.}{solo lunar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{云}{yun2}{4}[Radical 二]
  \significado*{s.}{sobrenome Yun}
  \significado[朵]{s.}{nuvem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{云云}{yun2yun2}{4,4}
  \significado{adv.}{e assim por diante; assim e assim}
\end{verbete}

\begin{verbete}{云南}{yun2nan2}{4,9}
  \significado*{s.}{Yunnan}
\end{verbete}

\begin{verbete}{云端}{yun2duan1}{4,14}
  \significado{s.}{alto nas nuvens; (computação) a nuvem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{长}{zhang3}{4}[Radical 長]
  \significado{s.}{chefe; ancião}
  \significado{v.}{crescer; desenvolver; aumentar; melhorar}
  \veja{长}{chang2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{支}{zhi1}{4}[Radical 支][Kangxi 65]
  \significado*{s.}{sobrenome Zhi}
  \significado{clas.}{para varetas como canetas e armas, para divisões do exército e para canções ou composições}
  \significado{v.}{sacar dinheiro; erguer; criar; suportar; sustentar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{支支吾吾}{zhi1zhi1wu2wu2}{4,4,7,7}
  \significado{v.}{falhar; murmurar; paralisar; gaguejar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{支应}{zhi1ying4}{4,7}
  \significado{v.}{lidar com; fornecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{支承}{zhi1cheng2}{4,8}
  \significado{v.}{suportar o peso de (um edifício); suportar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{支持}{zhi1chi2}{4,9}
  \significado[个]{s.}{apoio; suporte}
  \significado{v.}{apoiar; ser a favor de; suportar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{支根}{zhi1gen1}{4,10}
  \significado{s.}{raiz ramificada; raízes de apoio; radícula}
\end{verbete}

\begin{verbete}{支票}{zhi1piao4}{4,11}
  \significado[本]{s.}{cheque (banco)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中文}{zhong1wen2}{4,4}
  \significado{s.}{chinês, língua chinesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中午}{zhong1wu3}{4,4}
  \significado[个]{s.}{meio-dia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中东}{zhong1dong1}{4,5}
  \significado*{s.}{Oriente Médio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中央情报局}{zhong1yang1 qing2bao4ju2}{4,5,11,7,7}
  \significado*{s.}{Agência Central de Inteligência dos EUA, CIA}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中间}{zhong1jian1}{4,7}
  \significado{adv.}{central; centro; no meio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中国}{zhong1guo2}{4,8}
  \significado*{s.}{China}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中国人}{zhong1guo2ren2}{4,8,2}
  \significado{s.}{chinês; nascido na China}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中国城}{zhong1guo2cheng2}{4,8,9}
  \significado*{s.}{Bairro Chinês; \emph{Chinatown}}
  \veja{唐人街}{tang2ren2 jie1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中国科学院}{zhong1guo2 ke1xue2yuan4}{4,8,9,8,9}
  \significado*{s.}{Academia Chinesa de Ciências}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中国通}{zhong1guo2tong1}{4,8,10}
  \significado*{s.}{Conhecedor da China; especialista em tudo sobre a China}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中性}{zhong1xing4}{4,8}
  \significado{adj.}{neutro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中学}{zhong1xue2}{4,8}
  \significado[个]{s.}{escola ensino médio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中学生}{zhong1xue2sheng1}{4,8,5}
  \significado{s.}{estudante da escola ensino médio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中询}{zhong1 xun2}{4,8}
  \significado{adv.}{segunda dezena do mês; meio do mês; em meados do mês}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中秋节}{zhong1qiu1jie2}{4,9,5}
  \significado*{s.}{Festival do Meio-Outono, Festival do Bolo Lunar (15º dia do oitavo mês lunar)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中药}{zhong1yao4}{4,9}
  \significado[服,种]{s.}{medicina tradicional chinesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中情局}{zhong1qing2ju2}{4,11,7}
  \significado*{s.}{Agência Central de Inteligência dos EUA, CIA (abreviação de 中央情报局)}
  \veja{中央情报局}{zhong1yang1 qing2bao4ju2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{中意}{zhong4yi4}{4,13}
  \significado{s.}{ser do seu agrado, começar a gostar muito de algo ou de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{专业}{zhuan1ye4}{4,5}
  \significado[门,个]{s.}{área de atuação; especialidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{专业人才}{zhuan1ye4ren2cai2}{4,5,2,3}
  \significado{s.}{especialista (em uma área)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{专业人士}{zhuan1ye4ren2shi4}{4,5,2,3}
  \significado{s.}{profissional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{专业户}{zhuan1ye4hu4}{4,5,4}
  \significado{s.}{indústria caseira; empresa familiar produzindo um produto especial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{专业化}{zhuan1ye4hua4}{4,5,4}
  \significado{s.}{especialização}
\end{verbete}

\begin{verbete}{专业性}{zhuan1ye4xing4}{4,5,8}
  \significado{s.}{profissionalismo; expertise}
\end{verbete}

\begin{verbete}{专业教育}{zhuan1ye4jiao4yu4}{4,5,11,8}
  \significado{s.}{educação especializada; escola técnica}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%

