%%%
%%% 5画
%%%

\section*{5画}\addcontentsline{toc}{section}{5画}

\begin{verbete}{白}{bai2}{5}[Radical 白][Kangxi 106]
  \significado*{s.}{sobrenome Bai}
  \significado{adj.}{branco; claro; puro; límpido; simples; em branco; grátis}
  \significado{adv.}{em vão; sem propósito; por nada}
  \significado{s.}{parte falada na ópera; diálogo; dialeto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{白天}{bai2tian1}{5,4}
  \significado{adv.}{dia; de dia}
  \significado[个]{s.}{dia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{白色}{bai2se4}{5,6}
  \significado{s.}{cor branca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{白苋}{bai2xian4}{5,7}
  \significado{s.}{amaranto branco; brotos e folhas tenras de espinafre chinês usados como alimento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{白拣}{bai2jian3}{5,8}
  \significado{s.}{uma escolha barata}
  \significado{v.}{escolher algo que não custa nada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{白菜}{bai2cai4}{5,11}
  \significado[棵,个]{s.}{acelga; repolho chinês}
\end{verbete}

\begin{verbete}{白蛋白}{bai2dan4bai2}{5,11,5}
  \significado{s.}{albumina}
\end{verbete}

\begin{verbete}{白萝卜}{bai2luo2bo5}{5,11,2}
  \significado{s.}{rabanete branco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{白鹄}{bai2hu2}{5,12}
  \significado{s.}{cisne branco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{白痴}{bai2chi1}{5,13}
  \significado{adj.}{imbecil}
  \significado{s.}{estúpido; imbecil}
\end{verbete}

\begin{verbete}{半}{ban4}{5}[Radical 十]
  \significado{adj.}{incompleto}
  \significado{adv.}{prefixo semi}
  \significado{num.}{(depois de um número) ``e meio''}
  \significado{s.}{metade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{半音}{ban4yin1}{5,9}
  \significado{s.}{semitom}
\end{verbete}

\begin{verbete}{半球}{ban4qiu2}{5,11}
  \significado{s.}{hemisfério}
\end{verbete}

\begin{verbete}{包}{bao1}{5}[Radical 勹]
  \significado*{s.}{sobrenome Bao}
  \significado{clas.}{pacotes, sacos, sacolas, embrulhos}
  \significado[个,只]{s.}{bolsa; pacote; recipiente; embrulho}
  \significado{v.}{contratar; cobrir; segurar ou abraçar; incluir; assumir o comando; embrulhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{包干}{bao1gan1}{5,3}
  \significado{s.}{tarefa alocada}
  \significado{v.}{ter a responsabilidade total sobre um trabalho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{包子}{bao1zi5}{5,3}
  \significado[个]{s.}{pão recheado cozido no vapor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{包办}{bao1ban4}{5,4}
  \significado{v.}{comandar todo o show; comprometer-se a fazer tudo sozinho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{包括}{bao1kuo4}{5,9}
  \significado{v.}{compreender; consistir em; incluir; incorporar; envolver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{包容}{bao1rong2}{5,10}
  \significado{adj.}{inclusivo}
  \significado{v.}{perdoar; mostrar tolerância; conter; segurar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{包租}{bao1zu1}{5,10}
  \significado{s.}{aluguel fixo para terras agrícolas}
  \significado{v.}{fretar; alugar; alugar um terreno ou uma casa para subarrendar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{北}{bei3}{5}[Radical 匕]
  \significado{s.}{norte}
  \significado{v.}{ser derrotado (clássico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{北大西洋公约组织}{bei3 da4xi1 yang2 gong1 yue1 zu3zhi1}{5,3,6,9,4,6,8,8}
  \significado*{s.}{Organização do Tratado do Atlântico Norte, OTAN}
\end{verbete}

\begin{verbete}{北方}{bei3fang1}{5,4}
  \significado{s.}{norte; a parte norte de um país}
\end{verbete}

\begin{verbete}{北边}{bei3bian1}{5,5}
  \significado{adv.}{lado norte; ao norte de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{北约}{bei3yue1}{5,6}
  \significado*{s.}{OTAN (Organização do Tratado do Atlântico Norte); abreviatura de 北大西洋公约组织}
\end{verbete}

\begin{verbete}{北极}{bei3ji2}{5,7}
  \significado*{s.}{Ártico; Pólo Norte}
  \significado{s.}{pólo norte magnético}
\end{verbete}

\begin{verbete}{北京}{bei3jing1}{5,8}
  \significado*{s.}{Beijing (Pequim); Capital da China}
\end{verbete}

\begin{verbete}{北面}{bei3mian4}{5,9}
  \significado{s.}{lado norte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{本}{ben3}{5}[Radical 木]
  \significado{adv.}{inerente; originalmente}
  \significado{clas.}{para livros, dicionários, periódicos, arquivos, etc.}
  \significado{s.}{origem; fonte; raiz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{本子}{ben3zi5}{5,3}
  \significado[本]{s.}{caderno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{本来}{ben3lai2}{5,7}
  \significado{adv.}{originalmente; apropriadamente; legalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{必定}{bi4ding4}{5,8}
  \significado{adv.}{sem falta; certamente; com certeza; definitivamente; inevitavelmente; com determinação}
  \significado{v.}{estar vinculado a; ter certeza de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{必然}{bi4ran2}{5,12}
  \significado{adv.}{sem falta; certamente; definitivamente; inevitavelmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{边}{bian1}{5}[Radical 辵]
  \significado{adv.}{simultaneamente}
  \significado[个]{s.}{fronteira; limite; borda; margem; lado}
  \veja{边}{bian5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{边防}{bian1fang2}{5,6}
  \significado{s.}{defesa da fronteira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{边关}{bian1guan1}{5,6}
  \significado{s.}{posto de fronteira; posição defensiva estratégica na fronteira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{边}{bian5}{5}[Radical 辵]
  \significado{s.}{sufixo de uma palavra de localidade}
  \veja{边}{bian1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{布}{bu4}{5}[Radical 巾]
  \significado{s.}{pano; tecido}
  \significado{v.}{declarar; anunciar; espalhar; fazer conhecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{布谷鸟}{bu4gu3niao3}{5,7,5}
  \significado{s.}{cuco (pássaro)}
  \veja{杜鹃}{du4juan1}
  \veja{杜鹃鸟}{du4juan1niao3}
  \veja{杜宇}{du4yu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{布署}{bu4shu3}{5,13}
  \variante{部署}
\end{verbete}

\begin{verbete}{斥骂}{chi4ma4}{5,9}
  \significado{v.}{repreender}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出}{chu1}{5}[Radical ⼐]
  \significado{clas.}{para dramas, peças, óperas, etc.}
  \significado{v.}{sair; ir para fora; vir para fora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出口}{chu1kou3}{5,3}
  \significado[个]{s.}{exportação}
  \significado{v.+compl.}{exportar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出发}{chu1fa1}{5,5}
  \significado{v.}{partir; começar (uma jornada)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出击}{chu1ji1}{5,5}
  \significado{v.}{atacar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出去}{chu1qu4}{5,5}
  \significado{v.}{sair; ir para fora (a partir da minha localização)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出汗}{chu1han4}{5,6}
  \significado{v.}{transpirar; suar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出行}{chu1xing2}{5,6}
  \significado{v.}{sair para algum lugar (viagem relativamente curta); partir em uma viagem (viagem mais longa)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出来}{chu1lai2}{5,7}
  \significado{v.}{sair; vir para fora (para a minha localização)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出版}{chu1ban3}{5,8}
  \significado{v.}{publicar; editar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出版社}{chu1ban3she4}{5,8,7}
  \significado{s.}{editora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出差}{chu1chai1}{5,9}
  \significado{v.+compl.}{fazer uma viagem oficial ou de negócios}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出站}{chu1 zhan4}{5,10}
  \significado{s.}{saída da estação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出租}{chu1zu1}{5,10}
  \significado{v.}{alugar; arrendar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出租车}{chu1zu1che1}{5,10,4}
  \significado{s.}{táxi}
  \veja{出租汽车}{chu1zu1qi4che1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出租司机}{chu1zu1si1ji1}{5,10,5,6}
  \significado{s.}{motorista de táxi}
\end{verbete}

\begin{verbete}{出租汽车}{chu1zu1qi4che1}{5,10,7,4}
  \significado[辆]{s.}{táxi}
  \veja{出租车}{chu1zu1che1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{处}{chu3}{5}[Radical ⼡]
  \significado{v.}{residir; viver; habitar; estar dentro; estar situado em; ficar; se dar bem com; estar em uma posição de; lidar com; disciplinar; punir}
  \veja{处}{chu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{处罚}{chu3fa2}{5,9}
  \significado{v.}{penalizar; punir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{处}{chu4}{5}[Radical ⼡]
  \significado{clas.}{para locais ou itens de danos: lugar, local}
  \significado{s.}{local; localização; lugar; ponto; escritório; departamento}
  \veja{处}{chu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{处处}{chu4chu4}{5,5}
  \significado{adv.}{em todos os lugares; em todos os aspectos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{匆匆}{cong1cong1}{5,5}
  \significado{adv.}{apressadamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打}{da2}{5}[Radical 手]
  \significado{s.}{(empréstimo linguístico) dúzia}
  \veja{打}{da3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打}{da3}{5}[Radical 手]
  \significado{adv.}{desde}
  \significado{v.}{jogar (um jogo); bater; atacar; acertar; quebrar; digitar; misturar; construir; lutar; pegar; fazer; amarrar; atirar; calcular}
  \veja{打}{da2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打工}{da3gong1}{5,3}
  \significado{v.}{(para alunos) ter um emprego fora do horário de aula ou durante as férias; trabalhar em um emprego temporá rio ou casual}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打工人}{da3gong1ren2}{5,3,2}
  \significado{s.}{trabalhador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打电话}{da3dian4hua4}{5,5,8}
  \significado{v.}{ligar; dar um telefonema}
  \veja{给……打电话}{gei3 da3dian4hua4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打压}{da3ya1}{5,6}
  \significado{v.}{reprimir; derrotar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打扮}{da3ban5}{5,7}
  \significado{v.}{arranjar-se; enfeitar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打屁股}{da3pi4gu5}{5,7,8}
  \significado{v.}{dar um tapa no bumbum de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打扰}{da3rao3}{5,7}
  \significado{v.}{perturbar; incomodar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打针}{da3zhen1}{5,7}
  \significado{v.+compl.}{dar injeção; levar injeção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打的}{da3di1}{5,8}
  \significado{v.+compl.}{(coloquial) pegar um táxi; ir de táxi}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打架}{da3jia4}{5,9}
  \significado{v.+compl.}{lutar; brigar; participar de lutas, brigas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打结}{da3jie2}{5,9}
  \significado{v.}{dar um nó; amarrar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打骂}{da3ma4}{5,9}
  \significado{v.}{bater e repreender}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打猎}{da3lie4}{5,11}
  \significado{v.}{ir caçar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打球}{da3qiu2}{5,11}
  \significado{v.}{jogar bola; jogar (futebol, basquetebol, handbol, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打搅}{da3jiao3}{5,12}
  \significado{v.}{perturbar; incomodar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打算}{da3suan4}{5,14}
  \significado[个]{s.}{plano; intenção}
  \significado{v.}{pensar; planejar; pretender}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打瞌睡}{da3ke1shui4}{5,15,13}
  \significado{v.}{cochilar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{打磨}{da3mo2}{5,16}
  \significado{v.}{polir; fazer brilhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{代价}{dai4jia4}{5,6}
  \significado{s.}{preço; custo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{代言}{dai4yan2}{5,7}
  \significado{v.}{ser um porta-voz; ser um embaixador (para uma marca); endossar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{代表团}{dai4biao3tuan2}{5,8,6}
  \significado[个]{s.}{delegação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{代称}{dai4cheng1}{5,10}
  \significado{s.}{nome alternativo; antonomásia}
  \significado{v.}{referir-se a algo ou alguém por outro nome}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电子}{dian4zi3}{5,3}
  \significado{s.}{eletrônico; elétron}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电子名片}{dian4zi3 ming2pian4}{5,3,6,4}
  \significado{s.}{cartão de visita eletrônico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电子邮件}{dian4zi3you2jian4}{5,3,7,6}
  \significado[封,份]{s.}{correio eletrônico, \emph{e-mail}}
  \veja{电邮}{dian4you2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电车司机}{dian4che1 si1ji1}{5,4,5,6}
  \significado{s.}{motorista de bonde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电冰箱}{dian4bing1xiang1}{5,6,15}
  \significado[台]{s.}{frigorífico; refrigerador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电灯泡}{dian4deng1pao4}{5,6,8}
  \significado{s.}{lâmpada elétrica; (gíria) terceiro convidado indesejado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电动}{dian4dong4}{5,6}
  \significado{adj.}{movido a eletricidade; elétrico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电动车}{dian4dong4che1}{5,6,4}
  \significado{s.}{veículo elétrico (\emph{scooter}, bicicleta, carro, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电邮}{dian4you2}{5,7}
  \significado{s.}{correio eletrônico, \emph{e-mail}; abreviação de~电子邮件}
  \veja{电子邮件}{dian4zi3you2jian4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电话}{dian4hua4}{5,8}
  \significado[部]{s.}{telefone}
  \significado[通]{s.}{chamada telefônica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电视}{dian4shi4}{5,8}
  \significado[台,个]{s.}{televisão; TV; televisor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电视机}{dian4shi4ji1}{5,8,6}
  \significado[台]{s.}{aparelho de televisão; televisor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电脑}{dian4nao3}{5,10}
  \significado[台]{s.}{computador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电脑语言}{dian4nao3yu3yan2}{5,10,9,7}
  \significado{s.}{linguagem de programação; linguagem de computador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电梯}{dian4ti1}{5,11}
  \significado[台,部]{s.}{elevador; ascensor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电梯司机}{dian4ti1 si1ji1}{5,11,5,6}
  \significado{s.}{ascensorista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电影}{dian4ying3}{5,15}
  \significado[部,片,幕,场]{s.}{cinema; filme}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电影艺术}{dian4ying3 yi4shu4}{5,15,4,5}
  \significado{s.}{arte cinematográfica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电影节}{dian4ying3jie2}{5,15,5}
  \significado{s.}{festival de cinema}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电影术}{dian4ying3 shu4}{5,15,5}
  \significado{s.}{cinematografia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电影奖}{dian4ying3jiang3}{5,15,9}
  \significado{s.}{premiações de cinema}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电影界}{dian4ying3jie4}{5,15,9}
  \significado{s.}{indústria cinematográfica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电影音乐}{dian4ying3 yin1yue4}{5,15,9,5}
  \significado{s.}{música cinematográfica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电影院}{dian4ying3yuan4}{5,15,9}
  \significado[次,家,座]{s.}{sala de cinema}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电影票}{dian4ying3piao4}{5,15,11}
  \significado{s.}{ingresso de filme}
\end{verbete}

\begin{verbete}{电器}{dian4qi4}{5,16}
  \significado{s.}{aparelho elétrico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{叮嘱}{ding1zhu3}{5,15}
  \significado{v.}{exortar; avisar; insistir de novo e de novo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{东}{dong1}{5}[Radical ⼀]
  \significado*{s.}{sobrenome Dong}
  \significado{s.}{leste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{东方}{dong1fang1}{5,4}
  \significado*{s.}{sobrenome Dongfang}
  \significado{s.}{leste; oriente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{东方学院}{dong1fang1 xue2yuan4}{5,4,8,9}
  \significado*{s.}{Instituto Oriental}
\end{verbete}

\begin{verbete}{东半球}{dong1ban4qiu2}{5,5,11}
  \significado*{s.}{Hemisfério Oriental}
\end{verbete}

\begin{verbete}{东北}{dong1bei3}{5,5}
  \significado*{s.}{Nordeste da China; Manchúria}
  \significado{s.}{nordeste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{东边}{dong1bian5}{5,5}
  \significado{s.}{este; leste; lado leste; oriente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{东西}{dong1xi1}{5,6}
  \significado{s.}{leste e oeste}
  \veja{东西}{dong1xi5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{东西}{dong1xi5}{5,6}
  \significado[个,件]{s.}{coisa; materia; pessoa}
  \veja{东西}{dong1xi1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{东面}{dong1mian4}{5,9}
  \significado{s.}{lado leste (de algo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{东部}{dong1bu4}{5,10}
  \significado{s.}{leste; oriente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冬天}{dong1tian1}{5,4}
  \significado{s.}{inverno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冬瓜}{dong1gua1}{5,5}
  \significado{s.}{melão de inverno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{对}{dui4}{5}[Radical ⼨]
  \significado{adj.}{correto; sim}
  \significado{clas.}{para casais}
  \significado{prep.}{com; para; para com}
\end{verbete}

\begin{verbete}{对不起}{dui4bu5qi3}{5,4,10}
  \significado{v.}{desculpar; pedir desculpas; perdoar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{对手}{dui4shou3}{5,4}
  \significado{s.}{oponente; rival; concorrente; adversário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{对……有兴趣}{dui4 you3xing4qu4}{5,6,6,15}
  \significado{expr.}{estar interessado em\dots; ter interesse em\dots; interessar-se por\dots}
  \veja{对……感兴趣}{dui4 gan3xing4qu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{对话}{dui4hua4}{5,8}
  \significado[个]{s.}{diálogo; conversa}
  \significado{v.}{dialogar; conversar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{对面}{dui4mian4}{5,9}
  \significado{s.}{lado oposto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{对……说}{dui4 shuo5}{5,9}
  \significado{v.}{dizer a alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{对得起}{dui4de5qi3}{5,11,10}
  \significado{v.}{não decepcionar alguém; tratar alguém de maneira justa; ser digno de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{对……感兴趣}{dui4 gan3xing4qu4}{5,13,6,15}
  \significado{expr.}{estar interessado em\dots; ter interesse em\dots; interessar-se por\dots}
  \veja{对……有兴趣}{dui4 you3xing4qu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{对……熟悉}{dui4 shu2xi1}{5,15,11}
  \significado{expr.}{estar familiarizado com\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发}{fa1}{5}[Radical ⼜]
  \significado{clas.}{para tiros (rodadas)}
  \significado{v.}{enviar; mandar}
  \veja{发}{fa4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发生}{fa1sheng1}{5,5}
  \significado{v.}{acontecer; ocorrer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发动机}{fa1dong4ji1}{5,6,6}
  \significado[台]{s.}{motor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发财}{fa1cai2}{5,7}
  \significado{v.+compl.}{ficar rico; fazer fortuna}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发抖}{fa1dou3}{5,7}
  \significado{v.}{tremer; sacudir; estremecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发表}{fa1biao3}{5,8}
  \significado{v.}{emitir; publicar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发明者}{fa1ming2zhe3}{5,8,8}
  \significado{s.}{inventor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发现}{fa1xian4}{5,8}
  \significado{s.}{descoberta}
  \significado{v.}{perceber, tornar-se ciente de; descobrir, encontrar, detectar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发现者}{fa1xian4 zhe3}{5,8,8}
  \significado{s.}{descobridor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发音}{fa1yin1}{5,9}
  \significado{s.}{pronúncia}
  \significado{v.}{pronunciar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发烧}{fa1shao1}{5,10}
  \significado{v.}{ter febre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发展}{fa1zhan3}{5,10}
  \significado{s.}{desenvolvimento}
  \significado{v.}{desenvolver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发票}{fa1piao4}{5,11}
  \significado{s.}{fatura; recibo; conta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发愁}{fa1chou2}{5,13}
  \significado{v.+compl.}{preocupar-se; ficar ansioso; ficar triste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发}{fa4}{5}[Radical ⼜]
  \significado{s.}{cabelo}
  \veja{发}{fa1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发型}{fa4xing2}{5,9}
  \significado{s.}{penteado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发簪}{fa4zan1}{5,18}
  \significado{s.}{grampo de cabelo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{犯法}{fan4fa3}{5,8}
  \significado{v.}{violar (quebrar) a lei}
\end{verbete}

\begin{verbete}{犯罪}{fan4zui4}{5,13}
  \significado{v.+compl.}{cometer  um crime (uma ofensa)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{付}{fu4}{5}[Radical 人]
  \significado*{s.}{sobrenome Fu}
  \significado{clas.}{para pares ou conjuntos de coisas}
  \significado{v.}{pagar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{付款}{fu4kuan3}{5,12}
  \significado{s.}{pagamento}
  \significado{v.+compl.}{pagar uma quantia em dinheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甘心}{gan1xin1}{5,4}
  \significado{v.}{estar disposto a; resignar-se a}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甘薯}{gan1shu3}{5,16}
  \significado{s.}{batata doce}
\end{verbete}

\begin{verbete}{功夫}{gong1fu5}{5,4}
  \significado*{s.}{Gongfu (Kung Fu), arte marcial}
  \significado{s.}{esforço; habilidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{功臣}{gong1chen2}{5,6}
  \significado{s.}{oficial meritório; pessoa que presta serviço excepcional, herói; (fig.) alguém que desempenha um papel vital}
\end{verbete}

\begin{verbete}{句}{gou4}{5}[Radical 口]
  \variante{勾}
  \veja{句}{ju4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{古}{gu3}{5}[Radical ⼝]
  \significado*{s.}{sobrenome Gu}
  \significado{adj.}{anciente; antigo; velho; (prefixo) paleo-}
\end{verbete}

\begin{verbete}{古人}{gu3ren2}{5,2}
  \significado{s.}{pessoas dos tempos antigos; os antigos; espécies humanas extintas, como \emph{Homo erectus} ou \emph{Homo neanderthalensis}; pessoa falecida (literário)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{古老}{gu3lao3}{5,6}
  \significado{adj.}{ancestral; antigo; velho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{古城}{gu3cheng2}{5,9}
  \significado{s.}{cidade antiga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{古铜色}{gu3tong2se4}{5,11,6}
  \significado{s.}{bronze (cor)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{归}{gui1}{5}[Radical ⼹]
  \significado*{s.}{sobrenome Gui}
  \significado{s.}{divisão no ábaco com divisor de um dígito}
  \significado{v.}{retornar; voltar a; retribuir a; (uma responsabilidade) a ser resolvido por; pertencer; reunir-se; (usado entre dois verbos idênticos) apesar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汉字}{han4zi4}{5,6}
  \significado[个]{s.}{caracter chinês}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汉服}{han4fu2}{5,8}
  \significado{s.}{vestido chinês tradicional Han}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汉语}{han4yu3}{5,9}
  \significado[门]{s.}{chinês, língua chinesa, mandarim}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汉堡王}{han4bao3wang2}{5,12,4}
  \significado*{s.}{Burguer King (restaurante \emph{fast-food})}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汉堡包}{han4bao3bao1}{5,12,5}
  \significado[个]{s.}{hambúrguer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汉葡词典}{han4-pu2 ci2dian3}{5,12,7,8}
  \significado[部,本]{s.}{dicionário chinês-português}
  \veja{葡汉词典}{pu2-han4 ci2dian3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{号}{hao2}{5}[Radical 口]
  \significado[个]{s.}{rugido; choro}
  \veja{号}{hao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{号}{hao4}{5}[Radical 口]
  \significado{num.}{dia do mês; usado para indicar o número de pessoas}
  \significado[个]{s.}{dia do mês; número}
  \veja{号}{hao2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{号角}{hao4jiao3}{5,7}
  \significado{s.}{corneta; trombeta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{号码}{hao4ma3}{5,8}
  \significado[堆,个]{s.}{número}
\end{verbete}

\begin{verbete}{囘}{hui2}{5}
  \variante{回}
\end{verbete}

\begin{verbete}{记住}{ji4-zhu4}{5,7}
  \significado{v.}{decorar; memorizar; ter em mente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{记性}{ji4xing5}{5,8}
  \significado{s.}{memória (habilidade em reter informações)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{记得}{ji4de5}{5,11}
  \significado{v.}{lembrar; lembrar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{加}{jia1}{5}[Radical 力]
  \significado*{s.}{Canadá, abreviação de~加拿大; sobrenome Jia}
  \veja{加拿大}{jia1na2da4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{加入}{jia1ru4}{5,2}
  \significado{v.}{tornar-se um membro; juntar-se; participar de; adicionar em}
\end{verbete}

\begin{verbete}{加工}{jia1gong1}{5,3}
  \significado{s.}{processo; trabalho (de uma máquina)}
  \significado{v.}{processar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{加油}{jia1you2}{5,8}
  \significado{v.+compl.}{lubrificar; encher o tanque de combustível | fazer um esforço maior; fazer um esforço extra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{加拿大}{jia1na2da4}{5,10,3}
  \significado{s.}{Canadá}
  \veja{加}{jia1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{加拿大人}{jia1na2da4ren2}{5,10,3,2}
  \significado{s.}{canadense; pessoa nascida no Canadá}
\end{verbete}

\begin{verbete}{加速}{jia1su4}{5,10}
  \significado{v.}{acelerar; agilizar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{加速度}{jia1su4du4}{5,10,9}
  \significado{s.}{aceleração}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甲骨文}{jia3gu3wen2}{5,9,4}
  \significado{s.}{escrituras de oráculos; inscrições em ossos de oráculos (forma original de escritura chinesa)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{叫}{jiao4}{5}[Radical 口]
  \significado{v.}{chamar-se; chamar; gritar; pedir (comida em um restaurante)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{节日}{jie2ri4}{5,4}
  \significado[个]{s.}{festival; feriado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{节奏}{jie2zou4}{5,9}
  \significado{s.}{ritmo; cadência; batida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{纠葛}{jiu1ge2}{5,12}
  \significado{s.}{emaranhado; disputa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{旧}{jiu4}{5}[Radical 日]
  \significado{adj.}{velho; antigo; desgastado (com a idade)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{句}{ju4}{5}[Radical 口]
  \significado{clas.}{para orações, frases ou linhas de versos}
  \significado{s.}{sentença; cláusula; frase}
  \veja{句}{gou4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{句子}{ju4zi5}{5,3}
  \significado[个]{s.}{sentença; frase; oração}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卡车司机}{ka3che1 si1ji1}{5,4,5,6}
  \significado{s.}{motorista de caminhão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卡片}{ka3pian4}{5,4}
  \significado{s.}{cartão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卡片游戏}{ka3pian4 you2xi4}{5,4,12,6}
  \significado{s.}{carta de baralho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卡通}{ka3tong1}{5,10}
  \significado{s.}{\emph{cartoon} (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{可}{ke3}{5}[Radical 口]
  \significado{adv.}{muito; realmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{可口可乐}{ke3kou3ke3le4}{5,3,5,5}
  \significado*{s.}{Coca-Cola (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{可以}{ke3yi3}{5,4}
  \significado{v.}{ser capaz de; poder}
\end{verbete}

\begin{verbete}{可卡因}{ke3ka3yin1}{5,5,6}
  \significado{s.}{cocaína (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{可怕}{ke3pa4}{5,8}
  \significado{adj.}{horrível; terrível; formidável; assustador; hediondo}
  \significado{adv.}{terrivelmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{可是}{ke3shi4}{5,9}
  \significado{adv.}{(usado para dar ênfase) de fato}
  \significado{conj.}{porém; contudo; mas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{可爱}{ke3'ai4}{5,10}
  \significado{adj.}{adorável; querido; fofo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{可能}{ke3neng2}{5,10}
  \significado{adj.}{possível; provável}
  \significado{adv.}{possivelmente; provavelmente}
  \significado[个]{s.}{possibilidade; probabilidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{可惜}{ke3xi1}{5,11}
  \significado{adj.}{é uma pena; que pena}
  \significado{adv.}{infelizmente; que pena; é uma pena}
\end{verbete}

\begin{verbete}{可编程}{ke3bian1cheng2}{5,12,12}
  \significado{adj.}{programável}
\end{verbete}

\begin{verbete*}{可擦写可编程只读存储器}{ke3ca1xie3ke3bian1cheng2zhi1du2cun2chu3qi4}{5,17,5,5,12,12,5,10,6,12,16}
  \significado{s.}{EPROM (\emph{erasable programmable read-only memory})}
\end{verbete*}

\begin{verbete}{兰花}{lan2hua1}{5,7}
  \significado{s.}{orquídea}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乐观}{le4guan1}{5,6}
  \significado{adj.}{otimista; esperançoso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乐园}{le4yuan2}{5,7}
  \significado{s.}{paraíso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乐高}{le4gao1}{5,10}
  \significado*{s.}{Lego (brinquedo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{礼节}{li3jie2}{5,5}
  \significado{s.}{protocolo; cerimônia; etiqueta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{礼让}{li3rang4}{5,5}
  \significado{s.}{cortesia}
  \significado{v.}{mostrar consideração por (outros); ceder a (outro veículo, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{礼物}{li3wu4}{5,8}
  \significado[件,个,份]{s.}{prenda; lembrança; presente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{厉害}{li4hai5}{5,10}
  \significado{adj.}{severo; rigoroso; exigente; radical; violento; feroz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{立法}{li4fa3}{5,8}
  \significado{s.}{legislação}
  \significado{v.}{promulgar leis; legislar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{立刻}{li4ke4}{5,8}
  \significado{adv.}{imediatamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{令人}{ling4ren2}{5,2}
  \significado{v.}{causar alguém (a fazer alguma coisa); fazer alguém ficar zangado, encantado, etc.}
\end{verbete}

\begin{verbete}{另外}{ling4wai4}{5,5}
  \significado{adv./pron.}{além disso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{龙}{long2}{5}[Radical 龍]
  \significado*{s.}{sobrenome Long}
  \significado{adj.}{imperial}
  \significado[条]{s.}{dragão chinês; (fig.) imperador; dragão; (forma ligada) dinossauro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{龙山}{long2shan1}{5,3}
  \significado*{s.}{Longshan}
\end{verbete}

\begin{verbete}{龙虾}{long2xia1}{5,9}
  \significado{s.}{lagosta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卢旺达}{lu2wang4da2}{5,8,6}
  \significado*{s.}{Ruanda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{们}{men5}{5}[Radical 人]
  \significado{part.}{sufixo para plural de pronomes e substantivos referentes a indivíduos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{灭火}{mie4huo3}{5,4}
  \significado{s.}{combate a incêndios}
  \significado{v.}{extinguir um incêndio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{民主}{min2zhu3}{5,5}
  \significado{adj.}{democrático}
  \significado{s.}{democracia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{民众}{min2zhong4}{5,6}
  \significado{s.}{a população; as massas; as pessoas comuns}
\end{verbete}

\begin{verbete}{母亲}{mu3qin1}{5,9}
  \significado[个]{s.}{mãe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{母语}{mu3yu3}{5,9}
  \significado{s.}{língua materna; língua nativa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{奶奶}{nai3nai5}{5,5}
  \significado[位]{s.}{avó(paterna); respeitoso: dona da casa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鸟儿}{niao3r5}{5,2}
  \significado[只]{s.}{pássaro; ave}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宁}{ning2}{5}[Radical 宀]
  \significado*{s.}{sobrenome Ning}
  \significado{adj.}{calmo, pacífico, sereno; saudável}
  \veja{宁}{ning4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宁}{ning4}{5}[Radical 宀]
  \significado{conj.}{mais\dots do que\dots, melhor\dots do que\dots}
  \veja{宁}{ning2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宁可}{ning4ke3}{5,5}
  \significado{conj.}{mais\dots do que\dots; melhor\dots do que\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宁可……也不……}{ning4ke3 ye3bu4}{5,5,3,4}
  \significado{conj.}{em vez de\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宁可……也要……}{ning4ke3 ye3yao4}{5,5,3,9}
  \significado{conj.}{mesmo que tenhamos que\dots nós iremos\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宁肯}{ning4ken3}{5,8}
  \significado{conj.}{mais\dots do que\dots, melhor\dots do que\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宁愿}{ning4yuan4}{5,14}
  \significado{conj.}{mais\dots do que\dots, melhor\dots do que\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{扒犁}{pa2li2}{5,11}
  \significado{s.}{trenó}
  \veja{爬犁}{pa2li2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{皮}{pi2}{5}[Radical 皮][Kangxi 107]
  \significado*{s.}{sobrenome Pi}
  \significado{adj.}{safado}
  \significado[张]{s.}{couro; pele; pelagem; pico- (um trilhonésimo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{皮下}{pi2xia4}{5,3}
  \significado{adj.}{subcutâneo (injeção); sob a pele}
\end{verbete}

\begin{verbete}{皮卡}{pi2ka3}{5,5}
  \significado{s.}{(empréstimo linguístico) \emph{pick-up}, caminhonete}
\end{verbete}

\begin{verbete}{皮卡丘}{pi2ka3qiu1}{5,5,5}
  \significado*{s.}{\emph{Pikachu} (Pokémon, 口袋妖怪)}
  \veja{口袋妖怪}{kou3dai4 yao1guai4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{皮肤}{pi2fu1}{5,8}
  \significado[层,块]{s.}{pele}
\end{verbete}

\begin{verbete}{平}{ping2}{5}[Radical 干]
  \significado*{s.}{sobrenome Ping}
  \significado{adj.}{calmo; pacífico}
  \significado{s.}{plano; nível}
  \significado{v.}{fazer a mesma pontuação; marcar uma pontuação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{平台}{ping2tai2}{5,5}
  \significado{s.}{plataforma; terraço; edifício de telhado plano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{平地}{ping2di4}{5,6}
  \significado{v.}{nivelar a terra; aplanar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{平时}{ping2shi2}{5,7}
  \significado{adv.}{normalmente; em tempos normais; em tempos de paz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{扑克}{pu1ke4}{5,7}
  \significado{s.}{\emph{poker} (jogo, empréstimo linguístico); baralho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{巧合}{qiao3he2}{5,6}
  \significado{s.}{coincidência}
  \significado{v.}{coincidir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{巧克力}{qiao3ke4li4}{5,7,2}
  \significado[块]{s.}{chocolate (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丘陵}{qiu1ling2}{5,10}
  \significado{s.}{colinas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{厺}{qu4}{5}
  \variante{去}
\end{verbete}

\begin{verbete}{去}{qu4}{5}[Radical 厶]
  \significado{v.}{ir; eufenismo:~morrer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{去年}{qu4nian2}{5,6}
  \significado{s.}{ano passado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{去死}{qu4si3}{5,6}
  \significado{interj.}{Caia morto!; Vá para o Inferno!}
\end{verbete}

\begin{verbete}{让}{rang4}{5}[Radical 言]
  \significado{v.}{deixar alguém fazer alguma coisa; fazer alguém (sentir-se triste, etc.); permitir; conceder}
\end{verbete}

\begin{verbete}{让步}{rang4bu4}{5,7}
  \significado{v.+compl.}{fazer uma concessão; entregar; desistir; comprometer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{扔}{reng1}{5}[Radical 手]
  \significado{v.}{lançar; atirar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{扔下}{reng1xia4}{5,3}
  \significado{v.}{lançar (uma bomba); derrubar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{扔弃}{reng1qi4}{5,7}
  \significado{v.}{abandonar; descartar; jogar fora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{扔掉}{reng1diao4}{5,11}
  \significado{v.}{jogar fora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{闪存盘}{shan3cun2pan2}{5,6,11}
  \significado{s.}{unidade de memória USB; cartão de memória; \emph{pen drive}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生}{sheng1}{5}[Radical 生][Kangxi 100]
  \significado{adj.}{vida; estudante; cru; não cozido}
  \significado{v.}{nascer; dar a luz; crescer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生气}{sheng1qi4}{5,4}
  \significado{s.}{vitalidade; vigor}
  \significado{v.+compl.}{irritar-se; zangar-se; ofender-se; ficar com raiva}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生日}{sheng1ri4}{5,4}
  \significado[个]{s.}{aniversário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生长}{sheng1zhang3}{5,4}
  \significado{v.}{crescer; amadurecer; ser criado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生的}{sheng1de5}{5,8}
  \significado{conj.}{para evitar isso; para que\dots não\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生态}{sheng1tai4}{5,8}
  \significado{adj.}{ecológico}
  \significado{s.}{ecologia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生物}{sheng1wu4}{5,8}
  \significado{adj.}{biológico}
  \significado{s.}{biologia (disciplina); organismo; ser vivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生鱼片}{sheng1yu2pian4}{5,8,4}
  \significado{s.}{fatias de peixe cru, \emph{sashimi}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生活}{sheng1huo2}{5,9}
  \significado[道]{s.}{vida; atividade; meios de subsistência}
  \significado{v.}{viver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生活垃圾}{sheng1huo2la1ji1}{5,9,8,6}
  \significado{s.}{lixo doméstico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生活型}{sheng1huo2 xing2}{5,9,9}
  \significado{s.}{forma de vida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生菜}{sheng1cai4}{5,11}
  \significado{s.}{alface}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生理}{sheng1li3}{5,11}
  \significado{adj.}{fisiológico}
  \significado{s.}{fisiologia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生意}{sheng1yi4}{5,13}
  \significado{s.}{força vital; vitalidade}
  \veja{生意}{sheng1yi5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生意}{sheng1yi5}{5,13}
  \significado{s.}{negócio}
  \veja{生意}{sheng1yi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{圣地}{sheng4di4}{5,6}
  \significado{s.}{terra santa (de uma religião); lugar sagrado; santuário; cidade santa (como Jerusalém, Meca, etc.); centro de interesse histórico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{圣诞节}{sheng4dan4jie2}{5,8,5}
  \significado*{s.}{Natal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{失去}{shi1qu4}{5,5}
  \significado{v.}{perder}
\end{verbete}

\begin{verbete}{失眠}{shi1mian2}{5,10}
  \significado{s.}{insônia}
  \significado{v.}{ter insônia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{失望}{shi1wang4}{5,11}
  \significado{adj.}{desapontado}
  \significado{v.}{perder a esperança; desesperar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{失落}{shi1luo4}{5,12}
  \significado{s.}{frustração; decepção; perda}
  \significado{v.}{perder (algo); cair (algo); sentir uma sensação de perda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{失意}{shi1yi4}{5,13}
  \significado{adj.}{desapontado, frustrado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{世代}{shi4dai4}{5,5}
  \significado{adv.}{por muitas gerações}
  \significado{s.}{geração; era}
\end{verbete}

\begin{verbete}{世界}{shi4jie4}{5,9}
  \significado[个]{s.}{mundo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{世界杯}{shi4jie4bei1}{5,9,8}
  \significado*{s.}{Copa do Mundo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{世锦赛}{shi4jin3sai4}{5,13,14}
  \significado*{s.}{Campeonato Mundial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{市区}{shi4qu1}{5,4}
  \significado{s.}{centro da cidade; distrito urbano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{市中心}{shi4zhong1xin1}{5,4,4}
  \significado{s.}{centro da cidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{市场}{shi4chang3}{5,6}
  \significado{s.}{mercado (também no abstrato)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{帅}{shuai4}{5}[Radical 巾]
  \significado*{s.}{sobrenome Shuai}
  \significado{adj.}{elegante; agradável à vista; gracioso; inteligente}
  \significado{interj.}{Legal!}
  \significado{s.}{comandante em chefe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丝}{si1}{5}[Radical 一]
  \significado{adj.}{filiforme; delgado como um fio; que se assemelha a um fio}
  \significado{clas.}{um traço (de fumaça, etc.), um pouquinho, etc.}
  \significado{s.}{seda;  (cozinha) pedaços ou tiras de julienne, tiras cortadas finas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{司机}{si1ji1}{5,6}
  \significado{s.}{condutor; motorista; chofer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{四}{si4}{5}[Radical 囗]
  \significado{num.}{quatro, 4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{四川}{si4chuan1}{5,3}
  \significado*{s.}{Sichuan}
\end{verbete}

\begin{verbete}{四季分明}{si4ji4-fen1ming2}{5,8,4,8}
  \significado{expr.}{as quatro estações são muito distintas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{四季如春}{si4ji4-ru2chun1}{5,8,6,9}
  \significado{expr.}{é primavera todo o ano; clima favorável durante todo o ano; quatro estações como a primavera}
\end{verbete}

\begin{verbete}{㐌}{ta1}{5}[Radical 乙]
  \variante{它}
\end{verbete}

\begin{verbete}{他}{ta1}{5}[Radical 人]
  \significado{pron.}{ele; se, o, lhe; si, consigo, ele}
  \veja{怹}{tan1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{他们}{ta1men5}{5,5}
  \significado{pron.}{eles; se, os, lhes; si, consigo, eles}
\end{verbete}

\begin{verbete}{他们的}{ta1men5 de5}{5,5,8}
  \significado{pron.}{deles}
\end{verbete}

\begin{verbete}{他妈的}{ta1ma1de5}{5,6,8}
  \significado{interj.}{Dane-se!; Foda-se!}
\end{verbete}

\begin{verbete}{他的}{ta1 de5}{5,8}
  \significado{pron.}{dele}
\end{verbete}

\begin{verbete}{它}{ta1}{5}[Radical 宀]
  \significado{pron.}{ele (para objetos inanimados); se, o, lhe; si, consigo, eles}
\end{verbete}

\begin{verbete}{它们}{ta1men5}{5,5}
  \significado{pron.}{eles (para objetos inanimados); se, os, lhes; si, consigo, eles}
\end{verbete}

\begin{verbete}{台}{tai2}{5}[Radical 口]
  \significado*{s.}{sobrenome Tai}
  \significado{clas.}{para aparelhos e máquinas}
  \significado{s.}{estação de transmissão; contador; \emph{help desk}; suporte técnico; plataforma; terraço; tufão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{台下}{tai2xia4}{5,3}
  \significado{s.}{platéia; fora do palco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{台风}{tai2feng1}{5,4}
  \significado{s.}{tufão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{讨生活}{tao3sheng1huo2}{5,5,9}
  \significado{v.}{ganhar a vida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{田}{tian2}{5}[Radical 田][Kangxi 102]
  \significado*{s.}{sobrenome Tian}
  \significado[片]{s.}{fazenda; campo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{田园}{tian2yuan2}{5,7}
  \significado{adj.}{bucólico}
  \significado{s.}{campo; interior; rural}
\end{verbete}

\begin{verbete}{头}{tou2}{5}[Radical 大]
  \significado{clas.}{para suínos ou gado}
  \significado[个]{s.}{cabeça}
  \veja{头}{tou5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{头发}{tou2fa5}{5,5}
  \significado{s.}{cabelo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{头号}{tou2hao4}{5,5}
  \significado{adj.}{primeira classe; número um; \emph{top rank}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{头头}{tou2tou2}{5,5}
  \significado{s.}{chefe; o cabeça}
\end{verbete}

\begin{verbete}{头脑风暴}{tou2nao3feng1bao4}{5,10,4,15}
  \significado{s.}{\emph{brainstorm}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{头像}{tou2xiang4}{5,13}
  \significado{s.}{retrato; busto; avatar; imagem de perfil (computação)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{头}{tou5}{5}[Radical 大]
  \significado{s.}{sufixo para nomes}
  \veja{头}{tou2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外}{wai4}{5}[Radical 夕]
  \significado{p.l.}{fora; por fora; exterior; estrangeiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外公}{wai4gong1}{5,4}
  \significado{s.}{avô materno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外水}{wai4shui3}{5,4}
  \significado{s.}{renda extra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外边}{wai4bian5}{5,5}
  \significado{adv.}{fora do país; superfície externa; fora; lugar diferente de sua casa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外号}{wai4hao4}{5,5}
  \significado{s.}{apelido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外交}{wai4jiao1}{5,6}
  \significado{adj.}{diplomático}
  \significado[个]{s.}{diplomacia; relações exteriores}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外孙}{wai4sun1}{5,6}
  \significado{s.}{filho da filha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外孙女}{wai4sun1nv3}{5,6,3}
  \significado{s.}{filha da filha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外协}{wai4xie2}{5,6}
  \significado{s.}{terceirização; pessoas que julgam os outros pela aparência}
  \veja{外貌协会}{wai4mao4xie2hui4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外衣}{wai4yi1}{5,6}
  \significado{s.}{aparência; roupa de cima}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外围}{wai4wei2}{5,7}
  \significado{adv.}{arredores}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外国}{wai4guo2}{5,8}
  \significado[个]{s.}{país estrangeiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外国人}{wai4guo2ren2}{5,8,2}
  \significado{s.}{estrangeiro; nascido fora do país}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外事}{wai4shi4}{5,8}
  \significado{s.}{assuntos ou relações exteriores}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外贸}{wai4mao4}{5,9}
  \significado{s.}{comércio exterior}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外面}{wai4mian4}{5,9}
  \significado{adv.}{fora; por fora; exterior; superfície}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外语}{wai4yu3}{5,9}
  \significado[门]{s.}{língua estrangeira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外海}{wai4hai3}{5,10}
  \significado{s.}{mar aberto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外积}{wai4ji1}{5,10}
  \significado{s.}{produto exterior; matemática:~o produto vetorial de dois vetores}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外婆}{wai4po2}{5,11}
  \significado{s.}{avó materna}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外插}{wai4cha1}{5,12}
  \significado{v.}{extrapolar; computação:~conectar (um dispositivo periférico, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{外貌协会}{wai4mao4xie2hui4}{5,14,6,6}
  \significado{s.}{``o clube da boa aparência'': pessoas que dão grande importância à aparência de uma pessoa}
  \veja{外协}{wai4xie2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{未}{wei4}{5}[Radical 木]
  \significado{adv.}{não ter; ainda não}
\end{verbete}

\begin{verbete}{未必}{wei4bi4}{5,5}
  \significado{adv.}{não pode; não necessariamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{务实}{wu4shi2}{5,8}
  \significado{adj.}{pragmático}
  \significado{v.}{lidar com assuntos concretos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{仙}{xian1}{5}[Radical 人]
  \significado{s.}{imortal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{写}{xie3}{5}[Radical 冖]
  \significado{v.}{escrever}
\end{verbete}

\begin{verbete}{写字}{xie3zi4}{5,6}
  \significado{v.}{escrever (à mão); praticar caligrafia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{写字匠}{xie3zi4 jiang4}{5,6,6}
  \significado{s.}{calígrafo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{写作}{xie3zuo4}{5,7}
  \significado{s.}{escrita; redação; composição}
  \significado{v.}{escrever}
\end{verbete}

\begin{verbete}{写真}{xie3zhen1}{5,10}
  \significado{s.}{retrato}
  \significado{v.}{descrever algo com precisão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{写意}{xie3yi4}{5,13}
  \significado{s.}{estilo de pintura chinesa à mão livre, caracterizado por traços ousados em vez de detalhes precisos}
  \significado{v.}{sugerir (em vez de descrever em detalhes)}
  \veja{写意}{xie4yi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{写照}{xie3zhao4}{5,13}
  \significado{s.}{retrato}
\end{verbete}

\begin{verbete}{写意}{xie4yi4}{5,13}
  \significado{adj.}{confortável; agradável; relaxado}
  \veja{写意}{xie3yi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{兄弟}{xiong1di4}{5,7}
  \significado{adj.}{fraternal; \emph{brotherly}}
  \significado{pron.}{eu, me (termo de uso humilde por homens em discurso público)}
  \significado[个]{s.}{irmãos; irmão mais novo; \emph{brothers}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玄学}{xuan2xue2}{5,8}
  \significado{s.}{Escola Philosófica Wei e Jin amalgamando os ideais daoísta e confucionistas; tradução da metafísica (形而上学)}
  \veja{形而上学}{xing2'er2shang4xue2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{仪式}{yi2shi4}{5,6}
  \significado{s.}{cerimônia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{永不}{yong3bu4}{5,4}
  \significado{adv.}{nunca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{永远}{yong3yuan3}{5,7}
  \significado{adv.}{para sempre, sempre; permanentemente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{用}{yong4}{5}[Radical 用][Kangxi 101]
  \significado{v.}{usar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{用心}{yong4xin1}{5,4}
  \significado{s.}{motivo; intenção}
  \significado{v.+compl.}{ser diligente ou atencioso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{用处}{yong4chu5}{5,5}
  \significado[个]{s.}{usabilidade; utilidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{用料}{yong4liao4}{5,10}
  \significado{s.}{ingredientes; materiais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{右}{you4}{5}[Radical 口]
  \significado{p.l.}{direita}
  \significado{s.}{política:~a Direita}
\end{verbete}

\begin{verbete}{右手}{you4shou3}{5,4}
  \significado{s.}{mão direita; lado direito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{右边}{you4bian5}{5,5}
  \significado{adv.}{à direita; ao lado direito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{右侧}{you4ce4}{5,8}
  \significado{s.}{lateral direita; lado direito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{右转}{you4zhuan3}{5,8}
  \significado{v.}{virar à direita}
\end{verbete}

\begin{verbete}{右面}{you4mian4}{5,9}
  \significado{s.}{lado direito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{右倾}{you4qing1}{5,10}
  \significado{adj.}{conservador; reacionário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{右袒}{you4tan3}{5,10}
  \significado{v.}{ser tendencioso; ser parcial; favorecer um lado; tomar partido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{幼儿园}{you4'er2yuan2}{5,2,7}
  \significado{s.}{jardim de infância; berçário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玉}{yu4}{5}[Radical 玉][Kangxi 96]
  \significado[块]{s.}{jade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玉米}{yu4mi3}{5,6}
  \significado[粒]{s.}{milho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玉米片}{yu4mi3pian4}{5,6,4}
  \significado{s.}{flocos de milho; chips de tortilha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玉米花}{yu4mi3hua1}{5,6,7}
  \significado{s.}{pipoca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玉米饼}{yu4mi3bing3}{5,6,9}
  \significado{s.}{tortilha mexicana; bolo de milho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玉米面}{yu4mi3mian4}{5,6,9}
  \significado{s.}{fubá; farinha de milho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玉米粉}{yu4mi3fen3}{5,6,10}
  \significado{s.}{amido de milho; farinha de milho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玉米笋}{yu4mi3sun3}{5,6,10}
  \significado{s.}{broto de milho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玉米糁}{yu4mi3san3}{5,6,14}
  \significado{s.}{grãos de milho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玉米糕}{yu4mi3gao1}{5,6,16}
  \significado{s.}{bolo de milho; polenta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{正}{zheng1}{5}[Radical 止]
  \significado{s.}{primeiro mês do ano lunar}
  \veja{正}{zheng4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{正}{zheng4}{5}[Radical 止]
  \significado{adj.}{reto; vertical; adequado; principal; positivo (matemática)}
  \significado{adv.}{agora mesmo; no processo de}
  \significado{v.}{corrigir; retificar}
  \veja{正}{zheng1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{正正}{zheng4zheng4}{5,5}
  \significado{adv.}{na hora certa; ordenadamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{正在}{zheng4zai4}{5,6}
  \significado{adv.}{no processo de; atualmente; em andamento}
  \significado{v.}{estar a~+~v.inf.; estar~+~v.ger.}
\end{verbete}

\begin{verbete}{正宗}{zheng4zong1}{5,8}
  \significado{adj.}{autêntico; genuíno; \emph{old school}; (fig.) tradicional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{正常}{zheng4chang2}{5,11}
  \significado{adj.}{regular; normal; ordinário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只}{zhi1}{5}[Radical 口]
  \significado{clas.}{para pássaros, gatos, cãezinhos, etc.}
  \veja{只}{zhi3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只身}{zhi1shen1}{5,7}
  \significado{adv.}{sozinho; por si só}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只}{zhi3}{5}[Radical 口]
  \significado{adv.}{apenas; só}
  \veja{只}{zhi1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只好}{zhi3hao3}{5,6}
  \significado{adv.}{ser forçado a; ter que; sem nenhuma opção melhor; não ter outro remédio senão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只有……才……}{zhi3you3 cai2}{5,6,3}
  \significado{conj.}{só se\dots então\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只怕}{zhi3pa4}{5,8}
  \significado{adv.}{receio que\dots; talvez; muito provavelmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只要}{zhi3yao4}{5,9}
  \significado{conj.}{se apenas; contanto que}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只要……就……}{zhi3yao4 jiu4}{5,9,12}
  \significado{conj.}{contanto que/desde que/se somente\dots, então\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只读}{zhi3du2}{5,10}
  \significado{s.}{somente leitura (computação); \emph{read-only}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只顾}{zhi3gu4}{5,10}
  \significado{adv.}{exclusivamente preocupado (com uma coisa)}
  \significado{v.}{cuidar de apenas um aspecto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只消}{zhi3xiao1}{5,10}
  \significado{conj.}{desde que}
\end{verbete}

\begin{verbete}{只得}{zhi3de5}{5,11}
  \significado{v.}{ser obrigado a; não ter outra alternativa senão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{主义}{zhu3yi4}{5,3}
  \significado{s.}{ideologia; sufixo "ismo"}
\end{verbete}

\begin{verbete}{主席}{zhu3xi2}{5,10}
  \significado*[个,位]{s.}{Presidente (da China); Primeiro-Ministro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{主席台}{zhu3xi2tai2}{5,10,5}
  \significado[个]{s.}{plataforma; tribuna}
\end{verbete}

\begin{verbete}{主席团}{zhu3xi2tuan2}{5,10,6}
  \significado{s.}{presídio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{左}{zuo3}{5}[Radical 工]
  \significado*{s.}{sobrenome Zuo}
  \significado{p.l.}{esquerda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{左边}{zuo3bian5}{5,5}
  \significado{s.}{esquerda; lado esquerdo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{左右}{zuo3you4}{5,5}
  \significado{adv.}{cerca de; aproximadamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{左面}{zuo3mian4}{5,9}
  \significado{s.}{esquerda; lado esquerdo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{左派}{zuo3pai4}{5,9}
  \significado{s.}{esquerda (política); esquerdista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{左倾}{zuo3qing1}{5,10}
  \significado{s.}{esquerdista; progressivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{左袒}{zuo3tan3}{5,10}
  \significado{v.}{ser tendencioso; ser parcial para; favorecer um lado; tomar partido com}
\end{verbete}

\begin{verbete}{左舷}{zuo3xian2}{5,11}
  \significado{s.}{porto (lado de um navio)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{左翼}{zuo3yi4}{5,17}
  \significado{s.}{esquerda (política)}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%

