%%%
%%% 6画
%%%

\section*{6画}\addcontentsline{toc}{section}{6画}

\begin{verbete}{安全}{an1quan2}{6,6}
  \significado{adj.}{seguro}
  \significado{s.}{segurança}
\end{verbete}

\begin{verbete}{安神}{an1shen2}{6,9}
  \significado{v.+compl.}{acalmar os nervos | aliviar a inquietação pela tranquilização da mente e do corpo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{安家}{an1jia1}{6,10}
  \significado{v.+compl.}{montar uma casa; estabelecer-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{安排}{an1pai2}{6,11}
  \significado{s.}{arranjos; planos}
  \significado{v.}{organizar; programar; fazer planos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{安静}{an1jing4}{6,14}
  \significado{adj.}{quieto; tranquilo; pacífico; calmo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{百}{bai3}{6}[Radical 白]
  \significado*{s.}{sobrenome Bai}
  \significado{num.}{cem, 100; centena; cento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{百分}{bai3fen1}{6,4}
  \significado{num.}{por cento}
  \significado{s.}{porcentagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{百般}{bai3ban1}{6,10}
  \significado{adv.}{de todas as maneiras possíveis; por todos os meios}
\end{verbete}

\begin{verbete}{毕业}{bi4ye4}{6,5}
  \significado{s.}{graduação; formatura}
  \significado{v.+compl.}{formar-se; terminar a escola}
\end{verbete}

\begin{verbete}{闭嘴}{bi4zui3}{6,16}
  \significado{expr.}{Cale-se!}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冰}{bing1}{6}[Radical 冫]
  \significado{adj.}{frio (pessoa); hostil}
  \significado[块]{s.}{gelo; (gíria) metanfetamina}
  \significado{v.}{sentir frio; relaxar algo (objeto ou substância)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冰天雪地}{bing1tian1-xue3di4}{6,4,11,6}
  \significado{expr.}{um mundo de gelo e neve}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冰球}{bing1qiu2}{6,11}
  \significado{s.}{hóquei no gelo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冰棍}{bing1gun4}{6,12}
  \significado[根]{s.}{picolé}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冰箱}{bing1xiang1}{6,15}
  \significado{s.}{refrigerador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冰糕}{bing1gao1}{6,16}
  \significado{s.}{sorvete; picolé}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冰激凌}{bing1ji1ling2}{6,16,10}
  \significado{s.}{sorvete}
\end{verbete}

\begin{verbete}{并}{bing4}{6}[Radical 干]
  \significado{conj.}{além do mais}
  \significado{v.}{combinar; amalgamar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{并且}{bing4qie3}{6,5}
  \significado{conj.}{além disso; o que é mais; e}
\end{verbete}

\begin{verbete}{并排}{bing4pai2}{6,11}
  \significado{adv.}{lado a lado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{产后}{chan3hou4}{6,6}
  \significado{s.}{pós-parto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{场}{chang3}{6}[Radical ⼟]
  \significado{clas.}{para número de exames; para atividades esportivas ou recreativas}
  \significado{s.}{local grande usado para um propósito específico; cena (de uma peça); palco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{场面}{chang3mian4}{6,9}
  \significado{s.}{cena; espetáculo; ocasião; situação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{场景}{chang3jing3}{6,12}
  \significado{s.}{cena, cenário, situação, contexto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成}{cheng2}{6}[Radical ⼽]
  \significado*{s.}{sobrenome Cheng}
  \significado{v.}{sair-se bem; ser bem sucedido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成为}{cheng2wei2}{6,4}
  \significado{s.}{tornar-se; transformar-se em}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成功}{cheng2gong1}{6,5}
  \significado{adv.}{bem-sucedido, frutífero}
  \significado{s.}{sucesso}
  \significado{v.}{ter sucesso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成吉思汗}{cheng2ji2si1han2}{6,6,9,6}
  \significado*{s.}{Genghis Khan (1162-1227), fundador e governante do Império Mongol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成色}{cheng2se4}{6,6}
  \significado{v.}{sair-se bem; ser bem sucedido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成批}{cheng2pi1}{6,7}
  \significado{s.}{em lotes; a granel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成活}{cheng2huo2}{6,9}
  \significado{v.}{sobreviver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成都}{cheng2du1}{6,10}
  \significado*{s.}{Chengdu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成家}{cheng2jia1}{6,10}
  \significado{v.}{tornar-se um especialista reconhecido; estabelecer-se e casar-se (de um homem)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成婚}{cheng2hun1}{6,11}
  \significado{v.}{casar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成绩}{cheng2ji4}{6,11}
  \significado[项,个]{s.}{nota; classificação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成熟}{cheng2shu2}{6,15}
  \significado{s.}{maduro}
  \significado{v./v.}{amadurecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{成器}{cheng2qi4}{6,16}
  \significado{v.}{tornar-se uma pessoa digna de respeito; fazer algo de si mesmo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吃}{chi1}{6}[Radical ⼝]
  \significado{v.}{comer, consumir; comer em (uma cafeteria, etc.); erradicar, destruir; absorver; sofrer (choque, lesão, derrota, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吃饭}{chi1fan4}{6,7}
  \significado{v.+compl.}{comer; ter (comer) uma refeição | manter vivo; ganhar a vida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吃屎}{chi1 shi3}{6,9}
  \significado{expr.}{Coma merda!}
\end{verbete}

\begin{verbete}{池}{chi2}{6}[Radical 水]
  \significado*{s.}{sobrenome Chi}
  \significado{s.}{lagoa; reservatório; fosso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冲}{chong1}{6}[Radical ⼎]
  \significado{s.}{via pública}
  \significado{v.}{(água) correr contra; misturar com água; infundir; enxaguar; dar a descarga; revelar (um filme); subir no ar; chocar-se; colidir com; ir em frente; apressar-se}
  \veja{冲}{chong4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冲突}{chong1tu1}{6,9}
  \significado{s.}{conflito; choque de forças opostas; colisão (de interesses)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冲浪}{chong1lang4}{6,10}
  \significado{s.}{surfe}
  \significado{v.}{surfar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冲锋}{chong1feng1}{6,12}
  \significado{v.}{cobrar; tomar de assalto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冲}{chong4}{6}[Radical ⼎]
  \significado{adj.}{poderoso; vigoroso; pungente}
  \significado{adv.}{em direção; em vista de}
  \veja{冲}{chong1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{传}{chuan2}{6}[Radical 人]
  \significado{v.}{passar para; espalhar; transmitir; infectar; transferir; circular; conduzir (eletricidade)}
  \veja{传}{zhuan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{传来}{chuan2lai2}{6,7}
  \significado{v.}{ser ouvido; (notícias, som) chegar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{传承}{chuan2cheng2}{6,8}
  \significado{s.}{herança; tradição continuada}
  \significado{v.}{transmitir (para as gerações futuras); passar adiante (desde os tempos antigos)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{传给}{chuan2gei3}{6,9}
  \significado{v.}{passar para, transferir para, entregar a}
\end{verbete}

\begin{verbete}{传说}{chuan2shuo1}{6,9}
  \significado{s.}{lenda, conto popular}
  \significado{v.}{repetir de boca em boca, dizem que...}
\end{verbete}

\begin{verbete}{传统}{chuan2tong3}{6,9}
  \significado{adj.}{tradicional; convencional}
  \significado[个]{s.}{tradição; convenção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{传真}{chuan2zhen1}{6,10}
  \significado{s.}{fax, facsímile}
\end{verbete}

\begin{verbete}{创业}{chuang4ye4}{6,5}
  \significado{s.}{empreendedorismo}
  \significado{v.}{começar um empreendimento; iniciar uma empresa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{创造}{chuang4zao4}{6,10}
  \significado{v.}{criar; produzir; definir (um registro)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{创意}{chuang4yi4}{6,13}
  \significado{adj.}{criativo}
  \significado{s.}{criatividade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{次}{ci4}{6}[Radical ⽋]
  \significado{clas.}{para frequência (número de vezes)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{当初}{dang1chu1}{6,7}
  \significado{adv.}{naquela hora; originalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{当然}{dang1ran2}{6,12}
  \significado{adv.}{claro; certamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{导弹}{dao3dan4}{6,11}
  \significado[枚]{s.}{míssil (guiado)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地}{de5}{6}[Radical 土]
  \significado{part.}{estrutural: utilizada antes de um verbo ou adjetivo, ligando-o ao adjunto adverbial modificador precedente}
  \veja{地}{di4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{灯}{deng1}{6}[Radical 火]
  \significado[盏]{s.}{lâmpada; lanterna; luz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{灯号}{deng1hao4}{6,5}
  \significado{s.}{sinal luminoso; luz indicadora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{灯丝}{deng1si1}{6,5}
  \significado{s.}{filamento (de uma lâmpada)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{灯泡}{deng1pao4}{6,8}
  \significado[个]{s.}{lâmpada; terceiro indesejado estragando encontro de casal (gíria)}
  \veja{电灯泡}{dian4deng1pao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{灯标}{deng1biao1}{6,9}
  \significado{s.}{farol; luz de farol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地}{di4}{6}[Radical 土]
  \significado[个,片]{s.}{mundo; campo; chão; terra; lugar}
  \veja{地}{de5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地下室}{di4xia4shi4}{6,3,9}
  \significado{s.}{subterrâneo; porão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地方}{di4fang1}{6,4}
  \significado{s.}{região; regional (longe da administração central); local}
  \veja{地方}{di4fang5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地方}{di4fang5}{6,4}
  \significado[处,个,块]{s.}{lugar; local; território}
  \veja{地方}{di4fang1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地区}{di4qu1}{6,4}
  \significado{adj.}{regional}
  \significado{part.}{como sufixo do nome da cidade, significa prefeitura ou condado}
  \significado[个]{s.}{área; distrito (não necessariamente unidade administrativa formal); local; região}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地址}{di4zhi3}{6,7}
  \significado[个]{s.}{endereço}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地图}{di4tu2}{6,8}
  \significado[张,本]{s.}{mapa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地点}{di4dian3}{6,9}
  \significado[个]{s.}{localização; lugar; local}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地狱}{di4yu4}{6,9}
  \significado*{s.}{\emph{Naraka} (Budismo)}
  \significado{adj.}{infernal}
  \significado{s.}{inferno; submundo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地砖}{di4zhuan1}{6,9}
  \significado{s.}{ladrilho de piso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地核}{di4he2}{6,10}
  \significado{s.}{geologia:~núcleo da Terra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地铁}{di4tie3}{6,10}
  \significado{s.}{metrô; metropolitano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地理}{di4li3}{6,11}
  \significado{s.}{geografia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地球}{di4qiu2}{6,11}
  \significado{s.}{o planeta terra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{地震}{di4zhen4}{6,15}
  \significado{s.}{terremoto; tremor de terra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丢}{diu1}{6}[Radical 丿]
  \significado{v.}{perder; perder-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丢下}{diu1xia4}{6,3}
  \significado{v.}{abandonar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丢开}{diu1kai1}{6,4}
  \significado{v.}{jogar fora ou deixar de lado; esquecer por um tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丢失}{diu1shi1}{6,5}
  \significado{v.}{perder}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丢弃}{diu1qi4}{6,7}
  \significado{v.}{jogar fora; descartar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丢官}{diu1guan1}{6,8}
  \significado{v.}{perder um cargo oficial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丢掉}{diu1diao4}{6,11}
  \significado{v.}{jogar fora; descartar; perder}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丢脸}{diu1lian3}{6,11}
  \significado{adj.}{vergonhoso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{动}{dong4}{6}[Radical 力]
  \significado{v.}{mover; movimentar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{动力}{dong4li4}{6,2}
  \significado{s.}{força motriz; força;  (fig.) motivação; ímpeto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{动身}{dong4shen1}{6,7}
  \significado{v.+compl.}{fazer uma jornada; começar uma jornada; partir; partir em uma jornada; sair (para um lugar distante)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{动作}{dong4zuo4}{6,7}
  \significado[个]{s.}{movimento, ação}
  \significado{v.}{mover, agir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{动物}{dong4wu4}{6,8}
  \significado[只,群,个]{s.}{animal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{动物园}{dong4wu4yuan2}{6,8,7}
  \significado[个]{s.}{jardim zoológico; zoo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{动感}{dong4gan3}{6,13}
  \significado{adj.}{dinâmica; vívida}
  \significado{adv.}{dinamicamente}
  \significado{s.}{senso de movimento (geralmente em uma obra de arte estática)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{动漫}{dong4man4}{6,14}
  \significado{s.}{desenhos animados; quadrinhos; anime; mangá}
\end{verbete}

\begin{verbete}{多}{duo1}{6}[Radical ⼣]
  \significado{adv.}{muito, muitos; em excesso; (prefixo) multi-, poli-}
  \significado{num.}{(após um número) ímpar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{多大}{duo1da4}{6,3}
  \significado{adj.}{quantos anos?; que idade?; quão grande?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{多（么）}{duo1(me5)}{6,3}
  \significado{adv.}{como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{多少}{duo1shao3}{6,4}
  \significado{num.}{número; quantidade}
  \veja{多少}{duo1shao5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{多少}{duo1shao5}{6,4}
  \significado{adv.}{quanto?, quantos?, (para mais de 10 itens)}
  \veja{多少}{duo1shao3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{多云}{duo1yun2}{6,4}
  \significado{adj.}{céu nublado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{多重}{duo1chong2}{6,9}
  \significado{s.}{multi- (facetado, cultural, étnico, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{夺冠}{duo2guan4}{6,9}
  \significado{v.}{apoderar-se da coroa; (fig.) ganhar um campeonato; ganhar a medalha de ouro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{而}{er2}{6}[Radical ⽽][Kangxi 126]
  \significado{conj.}{e (coordenação); e ainda (restrição)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{而且}{er2qie3}{6,5}
  \significado{conj.}{muito menos; além disso; além do mais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{而况}{er2kuang4}{6,7}
  \significado{conj.}{além disso; além do mais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{耳朵}{er3duo5}{6,6}
  \significado[只,个,对]{s.}{orelha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{防护}{fang2hu4}{6,7}
  \significado{v.}{defender; proteger}
\end{verbete}

\begin{verbete}{防晒}{fang2shai4}{6,10}
  \significado{s.}{protetor solar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{访问}{fang3wen4}{6,6}
  \significado{v.}{visitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{份}{fen4}{6}[Radical 人]
  \significado{clas.}{para presentes, jornais, revistas, papéis, relatórios, contratos, etc. ou pratos (refeição)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{负责}{fu4ze2}{6,8}
  \significado{adj.}{consciencioso}
  \significado{v.}{ser responsável por, estar no comando de, assumir a responsabilidade por}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刚}{gang1}{6}[Radical 刀]
  \significado{adj.}{duro (sentido de difícil); forte}
  \significado{adv.}{apenas; exatamente; há pouco tempo; por muito pouco; assim que}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刚才}{gang1cai2}{6,3}
  \significado{adv.}{ainda agora; há pouco tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刚刚}{gang1gang5}{6,6}
  \significado{adv.}{apenas; apenas agora; um momento atrás; por muito pouco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{扛}{gang1}{6}[Radical 手]
  \significado{v.}{levantar com as duas mãos; carregar alguma coisa juntos (duas ou mais pessoas)}
  \veja{扛}{kang2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{各地}{ge4di4}{6,6}
  \significado{adv.}{em todas as partes de (um país); várias regiões}
\end{verbete}

\begin{verbete}{各种}{ge4zhong3}{6,9}
  \significado{adv.}{todas as espécies de; diversos gêneros de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{共产}{gong4chan3}{6,6}
  \significado{adj.}{comunista}
  \significado{s.}{comunismo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{共产党}{gong4chan3dang3}{6,6,10}
  \significado*{s.}{Partido Comunista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{共同}{gong4tong2}{6,6}
  \significado{adj.}{em comum; em conjunto; colaborativo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{共同体}{gong4tong2ti3}{6,6,7}
  \significado{s.}{comunidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{关}{guan1}{6}[Radical 八]
  \significado*{s.}{sobrenome Guan}
  \significado{v.}{fechar, desligar; confinar, bloquear alguém, fechar (alguém em uma sala, um pássaro em uma gaiola, etc.); preocupar-se, envolver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{关注}{guan1zhu4}{6,8}
  \significado{s.}{preocupação, interesse, atenção}
  \significado{v.}{focar em, prestar atenção a, seguir alguém de perto, seguir (nas redes sociais)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{关键}{guan1jian4}{6,13}
  \significado{adj.}{crucial}
  \significado[个]{s.}{ponto crucial; chave}
\end{verbete}

\begin{verbete}{光污染}{guang1 wu1ran3}{6,6,9}
  \significado{s.}{poluição luminosa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{光盘}{guang1pan2}{6,11}
  \significado[片,张]{s.}{CD; DVD; disco compacto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{光槃}{guang1pan2}{6,14}
  \variante{光盘}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过}{guo1}{6}[Radical 辵]
  \significado*{s.}{sobrenome Guo}
  \veja{过}{guo4}
  \veja{过}{guo5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过}{guo4}{6}[Radical 辵]
  \significado{part.}{passado}
  \significado{v.}{atravessar; passar (tempo)}
  \veja{过}{guo1}
  \veja{过}{guo5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过不惯}{guo4 bu5 guan4}{6,4,11}
  \significado{v.}{não se acostumar; não se habituar}
  \veja{过惯}{guo4guan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过分}{guo4fen4}{6,4}
  \significado{adv.}{excessivo; indevido; ao mar; demais; fora de linha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过节}{guo4jie2}{6,5}
  \significado{v.+compl.}{celebrar festividades; comemorar um festival}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过去}{guo4qu4}{6,5}
  \significado{v.}{atravessar (a partir da minha localização); ir até lá}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过关}{guo4guan1}{6,6}
  \significado{v.+compl.}{passar uma barreira; passar por uma provação | passar em um teste; atingir um padrão | passar pela alfândega}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过年}{guo4nian2}{6,6}
  \significado{v.+compl.}{comemorar o Ano Novo; comemorar o Festival da Primavera; passar o Ano Novo; passar o Festival da Primavera}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过来}{guo4lai2}{6,7}
  \significado{v.}{atravessar (para a minha localização); vir até aqui}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过惯}{guo4guan4}{6,11}
  \significado{v.}{estar acostumado (a um certo estilo de vida, etc.)}
  \veja{过不惯}{guo4 bu5 guan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过程}{guo4cheng2}{6,12}
  \significado[个]{s.}{curso dos eventos; processo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过期}{guo4qi1}{6,12}
  \significado{v.+compl.}{exceder a data; passar a data; expirar (passar a data de expiração)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过瘾}{guo4yin3}{6,16}
  \significado{adj.}{gratificante; imensamente agradável; satisfatório}
  \significado{v.+compl.}{satisfazer um desejo;  se divertir com algo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{过}{guo5}{6}[Radical 辵]
  \significado{part.}{(marcador de ação experiente)}
  \veja{过}{guo1}
  \veja{过}{guo4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汗水}{han4shui3}{6,4}
  \significado*{s.}{Rio Han (Hanshui)}
  \significado{s.}{suor; transpiração}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汗液}{han4ye4}{6,11}
  \significado{s.}{suor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汗腺}{han4xian4}{6,13}
  \significado{s.}{glândula sudorípara}
\end{verbete}

\begin{verbete}{行}{hang2}{6}[Radical 行]
  \significado{s.}{firma comercial; linha de negócio; profissão; linha (de um tema); linha (em tabela de dados)}
  \veja{行}{xing2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好}{hao3}{6}[Radical ⼥]
  \significado{adj.}{bom, bem}
  \significado{adv.}{apropriadamente; cuidadosamente; muito (linguagem falada)}
  \veja{好}{hao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好久}{hao3jiu3}{6,3}
  \significado{adv.}{por muito tempo; por eras (no passado)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好心}{hao3xin1}{6,4}
  \significado{s.}{bondade; boas intenções}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好友}{hao3you3}{6,4}
  \significado[个]{s.}{amigo próximo; (site de redes sociais) amigo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好汉}{hao3han4}{6,5}
  \significado[条]{s.}{herói; pessoa forte e corajosa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好用}{hao3yong4}{6,5}
  \significado{adj.}{fácil de usar; adequado ao uso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好吃}{hao3chi1}{6,6}
  \significado{adj.}{delicioso; saboroso}
  \veja{好吃}{hao4chi1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好听}{hao3ting1}{6,7}
  \significado{adj.}{agradável de ouvir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好玩儿}{hao3wan2r5}{6,8,2}
  \significado{adj.}{divertido; prazeroso; interessante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好学}{hao3xue2}{6,8}
  \significado{adj.}{fácil de aprender}
  \veja{好学}{hao4xue2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好看}{hao3kan4}{6,9}
  \significado{adj.}{boa aparência; bom (um filme, livro, programa de TV, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好象}{hao3xiang4}{6,11}
  \variante{好像}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好像}{hao3xiang4}{6,13}
  \significado{adv.}{talvez fosse; parecer; ser como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好}{hao4}{6}[Radical ⼥]
  \significado{v.}{gostar de; estar propenso a; ter tendência a}
  \veja{好}{hao3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好吃}{hao4chi1}{6,6}
  \significado{v.}{gostar de comer; ser guloso}
  \veja{好吃}{hao3chi1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好奇}{hao4qi2}{6,8}
  \significado{adj.}{curioso}
  \significado{s.}{curiosidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好学}{hao4xue2}{6,8}
  \significado{s.}{estudioso; erudito}
  \veja{好学}{hao3xue2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{合同}{he2tong5}{6,6}
  \significado[个]{s.}{contrato (negócio)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{合作}{he2zuo4}{6,7}
  \significado[个]{s.}{cooperação}
  \significado{v.}{cooperar; colaborar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{合宪性}{he2xian4xing4}{6,9,8}
  \significado{s.}{constitucionalismo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{合资}{he2zi1}{6,10}
  \significado{s.}{\emph{joint-venture} com capitais mistos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{红}{hong2}{6}[Radical 糸]
  \significado*{s.}{sobrenome Hong}
  \significado{adj.}{vermelho; popular; revolucionário}
  \significado{s.}{bônus}
\end{verbete}

\begin{verbete}{红色}{hong2se4}{6,6}
  \significado{s.}{cor vermelha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{红宝石}{hong2bao3shi2}{6,8,5}
  \significado{s.}{rubi}
\end{verbete}

\begin{verbete}{红线}{hong2xian4}{6,8}
  \significado{s.}{linha vermelha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{红茶}{hong2cha2}{6,9}
  \significado[杯,壶]{s.}{chá preto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{红烧}{hong2shao1}{6,10}
  \significado{s.}{guisado em molho de soja (prato)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{红绿灯}{hong2lv4deng1}{6,11,6}
  \significado[个]{s.}{semáforo; sinal de trânsito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{红薯}{hong2shu3}{6,16}
  \significado{s.}{batata doce}
\end{verbete}

\begin{verbete}{后天}{hou4tian1}{6,4}
  \significado{adv.}{depois de amanhã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{后边}{hou4bian5}{6,5}
  \significado{adv.}{atrás; detrás}
\end{verbete}

\begin{verbete}{后年}{hou4nian2}{6,6}
  \significado{adv.}{daqui a dois anos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{后来}{hou4lai2}{6,7}
  \significado{adv.}{mais tarde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{后面}{hou4mian5}{6,9}
  \significado{adv.}{atrás; detrás}
\end{verbete}

\begin{verbete}{划}{hua2}{6}[Radical 刀]
  \significado{adj.}{rentável; vale (o esforço); compensa (fazer alguma coisa)}
  \significado{v.}{remar; cortar; arranhar (cortar a superfície de algo); riscar (um fósforo)}
  \veja{划}{hua4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{划船}{hua2chuan2}{6,11}
  \significado{v.}{remar um barco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{划艇}{hua2ting3}{6,12}
  \significado{s.}{barco a remo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{华氏}{hua2shi4}{6,4}
  \significado{s.}{graus Fahrenheit (°F)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{华夏}{hua2xia4}{6,10}
  \significado*{s.}{Huaxia; nome antigo para a China; Catai}
\end{verbete}

\begin{verbete}{华盛顿}{hua2sheng4dun4}{6,11,10}
  \significado*{s.}{Washington}
\end{verbete}

\begin{verbete}{华裔}{hua2yi4}{6,13}
  \significado{s.}{descendente de chinês}
\end{verbete}

\begin{verbete}{划}{hua4}{6}[Radical 刀]
  \significado{s.}{traço de um caracter chinês}
  \significado{v.}{delimitar; transferir; atribuir; planejar; desenhar (uma linha)}
  \veja{划}{hua2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{欢快}{huan1kuai4}{6,7}
  \significado{adj.}{feliz e sem ansiedade; vívido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{欢迎}{huan1ying2}{6,7}
  \significado{adj.}{bem-vindo}
  \significado{v.}{dar as boas-vindas; ser bem-vindo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{灰色}{hui1se4}{6,6}
  \significado{s.}{cor cinza}
\end{verbete}

\begin{verbete}{回}{hui2}{6}[Radical ⼞]
  \significado{v.}{regressar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{回去}{hui2qu5}{6,5}
  \significado{v.}{regressar; voltar; estar de volta; (a partir da minha localização)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{回来}{hui2lai5}{6,7}
  \significado{v.}{regressar; voltar; estar de volta; (para a minha localização)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{回信}{hui2xin4}{6,9}
  \significado{s.}{uma carta em resposta | uma mensagem verbal em resposta}
  \significado{v.+compl.}{escrever em resposta; escrever de volta; responder uma carta | responder verbalmente uma mensagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{回旋}{hui2xuan2}{6,11}
  \significado{v.}{circular; rodar; dar a volta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{回答}{hui2da2}{6,12}
  \significado{v.}{responder}
\end{verbete}

\begin{verbete}{会}{hui4}{6}[Radical 人]
  \significado{s.}{reunião; (sufixo) união, grupo, associação}
  \significado{v.}{saber, ter habilidade,  saber como fazer; ser provável, ter certeza de; encontrar, reunir-se}
  \veja{会}{kuai4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{会首}{hui4shou3}{6,9}
  \significado{s.}{chefe de uma sociedade; patrocinador de uma organização}
\end{verbete}

\begin{verbete}{机甲}{ji1jia3}{6,5}
  \significado{s.}{\emph{mecha} (robôs operados pelo homem em mangá japonês)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{机场}{ji1chang3}{6,6}
  \significado[家,处]{s.}{aeroporto; aeródromo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{机票}{ji1piao4}{6,11}
  \significado[张]{s.}{bilhete de avião}
  \veja{飞机票}{fei1ji1piao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{机械}{ji1xie4}{6,11}
  \significado{s.}{máquina; maquinaria; mecânica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{机器}{ji1qi4}{6,16}
  \significado[台,部,个]{s.}{máquina}
\end{verbete}

\begin{verbete}{机器人}{ji1qi4ren2}{6,16,2}
  \significado{s.}{robô; androide}
\end{verbete}

\begin{verbete}{肌肉}{ji1rou4}{6,6}
  \significado{s.}{músculo, carne}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吉他}{ji2ta1}{6,5}
  \significado[把]{s.}{guitarra (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{奸夫}{jian1fu1}{6,4}
  \significado{s.}{homem adúltero}
\end{verbete}

\begin{verbete}{件}{jian4}{6}[Radical 人]
  \significado{clas.}{para eventos, coisas, roupas etc.}
  \significado{s.}{item; componente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{江水}{jiang1shui3}{6,4}
  \significado{s.}{água do rio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{江西}{jiang1xi1}{6,6}
  \significado*{s.}{Jiangxi}
\end{verbete}

\begin{verbete}{江南水乡}{jiang1nan2shui3xiang1}{6,9,4,3}
  \significado*{s.}{Vila Aquática de Jiangnan; Cidades Aquáticas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{讲话}{jiang3hua4}{6,8}
  \significado{s.}{discurso | guia; introdução}
  \significado{v.+compl.}{falar; conversar; abordar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{讲述}{jiang3shu4}{6,8}
  \significado{v.}{falar sobre, narrar, descrever}
\end{verbete}

\begin{verbete}{匠}{jiang4}{6}[Radical 匚]
  \significado{s.}{artesão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交}{jiao1}{6}[Radical 亠]
  \significado{v.}{entregar; dar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交叉}{jiao1cha1}{6,3}
  \significado{v.}{cruzar; sobrepor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交叉口}{jiao1cha1kou3}{6,3,3}
  \significado{s.}{intersecção (rodovia)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交叉点}{jiao1cha1dian3}{6,3,9}
  \significado{s.}{encruzilhada; cruzamento; junção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交运}{jiao1yun4}{6,7}
  \significado{v.}{despachar (bagagem em um aeroporto, etc.); entregar para transporte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交杯酒}{jiao1bei1jiu3}{6,8,10}
  \significado{s.}{copo de vinho nupcial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交给}{jiao1gei3}{6,9}
  \significado{v.}{entregar algo; dar algo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交界}{jiao1jie4}{6,9}
  \significado{s.}{fronteira comum; limite comum; interface}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交响}{jiao1xiang3}{6,9}
  \significado{s.}{sinfonia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交班}{jiao1ban1}{6,10}
  \significado{v.}{passar para o próximo turno de trabalho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交通}{jiao1tong1}{6,10}
  \significado{s.}{transporte; tráfego; trânsito; comunicação; conexão}
  \significado{v.}{estar conectado; ser conectado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交通警察}{jiao1tong1jing3cha2}{6,10,19,14}
  \significado{s.}{policial de trânsito}
  \veja{交警}{jiao1jing3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交叠}{jiao1die2}{6,13}
  \significado{s.}{sobreposição}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交媾}{jiao1gou4}{6,13}
  \significado{v.}{copular; ter relações sexuais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{交警}{jiao1jing3}{6,19}
  \significado{s.}{policial de trânsito (abreviatura de 交通警察)}
  \veja{交通警察}{jiao1tong1jing3cha2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{尽管}{jin3guan3}{6,14}
  \significado{conj.}{no entanto; embora; apesar de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{军人}{jun1ren2}{6,2}
  \significado{s.}{soldado; pessoal militar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{军装}{jun1zhuang1}{6,12}
  \significado{s.}{uniforme militar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{扛}{kang2}{6}[Radical 手]
  \significado{v.}{carregar no ombro de alguém;  (fig.) assumir (um fardo, dever, etc.)}
  \veja{扛}{gang1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{考试}{kao3shi4}{6,8}
  \significado[次]{s.}{teste; prova; exame}
  \significado{v.+compl.}{submeter-se a uma prova; fazer um teste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{会}{kuai4}{6}[Radical 人]
  \significado{s.}{contador; contabilidade}
  \significado{v.}{equilibrar contas}
  \veja{会}{hui4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{老}{lao3}{6}[Radical 老][Kangxi 125]
  \significado{adj.}{velho (pessoa); venerável (pessoa); experiente; ultrapassado; duro (carne, etc.)}
  \significado{adv.}{de longa data; sempre; o tempo todo; do passado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{老人家}{lao3ren2jia1}{6,2,10}
  \significado{s.}{senhor ancião; madame, senhora; termo educado para mulher ou homem velho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{老师}{lao3shi1}{6,6}
  \significado[个,位]{s.}{professor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{老兵}{lao3bing1}{6,7}
  \significado{s.}{velho soldado; veterano de guerra; veterano (alguém que tem muita experiência em algum domínio)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{老板}{lao3ban3}{6,8}
  \significado[个]{s.}{chefe; patrão; proprietário de empresa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{老虎}{lao3hu3}{6,8}
  \significado[只]{s.}{tigre}
  \veja{虎}{hu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{老家}{lao3jia1}{6,10}
  \significado{s.}{estado ou região de origem; terra natal; lugar de origem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刘}{liu2}{6}[Radical 刀]
  \significado*{s.}{sobrenome Liu}
  \significado{s.}{(clássico) um tipo de machado de batalha}
  \significado{v.}{matar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{伦敦}{lun2dun1}{6,12}
  \significado*{s.}{Londres}
\end{verbete}

\begin{verbete}{妈妈}{ma1ma5}{6,6}
  \significado[个,位]{s.}{mamãe, mãe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吗}{ma2}{6}[Radical 口]
  \significado{interr.}{(coloquial) que?}
  \veja{吗}{ma3}
  \veja{吗}{ma5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吗}{ma3}{6}[Radical 口]
  \significado{s.}{usada em 吗啡}
  \veja{吗啡}{ma3fei1}
\end{verbete}

\begin{verbete*}{吗啡}{ma3fei1}{6,11}
  \significado{s.}{morfina (empréstimo linguístico)}
\end{verbete*}

\begin{verbete}{吗}{ma5}{6}[Radical 口]
  \significado{part.}{partícula interrogativa, usada em perguntas ``sim-não''}
  \veja{吗}{ma2}
  \veja{吗}{ma3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{买}{mai3}{6}[Radical 乙]
  \significado{v.}{comprar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{买东西}{mai3dong1xi5}{6,5,6}
  \significado{v.}{fazer compras}
\end{verbete}

\begin{verbete}{忙}{mang2}{6}[Radical 心]
  \significado{adj.}{ocupado}
  \significado{s.}{apressar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{米饭}{mi3fan4}{6,7}
  \significado{s.}{arroz cozido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{名片}{ming2pian4}{6,4}
  \significado{s.}{cartão de visita}
\end{verbete}

\begin{verbete}{名字}{ming2zi5}{6,6}
  \significado[个]{s.}{nome (de uma pessoa ou coisa)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{那}{na1}{6}[Radical 邑]
  \significado*{s.}{sobrenome Na}
\end{verbete}

\begin{verbete}{那}{na3}{6}[Radical 邑]
  \variante{哪}
\end{verbete}

\begin{verbete}{那}{na4}{6}[Radical 邑]
  \significado{conj.}{nessa situação; nesse caso}
  \significado{pron.}{aquele; aquilo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{那儿}{na4r5}{6,2}
  \significado{pron.}{lá; ali}
\end{verbete}

\begin{verbete}{那么}{na4me5}{6,3}
  \significado{adv.}{então; como aquele; dessa maneira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{那末}{na4me5}{6,5}
  \variante{那么}
\end{verbete}

\begin{verbete}{那里}{na4li5}{6,7}
  \significado{pron.}{lá; ali}
\end{verbete}

\begin{verbete}{那些}{na4xie1}{6,8}
  \significado{pron.}{aqueles}
\end{verbete}

\begin{verbete}{那麽}{na4me5}{6,14}
  \variante{那么}
\end{verbete}

\begin{verbete}{年}{nian2}{6}[Radical 干]
  \significado*{s.}{sobrenome Nian}
\end{verbete}

\begin{verbete}{年级}{nian2ji2}{6,6}
  \significado[个]{s.}{classe; ano (escola)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{年纪}{nian2ji4}{6,6}
  \significado[个]{s.}{grau; nota; classe; categoria; graduação; ano (na escola, faculdade, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{年货}{nian2huo4}{6,8}
  \significado{s.}{mercadorias vendidas no Ano Novo Chinês}
\end{verbete}

\begin{verbete}{年轻}{nian2qing1}{6,9}
  \significado{adj.}{jovem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{农村}{nong2cun1}{6,7}
  \significado[个]{s.}{campo rural; aldeia; povoação rústica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{那}{nuo2}{6}[Radical 邑]
  \significado*{s.}{sobrenome Nuo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乒乓球}{ping1pang1qiu2}{6,6,11}
  \significado[个]{s.}{tênis de mesa; ping-pong}
\end{verbete}

\begin{verbete}{企业}{qi3ye4}{6,5}
  \significado[家]{s.}{empresa; corporação; empreendimento; firma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{岂有此理}{qi3you3ci3li3}{6,6,6,11}
  \significado{interj.}{Que exorbitante!; Absurdo!; Como isso pode ser assim?; Ridículo!}
\end{verbete}

\begin{verbete}{曲棍球}{qu1gun4qiu2}{6,12,11}
  \significado{s.}{hóquei em campo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{全}{quan2}{6}[Radical 入]
  \significado*{s.}{sobrenome Quan}
  \significado{adv.}{completamente; totalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{全部}{quan2bu4}{6,10}
  \significado{adv.}{todo, todos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{全职}{quan2zhi2}{6,11}
  \significado{s.}{período integral; tempo inteiro, \emph{full-time} (trabalho)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{任务}{ren4wu5}{6,5}
  \significado[项,个]{s.}{missão, atribuição, tarefa, obrigação, papel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{肉}{rou4}{6}[Radical 肉][Kangxi 130]
  \significado{s.}{carne; polpa de uma fruta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{肉桂}{rou4gui4}{6,10}
  \significado{s.}{canela}
  \veja{官桂}{guan1gui4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{如}{ru2}{6}[Radical 女]
  \significado{conj.}{por exemplo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{如此}{ru2ci3}{6,6}
  \significado{adv.}{assim, então, tal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{如果}{ru2guo3}{6,8}
  \significado{conj.}{se; caso; no caso de; no evento de; supondo que}
\end{verbete}

\begin{verbete}{如画}{ru2hua4}{6,8}
  \significado{adj.}{pitoresco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{扫兴}{sao3xing4}{6,6}
  \significado{v.+compl.}{sentir-se decepcionado; entristecer alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{色狼}{se4lang2}{6,10}
  \significado*{s.}{Sátiro}
  \significado{adj.}{depravado; tarado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杀气}{sha1qi4}{6,4}
  \significado{s.}{espírito assassino; aura de morte}
  \significado{v.}{desabafar a raiva de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{伤}{shang1}{6}[Radical 人]
  \significado{s.}{ferida; ferimento}
  \significado{v.}{ferir; ferir-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{伤心}{shang1xin1}{6,4}
  \significado{v.}{sofrer; ter o coração partido; sentir-se profundamente magoado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汤}{shang1}{6}[Radical 水]
  \significado{s.}{correnteza forte}
  \veja{汤}{tang1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{舌头}{she2tou5}{6,5}
  \significado[个]{s.}{língua; soldado inimigo capturado com o propósito de extrair informações}
\end{verbete}

\begin{verbete}{设计}{she4ji4}{6,4}
  \significado{s.}{projeto; planejamento}
  \significado{v.}{projetar; planejar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{设备}{she4bei4}{6,8}
  \significado[个]{s.}{equipamento; instalações}
\end{verbete}

\begin{verbete}{师}{shi1}{6}[Radical 巾]
  \significado*{s.}{sobrenome Shi}
  \significado{s.}{professor; mestre; especialista; modelo; divisão do exército}
  \significado{v.}{despachar tropas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{师傅}{shi1fu5}{6,12}
  \significado[个,位,名]{s.}{técnico; mestre-trabalhador; forma respeitosa de tratamento para homens mais velhos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{式}{shi4}{6}[Radical 弋]
  \significado{s.}{tipo; forma; padrão; estilo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{收}{shou1}{6}[Radical 攴]
  \significado{expr.}{aos cuidados de (usado na linha de endereço após o nome)}
  \significado{v.}{receber; aceitar; coletar; colher; guardar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{收买}{shou1mai3}{6,6}
  \significado{v.}{subornar; comprar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{收到}{shou1dao4}{6,8}
  \significado{v.}{receber}
\end{verbete}

\begin{verbete}{收看}{shou1kan4}{6,9}
  \significado{v.}{assistir (a um programa de TV)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{收据}{shou1ju4}{6,11}
  \significado[张]{s.}{recibo; \emph{voucher}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{收敛}{shou1lian3}{6,11}
  \significado{v.}{diminuir, desaparecer, fazer desaparecer; exercer restrição, conter (alegria, arrogância, etc.); constringir; (matemática) convergir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{守门员}{shou3men2yuan2}{6,3,7}
  \significado{s.}{goleiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{死}{si3}{6}[Radical 歹]
  \significado{adj.}{maldito; intransitável; inflexível; rígido; intransponível}
  \significado{adv.}{extremamente}
  \significado{v.}{morrer; falecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{死亡}{si3wang2}{6,3}
  \significado{s.}{morte}
  \significado{v.}{morrer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{似曾相识}{si4ceng2xiang1shi2}{6,12,9,7}
  \significado{s.}{\emph{déjà vu} (a experiência de ver exatamente a mesma situação pela segunda vez); situação aparentemente familiar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寺}{si4}{6}[Radical 寸]
  \significado{s.}{Templo Budista; Mesquita}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寺庙}{si4miao4}{6,8}
  \significado{s.}{templo; mosteiro; santuário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{岁}{sui4}{6}[Radical 山]
  \significado{clas.}{para anos (de idade)}
  \significado{s.}{idade; ano (idade ou colheita)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孙女}{sun1nv3}{6,3}
  \significado{s.}{filha do filho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孙子}{sun1zi3}{6,3}
  \significado*{s.}{Sun Tzu, também conhecido por Sun Wu (孙武), general, estrategista e filósofo autor do ``Arte da Guerra'' (孙子兵法)}
  \veja{孙武}{sun1wu3}
  \veja{孙子兵法}{sun1zi3 bing1fa3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孙子兵法}{sun1zi3 bing1fa3}{6,3,7,8}
  \significado*{s.}{``Arte da Guerra'', escrito por Sun Tzu (孫子)}
  \veja{孙武}{sun1wu3}
  \veja{孙子}{sun1zi3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孙子}{sun1zi5}{6,3}
  \significado{s.}{filho do filho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孙武}{sun1wu3}{6,8}
  \significado*{s.}{Sun Wu, também conhecido por Sun Tzu (孙子), general, estrategista e filósofo autor do ``Arte da Guerra'' (孙子兵法)}
  \veja{孙子}{sun1zi3}
  \veja{孙子兵法}{sun1zi3 bing1fa3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{她}{ta1}{6}[Radical 女]
  \significado{pron.}{ela; se, a, lhe; si, consigo, ela}
\end{verbete}

\begin{verbete}{她们}{ta1men5}{6,5}
  \significado{pron.}{elas; se, as, lhes; si, consigo, elas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{她们的}{ta1men5 de5}{6,5,8}
  \significado{pron.}{delas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{她的}{ta1 de5}{6,8}
  \significado{pron.}{dela}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汤}{tang1}{6}[Radical 水]
  \significado*{s.}{sobrenome Tang}
  \significado{s.}{sopa; caldo; decocção de ervas medicinais; água quente ou fervente; água em que algo foi fervido}
  \veja{汤}{shang1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{兲}{tian1}{6}
  \variante{天}
\end{verbete}

\begin{verbete}{同}{tong2}{6}[Radical 口]
  \significado{adj.}{junto}
  \significado{adv.}{junto com}
\end{verbete}

\begin{verbete}{同伙}{tong2huo3}{6,6}
  \significado[个]{s.}{cúmplice; colega}
\end{verbete}

\begin{verbete}{同事}{tong2shi4}{6,8}
  \significado{s.}{colega; colega de trabalho; companheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{同性恋}{tong2xing4lian4}{6,8,10}
  \significado{s.}{homossexualidade; pessoa gay; amor gay}
\end{verbete}

\begin{verbete}{同学}{tong2xue2}{6,8}
  \significado[位,个]{s.}{colega de classe; colega estudante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{同屋}{tong2wu1}{6,9}
  \significado[个]{s.}{companheiro de quarto; colega de quarto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{同砚}{tong2yan4}{6,9}
  \significado[位,个]{s.}{colega de classe; colega estudante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{同流合污}{tong2liu2he2wu1}{6,10,6,6}
  \significado{expr.}{chafurdar na lama com alguém; seguir o mau exemplo dos outros}
\end{verbete}

\begin{verbete}{同情}{tong2qing2}{6,11}
  \significado{s.}{simpatia}
  \significado{v.}{simpatizar com}
\end{verbete}

\begin{verbete}{同意}{tong2yi4}{6,13}
  \significado{v.}{concordar; aprovar; consentir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吐}{tu3}{6}[Radical 口]
  \significado{v.}{cuspir; enviar (seda de um bicho-da-seda, cápsulas de flores de algodão etc.); dizer; despejar (suas queixas)}
  \veja{吐}{tu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吐}{tu4}{6}[Radical 口]
  \significado{v.}{vomitar}
  \veja{吐}{tu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{团队}{tuan2dui4}{6,4}
  \significado{s.}{equipe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{团结}{tuan2jie2}{6,9}
  \significado{adj.}{unido}
  \significado{s.}{unidade; solidariedade}
  \significado{v.}{unir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{网}{wang3}{6}[Radical 网][Kangxi 122]
  \significado{s.}{rede}
\end{verbete}

\begin{verbete}{网上}{wang3shang4}{6,3}
  \significado{s.}{\emph{online}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{网上银行}{wang3shang4yin2hang2}{6,3,11,6}
  \significado[个]{s.}{banco \emph{online}; acesso a operações bancárias via \emph{Internet}}
  \veja{网银}{wang3yin2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{网友}{wang3you3}{6,4}
  \significado{s.}{internauta; usuário da \emph{Internet}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{网际网络}{wang3ji4wang3luo4}{6,7,6,9}
  \significado*{s.}{\emph{Internet}}
  \veja{网际网路}{wang3ji4wang3lu4}
  \veja{网路}{wang3lu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{网际网路}{wang3ji4wang3lu4}{6,7,6,13}
  \significado*{s.}{\emph{Internet}}
  \veja{网际网络}{wang3ji4wang3luo4}
  \veja{网路}{wang3lu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{网罟}{wang3gu3}{6,10}
  \significado{s.}{figurativo:~a rede da justiça; rede usada para capturar peixes (ou outros animais, como pássaros)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{网球}{wang3qiu2}{6,11}
  \significado{s.}{tênis (esporte)}
  \significado[个]{s.}{bola de tênis}
\end{verbete}

\begin{verbete}{网银}{wang3yin2}{6,11}
  \significado{s.}{banco \emph{online}; acesso a operações bancárias via \emph{Internet}}
  \veja{网上银行}{wang3shang4yin2hang2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{网路}{wang3lu4}{6,13}
  \significado{s.}{\emph{Internet}}
  \veja{网际网路}{wang3ji4wang3lu4}
  \veja{网际网络}{wang3ji4wang3luo4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{危急}{wei1ji2}{6,9}
  \significado{adj.}{crítico; desesperada (situação)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{危难}{wei1nan4}{6,10}
  \significado{s.}{calamidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{伟}{wei3}{6}[Radical 人]
  \significado{adj.}{grande; ótimo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{伟大}{wei3da4}{6,3}
  \significado{adj.}{enorme, ótimo, grande, digno da maior admiração, importante (contribuição, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{问}{wen4}{6}[Radical 門]
  \significado{v.}{perguntar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{问市}{wen4shi4}{6,5}
  \significado{v.}{chegar ao marcado; bater o mercado; atingir o mercado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{问安}{wen4'an1}{6,6}
  \significado{s.}{saudações}
  \significado{v.}{dar cumprimentos a; prestar homenagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{问卷}{wen4juan4}{6,8}
  \significado[份]{s.}{questionário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{问候}{wen4hou4}{6,10}
  \significado{s.}{homenagem; saudação}
  \significado{v.}{prestar homenagem; enviar uma saudação;  (fig.) (coll.) fazer referência ofensiva a (alguém querido pela pessoa com quem se está falando)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{问鼎}{wen4ding3}{6,12}
  \significado{v.}{visar (o primeiro lugar, etc.); aspirar ao trono}
\end{verbete}

\begin{verbete}{问题}{wen4ti2}{6,15}
  \significado[个]{s.}{pergunta; questão; problema}
\end{verbete}

\begin{verbete}{污水}{wu1shui3}{6,4}
  \significado{s.}{esgoto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{污染}{wu1ran3}{6,9}
  \significado{s.}{poluição}
  \significado{v.}{poluir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{污染区}{wu1ran3qu1}{6,9,4}
  \significado{s.}{área contaminada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{污染物}{wu1ran3wu4}{6,9,8}
  \significado{s.}{poluente}
  \veja{污染物质}{wu1ran3 wu4zhi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{污染物质}{wu1ran3 wu4zhi4}{6,9,8,8}
  \significado{s.}{poluente}
  \veja{污染物}{wu1ran3wu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吸铁石}{xi1tie3shi2}{6,10,5}
  \significado{s.}{imã; magneto}
  \veja{磁铁}{ci2tie3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吸烟}{xi1yan1}{6,10}
  \significado{v.+compl.}{fumar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吸管}{xi1guan3}{6,14}
  \significado[支]{s.}{canudo para beber; pipeta; conta-gotas; \emph{snorkel}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西}{xi1}{6}[Radical 襾]
  \significado{p.l.}{oeste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西方}{xi1fang1}{6,4}
  \significado{s.}{países ocidentais; o Ocidente; o Oeste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西文}{xi1wen2}{6,4}
  \significado{s.}{espanhol, língua espanhola}
  \veja{西班牙文}{xi1ban1ya2wen2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西半球}{xi1ban4qiu2}{6,5,11}
  \significado{s.}{hemisfério oeste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西边}{xi1bian1}{6,5}
  \significado{adv.}{ao oeste de; oeste; lado oeste; parte ocidental}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西瓜}{xi1gua1}{6,5}
  \significado[颗,个]{s.}{melancia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西兰花}{xi1lan2hua1}{6,5,7}
  \significado{s.}{brócolis}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西安}{xi1'an1}{6,6}
  \significado*{s.}{Xi'an}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西西}{xi1xi1}{6,6}
  \significado{num.}{centímetro cúbico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西面}{xi1mian4}{6,9}
  \significado{s.}{oeste; lado oeste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西语}{xi1yu3}{6,9}
  \significado{s.}{espanhol, língua espanhola}
  \veja{西班牙语}{xi1ban1ya2yu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西班牙文}{xi1ban1ya2wen2}{6,10,4,4}
  \significado{s.}{espanhol, língua espanhola}
  \veja{西文}{xi1wen2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西班牙语}{xi1ban1ya2yu3}{6,10,4,9}
  \significado{s.}{espanhol, língua espanhola}
  \veja{西语}{xi1yu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西部}{xi1bu4}{6,10}
  \significado{s.}{parte ocidental}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西蓝花}{xi1lan2hua1}{6,13,7}
  \variante{西兰花}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏}{xi4}{6}[Radical 戈]
  \significado[出,场,台]{s.}{drama; peça de teatro; \emph{show}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏弄}{xi4nong4}{6,7}
  \significado{v.}{zombar de; pregar peças; provocar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏法}{xi4fa3}{6,8}
  \significado{s.}{truque de mágica; prestidigitação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏耍}{xi4shua3}{6,9}
  \significado{v.}{divertir-me; brincar com; provocar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏院}{xi4yuan4}{6,9}
  \significado{s.}{teatro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏剧}{xi4ju4}{6,10}
  \significado{s.}{drama; suspense; teatro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏剧化地}{xi4ju4hua4di4}{6,10,4,6}
  \significado{adv.}{dramaticamente; teatralmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏剧性}{xi4ju4xing4}{6,10,8}
  \significado{adj.}{dramático}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏剧般}{xi4ju4ban1}{6,10,10}
  \significado{adj.}{melodramático}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏剧家}{xi4ju4jia1}{6,10,10}
  \significado{s.}{dramaturgo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏剧效果}{xi4ju4xiao4guo3}{6,10,10,8}
  \significado{s.}{efeito dramático}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏剧编剧}{xi4ju4bian1ju4}{6,10,12,10}
  \significado{s.}{dramaturgo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏剧演出}{xi4ju4yan3chu1}{6,10,14,5}
  \significado{s.}{performance dramática}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏谑}{xi4xue4}{6,11}
  \significado{v.}{brincar; fazer piadas; ridicularizar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吓人}{xia4ren2}{6,2}
  \significado{adj.}{apavorante; assustador}
  \significado{v.+compl.}{assustar-se; tomar um susto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{先}{xian1}{6}[Radical 儿]
  \significado{adv.}{em primeiro lugar; primeiramente; antes do tempo; de antemão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{先不先}{xian1bu4xian1}{6,4,6}
  \significado{adv.}{dialeto:~antes de tudo; em primeiro lugar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{先天}{xian1tian1}{6,4}
  \significado{adj.}{congênito; inato; natural}
  \significado{s.}{período embrionário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{先生}{xian1sheng5}{6,5}
  \significado[位]{s.}{senhor; marido; professor; dialeto:~doutor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{先有}{xian1you3}{6,6}
  \significado{adj.}{preexistente; anterior}
\end{verbete}

\begin{verbete}{先到先得}{xian1dao4xian1de2}{6,8,6,11}
  \significado{expr.}{primeiro a chegar, primeiro a ser servido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{先烈}{xian1lie4}{6,10}
  \significado{s.}{mártir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{先验}{xian1yan4}{6,10}
  \significado{adj.}{filosofia:~a priori}
\end{verbete}

\begin{verbete}{先期}{xian1qi1}{6,12}
  \significado{adv.}{antecipadamente}
  \significado{s.}{prematuro; \emph{front-end}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{向}{xiang4}{6}[Radical 口]
  \significado*{s.}{sobrenome Xiang}
  \significado{prep.}{para}
  \significado{v.}{enfrentar; virar para; apoiar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{向汪}{xiang4wang1}{6,7}
  \significado{v.}{esperar que}
\end{verbete}

\begin{verbete}{向往}{xiang4wang3}{6,8}
  \significado{v.}{ansiar por; esperar ansiosamente por}
\end{verbete}

\begin{verbete}{血}{xie3}{6}
  \veja{血}{xue4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{行}{xing2}{6}[Radical 行][Kangxi 144]
  \significado{adj.}{capaz; competente}
  \significado{expr.}{claro que sim; de acordo; está bem}
  \significado{interj.}{OK!}
  \significado{v.}{caminhar; ir; viajar; atuar}
  \veja{行}{hang2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{行人}{xing2ren2}{6,2}
  \significado{s.}{transeunte; pedestre; viajante à pé}
\end{verbete}

\begin{verbete}{行凶}{xing2xiong1}{6,4}
  \significado{v.+compl.}{cometer agressão física ou assassinato; fazer algo violento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{行礼}{xing2li3}{6,5}
  \significado{v.}{saudar; fazer saudação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{行动}{xing2dong4}{6,6}
  \significado[个]{s.}{ação; operação}
  \significado{v.}{mover}
\end{verbete}

\begin{verbete}{行进}{xing2jin4}{6,7}
  \significado{s.}{avançar; movimentar-se para frente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{行李}{xing2li5}{6,7}
  \significado[件]{s.}{bagagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{行驶}{xing2shi3}{6,8}
  \significado{v.}{viajar ao longo de uma rota (veículos, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{行星}{xing2xing1}{6,9}
  \significado[颗]{s.}{planeta}
  \veja{惑星}{huo4xing1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{兴趣}{xing4qu4}{6,15}
  \significado[个]{s.}{interesse (desejo de conhecer sobre alguma coisa ou coisa no qual está interessado); hobby}
\end{verbete}

\begin{verbete}{匈奴}{xiong1nu2}{6,5}
  \significado*{s.}{Xiongnu, um povo da estepe oriental que criou um império que floresceu na época das dinastias Qin e Han}
\end{verbete}

\begin{verbete}{休兵}{xiu1bing1}{6,7}
  \significado{s.}{armistício}
  \significado{v.}{cessar fogo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{休闲}{xiu1xian2}{6,7}
  \significado{s.}{ócio; lazer}
  \significado{v.}{desfrutar do lazer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{休息室}{xiu1xi1shi4}{6,10,9}
  \significado{s.}{saguão; salão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{休息}{xiu1xi5}{6,10}
  \significado{s.}{descanço}
  \significado{v.}{descansar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{休假}{xiu1jia4}{6,11}
  \significado{v.+compl.}{ter um feriado; tirar férias; sair de férias}
\end{verbete}

\begin{verbete}{休憩}{xiu1qi4}{6,16}
  \significado{v.}{relaxar; descansar; dar um tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{休整}{xiu1zheng3}{6,16}
  \significado{v.}{militar:~descansar e reorganizar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{许}{xu3}{6}[Radical 言]
  \significado*{s.}{sobrenome Xu}
  \significado{adv.}{um pouco; talvez}
  \significado{v.}{permitir; prometer; elogiar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{血}{xue4}{6}[Radical 血]
  \significado[片]{s.}{sangue}
\end{verbete}

\begin{verbete}{血汗}{xue4han4}{6,6}
  \significado{s.}{(fig.) suor e labuta, trabalho duro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{巡逻}{xun2luo2}{6,11}
  \significado{s.}{patrulha}
  \significado{v.}{patrulhar (polícia, exército ou marinha)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{压岁钱}{ya1sui4qian2}{6,6,10}
  \significado{s.}{dinheiro da sorte; dinheiro dado às crianças como presente no Ano Novo Chinês}
\end{verbete}

\begin{verbete}{压碎}{ya1sui4}{6,13}
  \significado{v.}{esmagar em pedaços}
\end{verbete}

\begin{verbete}{压韵}{ya1yun4}{6,13}
  \variante{押韵}
\end{verbete}

\begin{verbete}{亚细亚洲}{ya4xi4ya4zhou1}{6,8,6,9}
  \significado*{s.}{Ásia}
  \veja{亚洲}{ya4zhou1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{亚洲}{ya4zhou1}{6,9}
  \significado*{s.}{Ásia, abreviação de~亚细亚洲}
  \veja{亚细亚洲}{ya4xi4ya4zhou1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{亚洲人}{ya4zhou1ren2}{6,9,2}
  \significado{s.}{asiático; nascido na Ásia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{扬雄}{yang2xiong2}{6,12}
  \significado*{s.}{Yang Xiong (53 AC-18 DC), estudioso, poeta e lexicógrafo, autor do primeiro dicionário de dialeto chinês 方言}
  \veja{方言}{fang1yan2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阳}{yang2}{6}[Radical 阜]
  \significado*{s.}{Yang (o princípio positivo de Yin e Yang)}
  \significado{s.}{positivo (eletricidade); sol}
  \veja{阴}{yin1}
  \veja{阴阳}{yin1yang2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阳台}{yang2tai2}{6,5}
  \significado{s.}{varanda; sacada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爷爷}{ye2ye5}{6,6}
  \significado[个]{s.}{avô (paterno)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{伊马姆}{yi1ma3mu3}{6,3,8}
  \significado*{s.}{Islã}
  \veja{伊玛目}{yi1ma3mu4}
  \veja{伊曼}{yi1man4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{伊玛目}{yi1ma3mu4}{6,7,5}
  \significado*{s.}{Islã}
  \veja{伊马姆}{yi1ma3mu3}
  \veja{伊曼}{yi1man4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{伊朗}{yi1lang3}{6,10}
  \significado*{s.}{Irã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{伊曼}{yi1man4}{6,11}
  \significado*{s.}{Islã}
  \veja{伊马姆}{yi1ma3mu3}
  \veja{伊玛目}{yi1ma3mu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{伊斯兰}{yi1si1lan2}{6,12,5}
  \significado*{s.}{Islã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{衣}{yi1}{6}[Radical 衣][Kangxi 145]
  \significado[件]{s.}{roupa}
  \veja{衣}{yi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{衣甲}{yi1jia3}{6,5}
  \significado{s.}{armadura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{衣服}{yi1fu5}{6,8}
  \significado[件,套]{s.}{roupa; vestuário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{衣柜}{yi1gui4}{6,8}
  \significado[个]{s.}{armário; guarda-roupa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{亦}{yi4}{6}[Radical 亠]
  \significado{adv.}{também; igualmente; apenas; embora; já}
\end{verbete}

\begin{verbete}{异常}{yi4chang2}{6,11}
  \significado{adj.}{extraordinário; anormal}
  \significado{adv.}{extraordinariamente; excepcionalmente}
  \significado{s.}{anormalidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{衣}{yi4}{6}[Radical 衣]
  \significado{v.}{vestir; vestir-se}
  \veja{衣}{yi1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{因为}{yin1wei4}{6,4}
  \significado{conj.}{porque; devido a; por conta de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{因为……所以……}{yin1wei4 suo3yi3}{6,4,8,4}
  \significado{conj.}{[porque]\dots portanto\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{因此}{yin1ci3}{6,6}
  \significado{conj.}{então; portanto; por esta razão; consequentemente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{因而}{yin1'er2}{6,6}
  \significado{conj.}{então; portanto; por esta razão; consequentemente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阴}{yin1}{6}[Radical 阜]
  \significado*{s.}{Yin (o princípio negativo de Yin e Yang); sobrenome Yin}
  \significado{adj.}{nublado; sombrio; escondido; implícito}
  \significado{s.}{negativo (eletricidade); lua}
  \veja{阳}{yang2}
  \veja{阴阳}{yin1yang2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阴天}{yin1tian1}{6,4}
  \significado{adj.}{céu nublado; céu cinzento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阴阳}{yin1yang2}{6,6}
  \significado*{s.}{Yin e Yang}
  \veja{阳}{yang2}
  \veja{阴}{yin1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{优}{you1}{6}[Radical 人]
  \significado{adj.}{excelente; superior}
\end{verbete}

\begin{verbete}{优于}{you1yu2}{6,3}
  \significado{v.}{superar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{优先}{you1xian1}{6,6}
  \significado{v.}{ter prioridade; ter precedência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{优伶}{you1ling2}{6,7}
  \significado{s.}{ator}
\end{verbete}

\begin{verbete}{优秀}{you1xiu4}{6,7}
  \significado{adj.}{excelente; fora do comum}
\end{verbete}

\begin{verbete}{优质}{you1zhi4}{6,8}
  \significado{adj.}{excelente qualidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{优点}{you1dian3}{6,9}
  \significado[个,项]{s.}{vantagem; benefício; mérito; ponto forte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{优厚}{you1hou4}{6,9}
  \significado{adj.}{generoso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{优美}{you1mei3}{6,9}
  \significado{adj.}{gracioso; fino; elegante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{优选}{you1xuan3}{6,9}
  \significado{v.}{otimizar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{优格}{you1ge2}{6,10}
  \significado{s.}{iogurte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{优盘}{you1pan2}{6,11}
  \significado{s.}{unidade de memória USB}
  \veja{闪存盘}{shan3cun2pan2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{优等}{you1deng3}{6,12}
  \significado{adj.}{excelente; de primeira linha; alta classe; da mais alta ordem, superior}
\end{verbete}

\begin{verbete}{优裕}{you1yu4}{6,12}
  \significado{adj.}{abundante; bastante}
  \significado{s.}{abundância}
\end{verbete}

\begin{verbete}{有}{you3}{6}[Radical 月]
  \significado{v.}{ter, haver, existir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{有用}{you3yong4}{6,5}
  \significado{adj.}{útil}
\end{verbete}

\begin{verbete}{有名}{you3ming2}{6,6}
  \significado{adj.}{famoso; conhecido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{有名无实}{you3ming2wu2shi2}{6,6,4,8}
  \significado{v.}{literal:~tem um nome, mas não tem realidade; existe apenas no nome}
\end{verbete}

\begin{verbete}{有时}{you3shi2}{6,7}
  \significado{expr.}{às vezes; de vez em quando; de quando em quando}
  \veja{有的时候}{you3de5shi2hou4}
  \veja{有时候}{you3shi2hou5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{有时候}{you3shi2hou5}{6,7,10}
  \significado{adv.}{às vezes; de vez em quando; de quando em quando}
  \veja{有的时候}{you3de5shi2hou4}
  \veja{有时}{you3shi2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{有的}{you3de5}{6,8}
  \significado{pron.}{algum, alguns}
\end{verbete}

\begin{verbete}{有的时候}{you3de5shi2hou4}{6,8,7,10}
  \significado{adv.}{às vezes; de vez em quando; de quando em quando}
  \veja{有时}{you3shi2}
  \veja{有时候}{you3shi2hou5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{有限公司}{you3xian4gong1si1}{6,8,4,5}
  \significado{s.}{companhia limitada; corporação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{有点儿}{you3dian3r5}{6,9,2}
  \significado{adv.}{um pouco (``有点儿+s. ou v. mental'')}
\end{verbete}

\begin{verbete}{有道理}{you3dao4li5}{6,12,11}
  \significado{adj.}{razoável}
  \significado{v.}{fazer sentido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{有意思}{you3yi4si5}{6,13,9}
  \significado{adj.}{interessante; agradável; significativo; divertido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宇宙}{yu3zhou4}{6,8}
  \significado{s.}{universo; cosmos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宇航员}{yu3hang2yuan2}{6,10,7}
  \significado{s.}{astronauta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{羽毛}{yu3mao2}{6,4}
  \significado{s.}{pena; plumagem; pluma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{羽毛笔}{yu3mao2bi3}{6,4,10}
  \significado{s.}{caneta de pena}
\end{verbete}

\begin{verbete}{羽毛球}{yu3mao2qiu2}{6,4,11}
  \significado[个]{s.}{\emph{badminton}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{羽林}{yu3lin2}{6,8}
  \significado{s.}{escolta armada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{羽冠}{yu3guan1}{6,9}
  \significado{s.}{crista emplumada (de pássaro)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{羽流}{yu3liu2}{6,10}
  \significado{s.}{pluma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{芋头}{yu4tou5}{6,5}
  \significado{s.}{taro, similar ao inhame e batata doce}
\end{verbete}

\begin{verbete}{芋头色}{yu4tou5se4}{6,5,6}
  \significado{s.}{lilás (cor)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{约会}{yue1hui4}{6,6}
  \significado[次,个]{s.}{compromisso; encontro marcado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杂技}{za2ji4}{6,7}
  \significado[场]{s.}{acrobacia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杂志}{za2zhi4}{6,7}
  \significado[本,份,期]{s.}{revista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杂志社}{za2zhi4she4}{6,7,7}
  \significado{s.}{editora de revista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再}{zai4}{6}[Radical 冂]
  \significado{adv.}{de novo; outra vez; uma segunda vez; não importa como\dots (seguido por um adjetivo ou verbo, e então (normalmente) 也 ou 都 para dar ênfase)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再三}{zai4san1}{6,3}
  \significado{adv.}{de novo e de novo; repetidamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再不}{zai4bu4}{6,4}
  \significado{adv.}{nunca mais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再见}{zai4jian4}{6,4}
  \significado{v.}{adeus; até à vista; até à próxima; até logo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再发}{zai4fa1}{6,5}
  \significado{v.}{reenviar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再生}{zai4sheng1}{6,5}
  \significado{s.}{reciclagem; regeneração}
  \significado{v.}{reciclar; renascer; regenerar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再审}{zai4shen3}{6,8}
  \significado{s.}{novo julgamento; revisão}
  \significado{v.}{ouvir um caso novamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再育}{zai4yu4}{6,8}
  \significado{v.}{aumentar; multiplicar; proliferar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再者}{zai4zhe3}{6,8}
  \significado{conj.}{além do mais; além disso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再度}{zai4du4}{6,9}
  \significado{adv.}{outra vez; mais uma vez}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再临}{zai4lin2}{6,9}
  \significado{v.}{vir de novo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再说}{zai4shuo1}{6,9}
  \significado{conj.}{além do mais; além disso; o que mais}
  \significado{v.}{adiar uma discussão para mais tarde; dizer novamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{再读}{zai4du2}{6,10}
  \significado{v.}{ler novamente; rever (uma lição, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{在}{zai4}{6}[Radical 土]
  \significado{adv.}{para designar ações que estão passando; durante}
  \significado{prep.}{em}
  \significado{v.}{estar; ficar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{在下}{zai4xia4}{6,3}
  \significado{pron.}{eu mesmo (humildemente)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{在于}{zai4yu2}{6,3}
  \significado{v.}{descansar; deitar; ser devido a (um determinado atributo)/(de um assunto) a ser determinado; estar à altura de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{在乎}{zai4hu5}{6,5}
  \significado{v.}{preocupar-se com}
\end{verbete}

\begin{verbete}{在此}{zai4ci3}{6,6}
  \significado{adv.}{aqui}
\end{verbete}

\begin{verbete}{在地}{zai4di4}{6,6}
  \significado{s.}{local}
\end{verbete}

\begin{verbete}{在行}{zai4hang2}{6,6}
  \significado{v.}{ser adepto de algo; ser um especialista em um comércio ou profissão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{在线}{zai4xian4}{6,8}
  \significado{s.}{\emph{online}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{在教}{zai4jiao4}{6,11}
  \significado{v.}{ser um crente (em uma religião)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{在意}{zai4yi4}{6,13}
  \significado{v.+compl.}{preocupar-se; importar-se; levar a sério}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早}{zao3}{6}[Radical 日]
  \significado{adj.}{prematuramente}
  \significado{adv.}{cedo; antecipadamente; breve}
  \significado{s.}{manhã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早上}{zao3shang5}{6,3}
  \significado{adv.}{manhã cedo; manhãzinha}
  \significado[个]{s.}{manhã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早亡}{zao3wang2}{6,3}
  \significado[个]{s.}{morte prematura}
  \significado{v.}{morrer prematuramente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早车}{zao3che1}{6,4}
  \significado{s.}{trem matutino; ônibus matutino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早安}{zao3'an1}{6,6}
  \significado{interj.}{Bom dia!}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早早儿}{zao3zao3r5}{6,6,2}
  \significado{adv.}{o mais cedo possível; o mais breve possível}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早饭}{zao3fan4}{6,7}
  \significado[份,顿,次,餐]{s.}{café da manhã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早知}{zao3zhi1}{6,8}
  \significado{v.}{prever; se alguém soubesse antes, \dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早前}{zao3qian2}{6,9}
  \significado{adv.}{previamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早晨}{zao3chen2}{6,11}
  \significado{adv.}{manhã cedo; manhãzinha}
  \significado[个]{s.}{manhã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早就}{zao3jiu4}{6,12}
  \significado{adv.}{já em um momento anterior}
\end{verbete}

\begin{verbete}{早餐}{zao3can1}{6,16}
  \significado[份,顿,次]{s.}{café da manhã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{兆}{zhao4}{6}[Radical 儿]
  \significado{num.}{trilhão, 1.000.000.000.000}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阵地}{zhen4di4}{6,6}
  \significado{s.}{posição (militar); frente de batalha; \emph{front}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{争风吃醋}{zheng1feng1chi1cu4}{6,4,6,15}
  \significado{v.}{rivalizar com alguém pelo carinho de um homem ou mulher;  estar com ciúmes de um rival em um caso de amor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{争先}{zheng1xian1}{6,6}
  \significado{v.}{competir para ser o primeiro; contestar o primeiro lugar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{争霸}{zheng1ba4}{6,21}
  \significado{s.}{hegemonia; uma luta de poder}
  \significado{v.}{disputar a hegemonia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{芝麻}{zhi1ma5}{6,11}
  \significado{s.}{semente de gergelim}
\end{verbete}

\begin{verbete}{执着}{zhi2zhuo2}{6,11}
  \significado{s.}{(budismo) apego}
  \significado{v.}{estar fortemente apegado a; ser dedicado; apegar-se a}
\end{verbete}

\begin{verbete}{至于}{zhi4yu2}{6,3}
  \significado{conj.}{para; quanto a; a respeiro de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{众}{zhong4}{6}[Radical 人]
  \significado*{s.}{abreviatura de 众议院, Câmara dos Deputados}
  \significado{adj.}{numeroso}
  \significado{adv.}{muitos}
  \significado{s.}{multidão}
  \veja{众议院}{zhong4yi4yuan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{众议院}{zhong4yi4yuan4}{6,5,9}
  \significado*{s.}{Casa baixa da Assembléia Bicameral; Câmara dos Deputados}
\end{verbete}

\begin{verbete}{竹马}{zhu2ma3}{6,3}
  \significado{s.}{cavalo de bambu; vara de bambu usada como cavalo de brinquedo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{竹子}{zhu2zi5}{6,3}
  \significado[棵,支,根]{s.}{bambu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{竹排}{zhu2pai2}{6,11}
  \significado{s.}{jangada de bambu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{竹编}{zhu2bian1}{6,12}
  \significado{s.}{vime; tecelagem de bambu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{传}{zhuan4}{6}[Radical 人]
  \significado{s.}{biografia; narrativa histórica; comentários; estação de retransmissão}
  \veja{传}{chuan2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{妆}{zhuang1}{6}[Radical 女]
  \significado{s.}{maquiagem; adorno; enxoval; maquiagem e figurino de palco}
  \significado{v.}{maquiar-se, enfeitar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{妆扮}{zhuang1ban4}{6,7}
  \variante{装扮}
\end{verbete}

\begin{verbete}{字}{zi4}{6}[Radical 子]
  \significado[个]{s.}{carácter; letra; símbolo; palavra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{字母}{zi4mu3}{6,5}
  \significado[个]{s.}{letra (do alfabeto)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{字字珠玉}{zi4zi4zhu1yu4}{6,6,10,5}
  \significado{expr.}{cada palavra é uma jóia}
  \significado{s.}{escrita magnífica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{字典}{zi4dian3}{6,8}
  \significado[本]{s.}{dicionário de caracteres chineses (contendo verbetes de caracteres únicos, em contraste com 词典 que contém verbetes para palavras de um ou mais caracteres)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{字脚}{zi4jiao3}{6,11}
  \significado[典]{s.}{gancho no final da pincelada; serifa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{字眼}{zi4yan3}{6,11}
  \significado[个]{s.}{palavras; redação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自个儿}{zi4ge3r5}{6,3,2}
  \significado{pron.}{(dialeto) a si mesmo, por si mesmo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自己}{zi4ji3}{6,3}
  \significado{pron.}{a si próprio; próprio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自己动手}{zi4ji3dong4shou3}{6,3,6,4}
  \significado{v.}{fazer (algo) sozinho; ajudar-se a}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自由}{zi4you2}{6,5}
  \significado{adj.}{livre, irrestrito}
  \significado[种]{s.}{liberdade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自由泳}{zi4you2yong3}{6,5,8}
  \significado{s.}{natação de estilo livre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自动化}{zi4dong4hua4}{6,6,4}
  \significado{s.}{automação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自行车}{zi4xing2che1}{6,6,4}
  \significado[辆]{s.}{bicicleta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自行车架}{zi4xing2che1jia4}{6,6,4,9}
  \significado{s.}{suporte para bicicleta; bicicletário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自行车馆}{zi4xing2che1guan3}{6,6,4,11}
  \significado{s.}{estádio de ciclismo; velódromo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自行车赛}{zi4xing2che1sai4}{6,6,4,14}
  \significado{s.}{corrida de bicicleta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自来水}{zi4lai2shui3}{6,7,4}
  \significado{s.}{água corrente, água da torneira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我}{zi4wo3}{6,7}
  \significado{pron.}{a si mesmo; eu próprio; auto\dots; ego (psicologia)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我介绍}{zi4wo3jie4shao4}{6,7,4,8}
  \significado{s.}{defesa pessoal; auto-defesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我安慰}{zi4wo3'an1wei4}{6,7,6,15}
  \significado{v.}{confortar-se; consolar-se; tranquilizar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我防卫}{zi4wo3fang2wei4}{6,7,6,3}
  \significado{s.}{defesa pessoal; auto-defesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我吹嘘}{zi4wo3chui1xu1}{6,7,7,14}
  \significado{expr.}{tocar a própria buzina}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我批评}{zi4wo3pi1ping2}{6,7,7,7}
  \significado{s.}{autocrítica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我的人}{zi4wo3de5ren2}{6,7,8,2}
  \significado{s.}{(minha, sua) própria pessoa; (afirmar) a própria personalidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我实现}{zi4wo3shi2xian4}{6,7,8,8}
  \significado{s.}{psicologia:~auto-atualização; auto-realização}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我保存}{zi4wo3 bao3cun2}{6,7,9,6}
  \significado{v.}{autopreservação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我陶醉}{zi4wo3tao2zui4}{6,7,10,15}
  \significado{s.}{narcisista; auto-imbuído; satisfeito consigo mesmo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我催眠}{zi4wo3cui1mian2}{6,7,13,10}
  \significado{v.}{consolar-me; tranquilizar-me}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我解嘲}{zi4wo3jie3chao2}{6,7,13,15}
  \significado{s.}{referir-se às próprias fraquezas ou falhas com humor autodepreciativo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自我意识}{zi4wo3yi4shi2}{6,7,13,7}
  \significado{s.}{autoapresentação}
  \significado{v.}{apresentar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自责}{zi4ze2}{6,8}
  \significado{v.}{culpar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自救}{zi4jiu4}{6,11}
  \significado{v.}{sair a si mesmo de problemas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自然}{zi4ran2}{6,12}
  \significado{adj.}{natural}
  \significado{adv.}{naturalmente; de maneira natural}
  \significado{s.}{natureza}
\end{verbete}

\begin{verbete}{自燃}{zi4ran2}{6,16}
  \significado{s.}{combustão espontânea}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赱}{zou3}{6}
  \variante{走}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%

