%%%
%%% 7画
%%%

\section*{7画}\addcontentsline{toc}{section}{7画}

\begin{verbete}{阿}{a1}{7}[Radical 阜]
  \significado{pref.}{utilizado para indicar familiaridade antes de nomes monossilábicos, termos de parentesco, etc.}
  \veja{阿}{e1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阿哥}{a1ge1}{7,10}
  \significado{s.}{irmão mais velho (familiar)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吧}{ba1}{7}[Radical 口]
  \significado{s.}{bar (servindo bebidas ou fornecendo acesso à \emph{Internet}); onomatopéia:~\emph{Bang!}}
  \significado{v.}{soprar (em um cachimbo, etc.)}
  \veja{吧}{ba5}
  \veja{吧}{bia1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把}{ba3}{7}[Radical 手]
  \significado{clas.}{para objetos com alça; para objetos pequenos:~punhado}
  \significado{v.}{conter; alcançar; segurar}
  \veja{把}{ba4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把风}{ba3feng1}{7,4}
  \significado{v.}{estar atento; vigiar (durante uma atividade clandestina)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把关}{ba3guan1}{7,6}
  \significado{v.}{verificar estritamente; examinar cuidadosamente para ver se algo é feito de acordo com um padrão fixo; fazer a verificação final | guardar uma passagem, fronteira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把式}{ba3shi4}{7,6}
  \significado{s.}{pessoa qualificada em um comércio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把守}{ba3shou3}{7,6}
  \significado{v.}{vigiar; guardar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把戏}{ba3xi4}{7,6}
  \significado{s.}{acrobacia; malabarismo; truque barato}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把玩}{ba3wan2}{7,8}
  \significado{v.}{brincar com; mexer com}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把柄}{ba3bing3}{7,9}
  \significado{s.}{figurativo:~informações que podem ser usadas contra alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把持}{ba3chi2}{7,9}
  \significado{v.}{controlar; dominar; monopolizar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把脉}{ba3mai4}{7,9}
  \significado{v.}{sentir ou tomar o pulso de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把握}{ba3wo4}{7,12}
  \significado{s.}{seguro; garantia; certeza}
  \significado{v.}{agarrar; segurar; aproveitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把稳}{ba3wen3}{7,14}
  \significado{adj.}{confiável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{把}{ba4}{7}[Radical 手]
  \significado{v.}{lidar}
  \veja{把}{ba3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吧}{ba5}{7}[Radical 口]
  \significado{part.}{partícula modal indicando sugestão ou suposição; \dots eu presumo.; \dots OK?; \dots certo?}
  \veja{吧}{ba1}
  \veja{吧}{bia1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{伴侣}{ban4lv3}{7,8}
  \significado{s.}{companheiro; parceiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{报}{bao4}{7}[Radical 手]
  \significado[份,张]{s.}{jornal; recompensa; relatório; vingança}
  \significado{v.}{anunciar; informar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{报名}{bao4ming2}{7,6}
  \significado{v.+compl.}{matricular-se; alistar-se; inscrever-se; inserir o nome de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{报纸}{bao4zhi3}{7,7}
  \significado[张]{s.}{jornal; diário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{报酬}{bao4chou5}{7,13}
  \significado{s.}{recompensa; remuneração}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吧}{bia1}{7}[Radical 口]
  \significado{s.}{bar (servindo bebidas ou fornecendo acesso à \emph{Internet}); onomatopéia:~\emph{Smack!} (para beijo)}
  \significado{v.}{soprar (em um cachimbo, etc.)}
  \veja{吧}{ba1}
  \veja{吧}{ba5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{别}{bie2}{7}[Radical 刀]
  \significado*{s.}{sobrenome Bie}
  \significado{adv.}{nada de (pedir a alguém para não fazer); é melhor não; não}
  \significado{pron.}{outro}
  \significado{v.}{classificar; separar; distinguir; partir; deixar; fixar; colar alguma coisa em}
  \veja{别}{bie4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{别人}{bie2ren5}{7,2}
  \significado{pron.}{outra pessoa; outro povo; outros}
\end{verbete}

\begin{verbete}{别的}{bie2de5}{7,8}
  \significado{pron.}{outro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{别说}{bie2shuo1}{7,9}
  \significado{v.}{não falar de, não mencionar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{别}{bie4}{7}[Radical 刀]
  \significado{v.}{fazer com que alguém mude seus hábitos, opiniões, etc.}
  \veja{别}{bie2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{兵}{bing1}{7}[Radical 八]
  \significado[个]{s.}{soldado; militar; exército}
\end{verbete}

\begin{verbete}{兵器}{bing1qi4}{7,16}
  \significado{s.}{armas; armamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{补充}{bu3chong1}{7,6}
  \significado{adj.}{adicional; suplementar}
  \significado[个]{s.}{aditivo; suplemento}
  \significado{v.}{reabastecer; suplementar; complementar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{层}{ceng2}{7}[Radical ⼫]
  \significado{clas.}{para andar, piso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{层次}{ceng2ci4}{7,6}
  \significado{s.}{camada; nível; graduação; arranjo de ideias}
\end{verbete}

\begin{verbete}{层层}{ceng2ceng2}{7,7}
  \significado{s.}{camada sobre camada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吵}{chao3}{7}[Radical ⼝]
  \significado{adj.}{barulhento; ruidoso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吵架}{chao3jia4}{7,9}
  \significado{v.+compl.}{brigar; disputar; ter uma rinha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{沉}{chen2}{7}[Radical 水]
  \significado{adj.}{profundo}
  \significado{v.}{submergir; imergir; mergulhar; afundar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{沉默}{chen2mo4}{7,16}
  \significado{adj.}{taciturno; não comunicativo; silencioso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{迟到}{chi2dao4}{7,8}
  \significado{v.}{chegar atrasado; tardar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{初心}{chu1xin1}{7,4}
  \significado{s.}{intenção original de alguém, aspiração, etc.; (budismo) ``mente do iniciante'' (ter a mente aberta quando estudando um assunto como um iniciante no assunto teria)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{床}{chuang2}{7}[Radical ⼴]
  \significado{clas.}{para camas}
  \significado[张]{s.}{cama}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吹牛}{chui1niu2}{7,4}
  \significado{v.+compl.}{ogulhar-se; gabar-se; destacar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{纯真}{chun2zhen1}{7,10}
  \significado{adj.}{inocente e não afetado; puro e não adulterado}
  \significado{s.}{inocência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{词典}{ci2dian3}{7,8}
  \significado[部,本]{s.}{dicionário}
  \veja{字典}{zi4dian3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{词语}{ci2yu3}{7,9}
  \significado{s.}{palavra (termo geral, incluindo desdemonossilábicas até frases curtas); termo (por exemplo, termo técnico); expressão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{村}{cun1}{7}[Radical ⽊]
  \significado{s.}{aldeia; vila}
\end{verbete}

\begin{verbete}{但}{dan4}{7}[Radical 人]
  \significado{conj.}{mas; ainda; no entanto; apenas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{但是}{dan4shi4}{7,9}
  \significado{conj.}{mas; ainda; no entanto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{低}{di1}{7}[Radical 人]
  \significado{adj.}{baixo}
  \significado{adv.}{abaixo}
  \significado{v.}{abaixar (a cabeça); deixar cair; pendurar; inclinar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{弟}{di4}{7}[Radical 弓]
  \significado{s.}{irmão mais novo; júnior}
\end{verbete}

\begin{verbete}{弟弟}{di4di5}{7,7}
  \significado[个,位]{s.}{irmão mais novo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{弟妹}{di4mei4}{7,8}
  \significado{s.}{esposa do irmão mais novo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{豆角}{dou4jiao3}{7,7}
  \significado{s.}{feijão verde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{豆荚}{dou4jia2}{7,9}
  \significado{s.}{vagem (de legumes)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{肚}{du3}{7}[Radical 肉]
  \significado{s.}{tripa; entranhas}
  \veja{肚}{du4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杜宇}{du4yu3}{7,6}
  \significado{s.}{cuco (pássaro)}
  \veja{布谷鸟}{bu4gu3niao3}
  \veja{杜鹃}{du4juan1}
  \veja{杜鹃鸟}{du4juan1niao3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杜鹃}{du4juan1}{7,12}
  \significado{s.}{cuco (pássaro)}
  \veja{布谷鸟}{bu4gu3niao3}
  \veja{杜鹃鸟}{du4juan1niao3}
  \veja{杜宇}{du4yu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杜鹃鸟}{du4juan1niao3}{7,12,5}
  \significado{s.}{cuco (pássaro)}
  \veja{布谷鸟}{bu4gu3niao3}
  \veja{杜鹃}{du4juan1}
  \veja{杜宇}{du4yu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{肚}{du4}{7}[Radical 肉]
  \significado{s.}{barriga}
  \veja{肚}{du3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{肚子}{du4zi5}{7,3}
  \significado[个]{s.}{abdómen; barriga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阿}{e1}{7}[Radical 阜]
  \significado{adj.}{gracioso}
  \significado{pron.}{monte grande | canto, esquina}
  \significado{v.}{jogar; agradar; atender | ser injustamente parcial com | ser dobrado}
  \veja{阿}{a1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{饭}{fan4}{7}[Radical 食]
  \significado[碗]{s.}{arroz cozido}
  \significado[顿]{s.}{refeição}
  \significado{s.}{(empréstimo linguístico) fã; devoto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{饭店}{fan4dian4}{7,8}
  \significado[家,个]{s.}{hotel; restaurante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{佛}{fo2}{7}[Radical 人]
  \significado*{s.}{Buda (abreviatura de 佛陀); Budismo}
  \veja{佛陀}{fo2tuo2}
  \veja{佛}{fu2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{佛陀}{fo2tuo2}{7,7}
  \significado{s.}{Buda (uma pessoa que atingiu a Budeidade, ou especificamente Siddhartha Gautama)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{否则}{fou3ze2}{7,6}
  \significado{conj.}{caso contrário; ou}
\end{verbete}

\begin{verbete}{否定}{fou3ding4}{7,8}
  \significado{s.}{negativo (resposta); negação}
  \significado{v.}{negar; rejeitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{佛}{fu2}{7}[Radical 人]
  \significado{adv.}{aparentemente}
  \significado{s.}{ornamento da cabeça (feminino)}
  \veja{佛}{fo2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{扶梯}{fu2ti1}{7,11}
  \significado{s.}{escada rolante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{附近}{fu4jin4}{7,7}
  \significado{adv.}{aqui perto; perto daqui}
\end{verbete}

\begin{verbete}{改良}{gai3liang2}{7,7}
  \significado{v.}{melhorar (algo); reformar (um sistema)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{改善}{gai3shan4}{7,12}
  \significado{v.}{aperfeiçoar; melhorar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{改善关系}{gai3shan4guan1xi5}{7,12,6,7}
  \significado{v.}{melhorar a relação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{改善通讯}{gai3shan4tong1xun4}{7,12,10,5}
  \significado{v.}{melhorar a comunicação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{芥}{gai4}{7}[Radical 艸]
  \veja{芥蓝}{gai4lan2}
  \veja{芥}{jie4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{芥兰}{gai4lan2}{7,5}
  \variante{芥蓝}
\end{verbete}

\begin{verbete}{芥蓝}{gai4lan2}{7,13}
  \significado{s.}{brócolis chinês; couve chinesa; mostarda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杠}{gang1}{7}[Radical ⽊]
  \significado{s.}{mastro de bandeira; poste; passarela}
  \veja{杠}{gang4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杠}{gang4}{7}[Radical ⽊]
  \significado{s.}{vara grossa; barra; linha grossa; padrão, critério; hífen, traço}
  \significado{v.}{marcar com uma linha grossa; afiar (faca, navalha, etc.)}
  \veja{杠}{gang1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{告诉}{gao4su4}{7,7}
  \significado{v.}{apresentar queixa, registar uma reclamação}
  \veja{告诉}{gao4su5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{告诉}{gao4su5}{7,7}
  \significado{v.}{contar, dar a conhecer, informar}
  \veja{告诉}{gao4su4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{告急}{gao4ji2}{7,9}
  \significado{v.}{estar em estado de emergência; relatar uma emergência; solicitar assistência de emergência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{更}{geng1}{7}[Radical ⽈]
  \significado{s.}{vigia (por exemplo, de sentinela ou guarda)}
  \significado{v.}{alterar ou substituir; experimentar}
  \veja{更}{geng4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{更}{geng4}{7}[Radical ⽈]
  \significado{adv.}{mais; ainda mais}
  \veja{更}{geng1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{更加}{geng4jia1}{7,5}
  \significado{adv.}{mais; ainda mais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{估计}{gu1ji4}{7,4}
  \significado{v.}{estimar, avaliar, calcular}
\end{verbete}

\begin{verbete}{龟速}{gui1su4}{7,10}
  \significado{adv.}{tão lento quanto uma tartaruga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{囯}{guo2}{7}
  \variante{国}
\end{verbete}

\begin{verbete}{还}{hai2}{7}[Radical 辵]
  \significado{adv.}{ainda; também; ainda mais; razoavelmente; bastante}
  \veja{还}{huan2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{还有}{hai2you3}{7,6}
  \significado{adv.}{além do mais; além disso; ainda permanece; ainda há}
\end{verbete}

\begin{verbete}{还是}{hai2shi5}{7,9}
  \significado{adv.}{ainda (como antes); inesperadamente; teve melhor}
  \significado{conj.}{ou (somente para frases interrogativas)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{含金量}{han2jin1liang4}{7,8,12}
  \significado{adj.}{conteúdo de ouro; (fig.) valioso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{何况}{he2kuang4}{7,7}
  \significado{conj.}{além disso; muito menos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{护照}{hu4zhao4}{7,13}
  \significado[本,个]{s.}{passaporte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{花}{hua1}{7}[Radical 艸]
  \significado*{s.}{sobrenome Hua}
  \significado[朵,支,束,把,盆,簇]{s.}{flor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{花儿}{hua1r5}{7,2}
  \significado[朵,支,束,把,盆,簇]{s.}{flor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{花生}{hua1sheng1}{7,5}
  \significado[粒]{s.}{amendoim}
\end{verbete}

\begin{verbete}{花店}{hua1dian4}{7,8}
  \significado{s.}{floricultura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{花茶}{hua1cha2}{7,9}
  \significado[杯,壶]{s.}{chá perfumado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{花样游泳}{hua1yang4you2yong3}{7,10,12,8}
  \significado{s.}{nado sincronizado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{花椰菜}{hua1ye1cai4}{7,12,11}
  \significado{s.}{couve-flor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怀旧}{huai2jiu4}{7,5}
  \significado{s.}{nostalgia}
  \significado{v.}{sentir-se nostálgico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坏}{huai4}{7}[Radical 土]
  \significado{adj.}{avariado; mau}
  \significado{v.}{perder o controle}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坏处}{huai4chu5}{7,5}
  \significado[个]{s.}{dano; problema}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坏蛋}{huai4dan4}{7,11}
  \significado{s.}{bastardo; canalha; pessoa má}
\end{verbete}

\begin{verbete}{还}{huan2}{7}[Radical 辵]
  \significado*{s.}{sobrenome Huan}
  \significado{v.}{devolver; restituir; pagar de volta}
  \veja{还}{hai2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鸡}{ji1}{7}[Radical 鳥]
  \significado[只]{s.}{galo, galinha; gíria:~prostituta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鸡蛋}{ji1dan4}{7,11}
  \significado[个,打]{s.}{ovo de galinha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{即}{ji2}{7}[Radical 卩]
  \significado{conj.}{e; até; mesmo se/embora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{即或}{ji2huo4}{7,8}
  \significado{conj.}{mesmo se/embora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{即若}{ji2ruo4}{7,8}
  \significado{conj.}{mesmo se/embora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{即使}{ji2shi3}{7,8}
  \significado{conj.}{mesmo se/embora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{即便}{ji2bian4}{7,9}
  \significado{conj.}{mesmo se/embora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{即是}{ji2shi4}{7,9}
  \significado{conj.}{aquilo é}
\end{verbete}

\begin{verbete}{……极了}{ji2le5}{7,2}
  \significado{expr.}{muito; extremamente, excessivamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{极其}{ji2qi2}{7,8}
  \significado{adv.}{extremamente, muito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{技术}{ji4shu4}{7,5}
  \significado[门,种,项]{s.}{tecnologia; técnica; habilidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{技俩}{ji4liang3}{7,9}
  \significado{s.}{truque; estratagema; ardil; esquema; estratégia; tática}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坚守}{jian1shou3}{7,6}
  \significado{v.}{agarrar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坚持}{jian1chi2}{7,9}
  \significado{s.}{perseverar com; persistir em; insistir em}
\end{verbete}

\begin{verbete}{间}{jian1}{7}[Radical 門]
  \significado{adv.}{entre; dentro de um tempo ou espaço definidos}
  \significado{clas.}{para salas}
  \significado{s.}{sala; seção de uma sala ou espaço lateral entre dois pares de pilares}
  \veja{间}{jian4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{间}{jian4}{7}[Radical 門]
  \significado{s.}{lacuna}
  \significado{v.}{separar; podar (mudas); semear descontentamento}
  \veja{间}{jian1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{间或}{jian4huo4}{7,8}
  \significado{adv.}{às vezes; ocasionalmente; de vez em quando}
\end{verbete}

\begin{verbete}{间接}{jian4jie1}{7,11}
  \significado{adj.}{indireto}
  \veja{直接}{zhi2jie1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{角}{jiao3}{7}[Radical 角][Kangxi 148]
  \significado{clas.}{1 jiao = 10 centavos}
  \significado[个]{s.}{ângulo; esquina; chifre; em forma de chifre}
  \veja{角}{jue2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{角度}{jiao3du4}{7,9}
  \significado{s.}{ângulo; ponto de vista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{芥}{jie4}{7}[Radical 艸]
  \significado{s.}{mostarda}
  \veja{芥}{gai4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{芥兰}{jie4lan2}{7,5}
  \significado{s.}{couve}
\end{verbete}

\begin{verbete}{近}{jin4}{7}[Radical 辵]
  \significado{adj.}{perto; próximo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{进}{jin4}{7}[Radical 辵]
  \significado{clas.}{para seções em um edifício ou complexo residencial}
  \significado{s.}{matemática:~base de um sistema numérico}
  \significado{v.}{entrar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{进口}{jin4kou3}{7,3}
  \significado{adj.}{importado}
  \significado{s.}{importação; entrada; entrada (para entrada de ar, água, etc.)}
  \significado{v.}{importar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{进出口}{jin4chu1kou3}{7,5,3}
  \significado{s.}{importação e exportação}
  \significado{v.}{importar e exportar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{进去}{jin4qu4}{7,5}
  \significado{v.}{entrar (a partir da minha localização)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{进行编程}{jin4xing2bian1cheng2}{7,6,12,12}
  \significado{s.}{programa de computador executável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{进步}{jin4bu4}{7,7}
  \significado[个]{s.}{progresso; melhora}
  \significado{v.}{progredir; melhorar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{进来}{jin4lai2}{7,7}
  \significado{v.}{entrar (para a minha localização)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{究竟}{jiu1jing4}{7,11}
  \significado{adv.}{afinal; no final; no final das contas; na verdade; exatamente; são ou não são}
\end{verbete}

\begin{verbete}{足}{ju4}{7}[Radical 足]
  \significado{adj.}{excessivo}
  \veja{足}{zu2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{角}{jue2}{7}[Radical 角]
  \significado*{s.}{sobrenome Jue}
  \significado{s.}{papel (teatro)}
  \significado{v.}{competir}
  \veja{角}{jiao3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{君主立宪制}{jun1zhu3li4xian4zhi4}{7,5,5,9,8}
  \significado{s.}{monarquia constitucional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{壳}{ke2}{7}[Radical 士]
  \significado{s.}{casca (de ovo, noz, caranguejo, etc.); caixa; invólucro; alojamento (de uma máquina ou dispositivo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坑}{keng1}{7}[Radical 土]
  \significado{s.}{poço; depressão; túnel; buraco no chão}
  \significado{v.}{enganar; trapacear}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坑人}{keng1ren2}{7,2}
  \significado{v.+compl.}{trapacear alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{块}{kuai4}{7}[Radical 土]
  \significado{clas.}{(coloquial) para dinheiro e unidades monetárias; para peças ou pedaços de roupa, bolos, sabão, etc.}
  \significado{s.}{pedaço; pedaço (de terra); peça}
\end{verbete}

\begin{verbete}{快}{kuai4}{7}[Radical 心]
  \significado{adj.}{quase; rápido; depressa}
  \significado{v.}{apressar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{快乐}{kuai4le4}{7,5}
  \significado{adj.}{feliz; alegre}
  \significado{s.}{felicidade; alegria}
\end{verbete}

\begin{verbete}{快递}{kuai4di4}{7,10}
  \significado{s.}{entrega expressa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{快速}{kuai4su4}{7,10}
  \significado{adj.}{veloz, de alta velocidade, rápido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{狂欢节}{kuang2huan1jie2}{7,6,5}
  \significado*{s.}{Carnaval}
\end{verbete}

\begin{verbete}{况且}{kuang4qie3}{7,5}
  \significado{conj.}{além disso; além do mais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{旷野}{kuang4ye3}{7,11}
  \significado{s.}{região selvagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{困}{kun4}{7}[Radical ⼞]
  \significado{adj.}{pressionado; preso}
  \significado{v.}{prender; cercar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{困难}{kun4nan5}{7,10}
  \significado{adj.}{difícil; desafiante}
  \significado{s.}{situação difícil}
\end{verbete}

\begin{verbete}{来}{lai2}{7}[Radical 木]
  \significado{v.}{vir; chegar; trazer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{来自}{lai2zi4}{7,6}
  \significado{v.}{vir de (um local); \emph{From:} (cabeçalho do \emph{e -mail})}
\end{verbete}

\begin{verbete}{劳工同事}{lao2gong1 tong2shi4}{7,3,6,8}
  \significado{s.}{colaborador; colega de trabalho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冷}{leng3}{7}[Radical 冫]
  \significado*{s.}{sobrenome Leng}
  \significado{adj.}{frio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{李}{li3}{7}[Radical 木]
  \significado*{s.}{sobrenome Li}
  \significado{s.}{ameixa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{李子}{li3zi5}{7,3}
  \significado[个]{s.}{ameixa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{李四}{li3si4}{7,5}
  \significado*{s.}{Li Si; Zé Ninguém; nome para uma pessoa não especificada, 2 de 3}
  \veja{王五}{wang2wu3}
  \veja{张三}{zhang1san1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{里}{li3}{7}[Radical 里][Kangxi 166]
  \significado*{s.}{sobrenome Li}
  \significado{p.l.}{em; dentro; interior; interno}
  \significado{s.}{vizinhança; bairro; li, medida antiga de comprimento, aproximadamente 500m; unidade administrativa antiga de 25 famílias}
\end{verbete}

\begin{verbete}{里斯本}{li3si1ben3}{7,12,5}
  \significado*{s.}{Lisboa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{里斯本大学}{li3si1ben3 da4xue2}{7,12,5,3,8}
  \significado*{s.}{Universidade de Lisboa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{连锁反应}{lian2suo3fan3ying4}{7,12,4,7}
  \significado{s.}{reação em cadeia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{良心}{liang2xin1}{7,4}
  \significado{s.}{consciência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{良田}{liang2tian2}{7,5}
  \significado{s.}{terra agrícola boa; terra fértil}
\end{verbete}

\begin{verbete}{两}{liang3}{7}[Radical 一]
  \significado{adv.}{ambos}
  \significado{num.}{dois (sempre usado antes de classificadores)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{两码事}{liang3ma3shi4}{7,8,8}
  \significado{expr.}{duas coisas completamente diferentes}
\end{verbete}

\begin{verbete}{邻居}{lin2ju1}{7,8}
  \significado[个]{s.}{vizinho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{灵感}{ling2gan3}{7,13}
  \significado{s.}{inspiração; explosão de criatividade em empreendimento científico ou artístico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{灵魂}{ling2hun2}{7,13}
  \significado{s.}{alma; espírito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{芦笋}{lu2sun3}{7,10}
  \significado{s.}{aspargos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{陆路}{lu4lu4}{7,13}
  \significado{s.}{rota terrestre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乱}{luan4}{7}[Radical 乙]
  \significado{adj.}{indiscriminado; aleatório; arbitrário}
  \significado{adv.}{em confusão ou desordem; em um estado de espírito confuso}
  \significado{s.}{desordem; revolta; rebelião; relações sexuais ilícitas}
  \significado{v.}{jogar em desordem; misturar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{驴}{lv2}{7}[Radical 馬]
  \significado[头]{s.}{burro, asno, jumento, jegue}
\end{verbete}

\begin{verbete}{麦当劳}{mai4dang1lao2}{7,6,7}
  \significado*{s.}{McDonald's (empresa de \emph{fast-food})}
  \veja{麦当劳叔叔}{mai4dang1lao2 shu1shu5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{麦当劳叔叔}{mai4dang1lao2 shu1shu5}{7,6,7,8,8}
  \significado*{s.}{Ronald McDonald}
  \veja{麦当劳}{mai4dang1lao2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{麦淇淋}{mai4qi2lin2}{7,11,11}
  \significado{s.}{margarina (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{没}{mei2}{7}[Radical 水]
  \significado{adv.}{não ter; não há; ficar sem; não (prefixo negativo para verbos, traduzido para outras línguas com verbos no pretérito)}
  \veja{没}{mo4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{没了}{mei2le5}{7,2}
  \significado{v.}{estar morto; deixar de existir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{没用}{mei2yong4}{7,5}
  \significado{adj.}{inútil}
\end{verbete}

\begin{verbete}{没关系}{mei2guan1xi5}{7,6,7}
  \significado{v.}{não ter problema; não ter importância; não fazer mal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{没有}{mei2you3}{7,6}
  \significado{v.}{não há; não tem; não existe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{没有关系}{mei2you3guan1xi5}{7,6,6,7}
  \veja{没关系}{mei2guan1xi5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{没有意思}{mei2you3yi4si5}{7,6,13,9}
  \significado{adj.}{tedioso; chato; sem interesse}
\end{verbete}

\begin{verbete}{每}{mei3}{7}[Radical 毋]
  \significado{pron.}{cada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{每个人}{mei3ge5ren2}{7,3,2}
  \significado{pron.}{todo mundo; todos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{每天}{mei3tian1}{7,4}
  \significado{adv.}{todo dia; cada dia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{每次}{mei3ci4}{7,6}
  \significado{adv.}{toda vez; cada vez}
\end{verbete}

\begin{verbete}{闷热}{men1re4}{7,10}
  \significado{adj.}{abafado; quente e abafado; sufocantemente quente; quente e sensual}
\end{verbete}

\begin{verbete}{免得}{mian3de5}{7,11}
  \significado{conj.}{de modo a não; para evitar; para que não}
\end{verbete}

\begin{verbete}{免税}{mian3shui4}{7,12}
  \significado{adj.}{isento de impostos (tributação)}
  \significado{s.}{livre de impostos; isenção de impostos}
  \significado{v.+compl.}{isentar impostos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{妙招}{miao4zhao1}{7,8}
  \significado{adj.}{escorregadio}
  \significado{s.}{movimento inteligente; maneira inteligente de fazer algo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{没}{mo4}{7}[Radical 水]
  \significado{adj.}{afogado}
  \significado{v.}{acabar; morrer; inundar}
  \variante{没}
\end{verbete}

\begin{verbete}{男}{nan2}{7}[Radical 田]
  \significado{adj.}{masculino}
  \significado{s.}{Barão, o mais baixo de cinco ordens de nobreza}
\end{verbete}

\begin{verbete}{男朋友}{nan2peng2you5}{7,8,4}
  \significado{s.}{namorado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{男孩儿}{nan2hai2r5}{7,9,2}
  \significado{s.}{menino; rapaz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{伲}{ni3}{7}[Radical 人]
  \variante{你}
\end{verbete}

\begin{verbete}{你}{ni3}{7}[Radical 人]
  \significado{pron.}{você (informal); tu; te; ti; contigo}
  \veja{您}{nin2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{你们}{ni3men5}{7,5}
  \significado{pron.}{vocês (informal); vós; vos, convosco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{你们的}{ni3men5 de5}{7,5,8}
  \significado{pron.}{vossos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{你好}{ni3hao3}{7,6}
  \significado{interj.}{Olá!, Oi!}
\end{verbete}

\begin{verbete}{你的}{ni3 de5}{7,8}
  \significado{pron.}{seu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{尿}{niao4}{7}[Radical 尸]
  \significado[泡]{s.}{urina}
  \significado{v.}{urinar}
  \veja{尿}{sui1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{努力}{nu3li4}{7,2}
  \significado{adj.}{diligente; aplicado}
  \significado{s.}{esforçar-se; se esforçar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{屁股}{pi4gu5}{7,8}
  \significado{s.}{nádega; quadris}
\end{verbete}

\begin{verbete}{屁话}{pi4hua4}{7,8}
  \significado{s.}{absurdo; tolice; besteira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{评论}{ping2lun4}{7,6}
  \significado[篇]{s.}{comentário}
  \significado{v.}{comentar; discutir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汽车}{qi4che1}{7,4}
  \significado[辆]{s.}{automóvel; carro; veículo motorizado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{抢掠}{qiang3lve4}{7,11}
  \significado{s.}{saque; pilhagem}
  \significado{v.}{saquear; pilhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{芹菜}{qin2cai4}{7,11}
  \significado{s.}{salsão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{驱}{qu1}{7}[Radical 馬]
  \significado{v.}{expulsar; repelir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{却}{que4}{7}[Radical 卩]
  \significado{adv.}{mas; contudo; entretanto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{却是}{que4shi4}{7,9}
  \significado{conj.}{no entanto; realmente; o fato é\dots; mas isso é\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{忍耐}{ren3nai4}{7,9}
  \significado{s.}{paciência; resistência}
  \significado{v.}{suportar; resistir; exercer paciência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{沙}{sha1}{7}[Radical 水]
  \significado*{s.}{sobrenome Sha}
  \significado[粒]{s.}{areia; cascalho; grânulo; pó}
\end{verbete}

\begin{verbete}{沙鱼}{sha1yu2}{7,8}
  \variante{鲨鱼}
\end{verbete}

\begin{verbete}{沙特}{sha1te4}{7,10}
  \significado*{s.}{Saudita; abreviação de 沙特阿拉伯}
  \veja{沙特阿拉伯}{sha1te4 a1la1bo2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{沙特阿拉伯}{sha1te4 a1la1bo2}{7,10,7,8,7}
  \significado*{s.}{Arábia Saudita}
\end{verbete}

\begin{verbete}{沙漠}{sha1mo4}{7,13}
  \significado[个]{s.}{deserto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{身亡}{shen1wang2}{7,3}
  \significado{v.}{morrer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{身体}{shen1ti3}{7,7}
  \significado[具,个]{s.}{em pessoa; saúde de alguém; o corpo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{身体乳}{shen1ti3 ru3}{7,7,8}
  \significado{s.}{loção corporal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{身体能力}{shen1ti3 neng2li4}{7,7,10,2}
  \significado{s.}{habilidade física}
\end{verbete}

\begin{verbete}{声明}{sheng1ming2}{7,8}
  \significado[项,份]{s.}{declaração}
  \significado{v.}{declarar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{时光}{shi2guang1}{7,6}
  \significado{s.}{tempo; época; período de tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{时间}{shi2jian1}{7,7}
  \significado{s.}{(conceito de, duração de, um ponto no) tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{时时}{shi2shi2}{7,7}
  \significado{adv.}{muitas vezes; constantemente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{时刻}{shi2ke4}{7,8}
  \significado{adv.}{constantemente; sempre}
  \significado[个,段]{s.}{tempo; conjuntura; momento; período de tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{时差}{shi2cha1}{7,9}
  \significado{s.}{diferença de tempo; \emph{jet lag}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{时候}{shi2hou5}{7,10}
  \significado{adv.}{quando?}
  \significado{s.}{duração de tempo; momento; período; tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{束}{shu4}{7}[Radical 木]
  \significado*{s.}{sobrenome Shu}
  \significado{clas.}{para cachos, feixes, feixes de luz, etc.}
  \significado{s.}{monte; pacote; maço; feixe; cacho}
  \significado{v.}{vincular; controlar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{束腰}{shu4yao1}{7,13}
  \significado{s.}{cinto, cinta, cinturão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{私人}{si1ren2}{7,2}
  \significado{adj.}{privado; interpessoal}
  \significado[些]{s.}{alguém com quem se tem um relacionamento pessoal próximo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{私人诊所}{si1ren2 zhen3suo3}{7,2,7,8}
  \significado[些]{s.}{clínica privada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{私人信件}{si1ren2 xin4jian4}{7,2,9,6}
  \significado{s.}{carta pessoal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{私人钥匙}{si1ren2yao4shi5}{7,2,9,11}
  \significado{s.}{criptografia:~chave privada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{私生活}{si1sheng1huo2}{7,5,9}
  \significado{s.}{vida privada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{私自}{si1zi4}{7,6}
  \significado{adj.}{privado, pessoal;}
  \significado{adv.}{secretamente, sem aprovação explícita}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宋}{song4}{7}[Radical 宀]
  \significado*{s.}{sobrenome Song}
  \significado{s.}{Dinastia Song (960-1279); Song das dinastias do sul (420-479)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{苏格兰}{su1ge2lan2}{7,10,5}
  \significado*{s.}{Escócia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{尿}{sui1}{7}[Radical 尸]
  \significado{s.}{(coloquial) urina}
  \veja{尿}{niao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{体内}{ti3nei4}{7,4}
  \significado{adj.}{dentro do corpo; \emph{in vivo} (versus \emph{in vitro}; interno a}
\end{verbete}

\begin{verbete}{体育馆}{ti3yu4guan3}{7,8,11}
  \significado[个]{s.}{ginásio; estádio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{体验}{ti3yan4}{7,10}
  \significado{v.}{vivenciar; experimentar por si mesmo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{条}{tiao2}{7}[Radical 木]
  \significado{clas.}{para coisas longas e finas (fita, rio, estrada, calças, etc.)}
  \significado{s.}{artigo; cláusula (de lei ou tratado); item; faixa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{条目}{tiao2mu4}{7,5}
  \significado{s.}{cláusulas e subcláusulas (em documento formal); verbete (em um dicionário, enciclopédia, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{条件}{tiao2jian4}{7,6}
  \significado[个]{s.}{circunstâncias; condição; fator; pré-requisito; qualificação; requisito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{条贯}{tiao2guan4}{7,8}
  \significado{s.}{ordem; procedimentos; sequência; sistema}
\end{verbete}

\begin{verbete}{条例}{tiao2li4}{7,8}
  \significado{s.}{código de conduta; ordenanças; regulamentos; regras; estatutos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{条幅}{tiao2fu2}{7,12}
  \significado{s.}{faixa; banner; pergaminho de parede (para pintura ou caligrafia)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听}{ting1}{7}[Radical 口]
  \significado{clas.}{para bebidas enlatadas}
  \significado{s.}{lata de bebida (empréstimo linguístico, do inglês ``\emph{tin}'')}
  \significado{v.}{ouvir; escutar; obedecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听力}{ting1li4}{7,2}
  \significado{s.}{audição; capacidade de compreensão oral}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听力理解}{ting1li4li3jie3}{7,2,11,13}
  \significado{s.}{compreensão auditiva}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听小骨}{ting1xiao3gu3}{7,3,9}
  \significado{s.}{ossículos (do ouvido médio)}
  \veja{听骨}{ting1gu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听写}{ting1xie3}{7,5}
  \significado{s.}{ditado}
  \significado{v.}{transcrever música de ouvido; escrever (em um exercício de ditado)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听会}{ting1hui4}{7,6}
  \significado{v.}{participar de uma reunião (e ouvir o que é discutido)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听戏}{ting1xi4}{7,6}
  \significado{v.}{assistir a uma ópera; ver uma ópera}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听来}{ting1lai2}{7,7}
  \significado{v.}{ouvir de algum lugar; soar (antigo, estrangeiro, excitante, certo, etc.); soar como se (ou seja, dar uma impressão ao ouvinte)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听命}{ting1ming4}{7,8}
  \significado{v.}{obedecer ordens; receber ordens}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听凭}{ting1ping2}{7,8}
  \significado{v.}{permitir (alguém a fazer o que desejar)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听骨}{ting1gu3}{7,9}
  \significado{s.}{ossículos (do ouvido médio)}
  \veja{听小骨}{ting1xiao3gu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听说}{ting1shuo1}{7,9}
  \significado{v.}{ouvir dizer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听断}{ting1duan4}{7,11}
  \significado{v.}{ouvir e decidir; julgar (ou seja, ouvir e julgar em um tribunal)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{听随}{ting1sui2}{7,11}
  \significado{v.}{permitir; obedecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{投递}{tou2di4}{7,10}
  \significado{v.}{despachar; enviar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{投资}{tou2zi1}{7,10}
  \significado{s.}{investimento}
  \significado{v.}{investir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{投资人}{tou2zi1ren2}{7,10,2}
  \significado{s.}{investidor}
  \veja{投资家}{tou2zi1jia1}
  \veja{投资者}{tou2zi1zhe3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{投资风险}{tou2zi1feng1xian3}{7,10,4,9}
  \significado{s.}{risco de investimento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{投资回报率}{tou2zi1hui2bao4lv4}{7,10,6,7,11}
  \significado{s.}{retorno sobre o investimento (ROI)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{投资者}{tou2zi1zhe3}{7,10,8}
  \significado{s.}{investidor}
  \veja{投资家}{tou2zi1jia1}
  \veja{投资人}{tou2zi1ren2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{投资家}{tou2zi1jia1}{7,10,10}
  \significado{s.}{investidor}
  \veja{投资人}{tou2zi1ren2}
  \veja{投资者}{tou2zi1zhe3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{投票}{tou2piao4}{7,11}
  \significado{v.+compl.}{votar; depositar um voto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{完}{wan2}{7}[Radical 宀]
  \significado{adj.}{completo; inteiro}
  \significado{adv.}{todo}
  \significado{v.}{acabar; completar; terminar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{完人}{wan2ren2}{7,2}
  \significado{s.}{pessoa perfeita}
\end{verbete}

\begin{verbete}{完毕}{wan2bi4}{7,6}
  \significado{v.}{completar; terminar; acabar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{完成}{wan2cheng2}{7,6}
  \significado{v.}{realizar; completar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{完全}{wan2quan2}{7,6}
  \significado{adj.}{completo; todo}
  \significado{adv.}{inteiramente; totalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{完完全全}{wan2wan2quan2quan2}{7,7,6,6}
  \significado{adv.}{completamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{完备}{wan2bei4}{7,8}
  \significado{adj.}{completo; impecável; perfeito}
  \significado{v.}{não deixar nada a desejar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{完美}{wan2mei3}{7,9}
  \significado{adj.}{perfeito}
  \significado{adv.}{perfeitamente}
  \significado{s.}{perfeição}
\end{verbete}

\begin{verbete}{完税}{wan2shui4}{7,12}
  \significado{v.}{pagar imposto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{完满}{wan2man3}{7,13}
  \significado{adj.}{satisfatório; bem-sucedido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{忘}{wang4}{7}[Radical 心]
  \significado{v.}{esquecer; negligenciar; ignorar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{忘本}{wang4ben3}{7,5}
  \significado{v.}{esquecer as próprias raízes}
\end{verbete}

\begin{verbete}{忘记}{wang4ji4}{7,5}
  \significado{v.}{esquecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{忘怀}{wang4huai2}{7,7}
  \significado{v.}{esquecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{忘却}{wang4que4}{7,7}
  \significado{v.}{esquecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{忘恩}{wang4'en1}{7,10}
  \significado{v.}{ser ingrato}
\end{verbete}

\begin{verbete}{忘掉}{wang4diao4}{7,11}
  \significado{v.}{esquecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{忘餐}{wang4can1}{7,16}
  \significado{v.}{esquecer as refeições}
\end{verbete}

\begin{verbete}{违规}{wei2gui1}{7,8}
  \significado{v.}{violar as regras}
\end{verbete}

\begin{verbete}{违宪}{wei2xian4}{7,9}
  \significado{adj.}{inconstitucional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{尾巴}{wei3ba5}{7,4}
  \significado{s.}{cauda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{位}{wei4}{7}[Radical 人]
  \significado{clas.}{para pessoas (com cortesia); classificador para bits binários}
  \significado{s.}{física:~potencial; localização; lugar; posição; assento}
  \exemplo{十六位}[16-bits ou 2 bytes]
\end{verbete}

\begin{verbete}{位子}{wei4zi5}{7,3}
  \significado{s.}{lugar; asento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{位居}{wei4ju1}{7,8}
  \significado{v.}{estar localizado em}
\end{verbete}

\begin{verbete}{位置}{wei4zhi5}{7,13}
  \significado[个]{s.}{lugar; posição; assento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{纹路}{wen2lu4}{7,13}
  \significado{s.}{padrão de linhas; rugas; veias; veias (em mármore ou impressão digital); grãos (em madeira, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{我}{wo3}{7}[Radical 戈]
  \significado{pron.}{eu; me; mim, comigo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{我们}{wo3men5}{7,5}
  \significado{pron.}{nós; nos; nós, conosco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{我们的}{wo3men5 de5}{7,5,8}
  \significado{pron.}{nosso, nossos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{我去}{wo3qu4}{7,5}
  \significado{interj.}{(gíria) O que\dots!!, Oh meu Deus!, Isso é insano!}
\end{verbete}

\begin{verbete}{我的}{wo3 de5}{7,8}
  \significado{pron.}{meu, meus}
\end{verbete}

\begin{verbete}{希望}{xi1wang4}{7,11}
  \significado[个]{s.}{desejo}
  \significado{v.}{desejar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{系}{xi4}{7}[Radical 糸]
  \significado{s.}{faculdade (da universidade); departamento}
  \significado{v.}{prender; vincular; conectar; relacionar com; amarrar; se preocupar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{系囚}{xi4qiu2}{7,5}
  \significado{s.}{prisioneiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{系列}{xi4lie4}{7,6}
  \significado{s.}{série; conjunto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{系统}{xi4tong3}{7,9}
  \significado[个]{s.}{sistema}
\end{verbete}

\begin{verbete}{芯片}{xin1pian4}{7,4}
  \significado{s.}{chip de computador; microchip}
\end{verbete}

\begin{verbete}{辛苦}{xin1ku3}{7,8}
  \significado{adj.}{exaustivo; duro; árduo}
  \significado{s.}{dificuldades}
  \significado{v.}{trabalhar duro; ter muitos problemas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{形而上学}{xing2'er2shang4xue2}{7,6,3,8}
  \significado{s.}{metafísica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{形容}{xing2rong2}{7,10}
  \significado{s.}{descrever}
  \significado{s.}{semblante (literário), aparência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{形象}{xing2xiang4}{7,11}
  \significado[个]{s.}{imagem; forma; figura; vializuação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汹涌}{xiong1yong3}{7,10}
  \significado{adj.}{turbulento}
  \significado{v.}{aumentar ou emergir violentamente (oceano, rio, lago, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{严重}{yan2zhong4}{7,9}
  \significado{adj.}{crítico; grave; sério; severo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{严重打伤}{yan2zhong4 da3 shang1}{7,9,5,6}
  \significado{s.}{gravemente ferido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{严重地}{yan2zhong4 di4}{7,9,6}
  \significado{adv.}{seriamente; gravemente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{严重关切}{yan2zhong4guan1qie4}{7,9,6,4}
  \significado{s.}{preocupação séria}
\end{verbete}

\begin{verbete}{严重后果}{yan2zhong4hou4guo3}{7,9,6,8}
  \significado{s.}{consequências sérias; repercursões graves}
\end{verbete}

\begin{verbete}{严重伤害}{yan2zhong4 shang1hai4}{7,9,6,10}
  \significado{s.}{ferimento grave}
\end{verbete}

\begin{verbete}{严重危害}{yan2zhong4wei1hai4}{7,9,6,10}
  \significado{s.}{danos graves}
\end{verbete}

\begin{verbete}{严重问题}{yan2zhong4wen4ti2}{7,9,6,15}
  \significado{s.}{problema sério}
\end{verbete}

\begin{verbete}{严重性}{yan2zhong4xing4}{7,9,8}
  \significado{s.}{seriedade; gravidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{严重破坏}{yan2zhong4 po4huai4}{7,9,10,7}
  \significado{s.}{destruição grave}
\end{verbete}

\begin{verbete}{言论}{yan2lun4}{7,6}
  \significado{s.}{expressão de opinião; visualizações; comentários; argumentos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{妖}{yao1}{7}[Radical 女]
  \significado{adj.}{enfeitiçante; encantador}
  \significado{s.}{goblin; bruxa; diabo; monstro; fantasma; demônio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{医}{yi1}{7}[Radical 匸]
  \significado{s.}{médico; medicina}
  \significado{v.}{curar; tratar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{医生}{yi1sheng1}{7,5}
  \significado[个,位,名]{s.}{médico; clínico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{医院}{yi1yuan4}{7,9}
  \significado[所,家,座]{s.}{hospital}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吟诗}{yin2shi1}{7,8}
  \significado{v.}{recitar poesia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{饮料}{yin3liao4}{7,10}
  \significado{s.}{bebida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{应该}{ying1gai1}{7,8}
  \significado{v.}{dever; ter de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{应对}{ying4dui4}{7,5}
  \significado{v.}{responder; manusear, lidar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{应用程序}{ying4yong4cheng2xu4}{7,5,12,7}
  \significado{s.}{aplicativo; programa de computador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{应用程序接口}{ying4yong4cheng2xu4jie1kou3}{7,5,12,7,11,3}
  \significado{s.}{API (\emph{application programming interface})}
  \veja{应用程序编程接口}{ying4yong4cheng2xu4bian1cheng2jie1kou3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{应用程序编程接口}{ying4yong4cheng2xu4bian1cheng2jie1kou3}{7,5,12,7,12,12,11,3}
  \significado{s.}{API (\emph{application programming interface})}
  \veja{应用程序接口}{ying4yong4cheng2xu4jie1kou3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{忧郁}{you1yu4}{7,8}
  \significado{adj.}{deprimido, melancólico, desanimado}
  \significado{s.}{depressão, melancolia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{邮包}{you2bao1}{7,5}
  \significado{s.}{encomenda postal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{邮电}{you2dian4}{7,5}
  \significado*{s.}{Correios e Telecomunicações}
\end{verbete}

\begin{verbete}{邮市}{you2shi4}{7,5}
  \significado{s.}{mercado postal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{邮件}{you2jian4}{7,6}
  \significado{s.}{correspondência; \emph{e-mail}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{邮局}{you2ju2}{7,7}
  \significado[家,个]{s.}{correio; agência dos correios}
\end{verbete}

\begin{verbete}{邮费}{you2fei4}{7,9}
  \significado{s.}{postagem}
  \significado{v.}{postar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{邮迷}{you2mi2}{7,9}
  \significado{s.}{filatelista; colecionador de selos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{邮递}{you2di4}{7,10}
  \significado{v.}{enviar por correio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{邮资}{you2zi1}{7,10}
  \significado{s.}{postagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{邮票}{you2piao4}{7,11}
  \significado[枚,张]{s.}{selo postal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{远}{yuan3}{7}[Radical 辵]
  \significado{adj.}{longe; distante; remoto}
  \veja{远}{yuan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{远方}{yuan3fang1}{7,4}
  \significado{s.}{longe; um local distante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{远天}{yuan3tian1}{7,4}
  \significado{s.}{paraíso; o céu distante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{远远}{yuan3yuan3}{7,7}
  \significado{adv.}{de longe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{远征}{yuan3zheng1}{7,8}
  \significado{s.}{uma expedição militar; marcha para regiões remotas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{远}{yuan4}{7}[Radical 辵]
  \significado{v.}{distanciar-se de (clássico)}
  \veja{远}{yuan3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{运气}{yun4qi5}{7,4}
  \significado{s.}{sorte (boa ou má)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{运动}{yun4dong4}{7,6}
  \significado[场]{s.}{esporte; desporto}
  \significado{v.}{exercitar; mover-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{运动场}{yun4dong4chang3}{7,6,6}
  \significado{s.}{campo desportivo; campo de jogos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{运动会}{yun4dong4hui4}{7,6,6}
  \significado[个]{s.}{competição esportiva}
\end{verbete}

\begin{verbete}{运动员}{yun4dong4yuan2}{7,6,7}
  \significado[名,个]{s.}{jogador; atleta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{运动服}{yun4dong4fu2}{7,6,8}
  \significado{s.}{roupa para prática de esporte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{运动衫}{yun4dong4shan1}{7,6,8}
  \significado[件]{s.}{moletom; camisa esportiva}
\end{verbete}

\begin{verbete}{运动学}{yun4dong4xue2}{7,6,8}
  \significado{s.}{cinemática}
\end{verbete}

\begin{verbete}{运动病}{yun4dong4bing4}{7,6,10}
  \significado{s.}{enjôo (movimento, carro, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{运动家}{yun4dong4jia1}{7,6,10}
  \significado{s.}{ativista; atleta; esportista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{运动鞋}{yun4dong4xie2}{7,6,15}
  \significado{s.}{tênis; sapatos esportivos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{运行}{yun4xing2}{7,6}
  \significado{v.}{(corpos celestes, etc.) mover-se ao longo do curso; (fig.) funcionar, estar em operação; (serviço de trem, etc.) operar; (computador) executar um programa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{运河}{yun4he2}{7,8}
  \significado{s.}{canal (em um rio)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{灶台}{zao4tai2}{7,5}
  \significado{s.}{fogão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{张}{zhang1}{7}[Radical 弓]
  \significado*{s.}{sobrenome Zhang}
  \significado{clas.}{para folha de papéis, mapas, etc.; para votos}
  \significado{s.}{folha de papel}
  \significado{v.}{abrir; espalhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{张三}{zhang1san1}{7,3}
  \significado*{s.}{Zhang San; Zé Ninguém; nome para uma pessoa não especificada, 1 de 3}
  \veja{李四}{li3si4}
  \veja{王五}{wang2wu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{张狂}{zhang1kuang2}{7,7}
  \significado{adj.}{impetuoso; frenético; insolente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{找}{zhao3}{7}[Radical 手]
  \significado{v.}{andar à procura de; procurar; tentar procurar; dar troco; retornar algo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{找见}{zhao3jian4}{7,4}
  \significado{v.}{encontrar (algo que está procurando)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{找回}{zhao3hui2}{7,6}
  \significado{v.}{recuperar algo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{找寻}{zhao3xun2}{7,6}
  \significado{v.}{encontrar falhas; procurar; buscar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{找到}{zhao3dao4}{7,8}
  \significado{v.}{encontrar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{找事}{zhao3shi4}{7,8}
  \significado{v.}{procurar emprego; começar uma briga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{找钱}{zhao3qian2}{7,10}
  \significado{v.}{dar troco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{找着}{zhao3zhao2}{7,11}
  \significado{v.}{encontrar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{找遍}{zhao3bian4}{7,12}
  \significado{v.}{pentear; pesquisar em todos os lugares}
\end{verbete}

\begin{verbete}{找零}{zhao3ling2}{7,13}
  \significado{v.}{trocar dinheiro; dar troco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{找辙}{zhao3zhe2}{7,16}
  \significado{v.}{procurar um pretexto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{折转}{zhe2zhuan3}{7,8}
  \significado{s.}{reflexo (ângulo)}
  \significado{v.}{voltar atrás}
\end{verbete}

\begin{verbete}{这}{zhe4}{7}[Radical 辵]
  \significado{pron.}{este, isto}
  \veja{这}{zhei4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{这儿}{zhe4r5}{7,2}
  \significado{pron.}{aqui}
\end{verbete}

\begin{verbete}{这么}{zhe4me5}{7,3}
  \significado{adv.}{como este; desta maneira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{这末}{zhe4me5}{7,5}
  \variante{这么}
\end{verbete}

\begin{verbete}{这里}{zhe4li3}{7,7}
  \significado{pron.}{aqui}
\end{verbete}

\begin{verbete}{这时}{zhe4shi2}{7,7}
  \significado{adv.}{neste momento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{这些}{zhe4xie1}{7,8}
  \significado{pron.}{estes}
\end{verbete}

\begin{verbete}{这样}{zhe4yang4}{7,10}
  \significado{adv.}{assim; dessa maneira; deste modo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{这麽}{zhe4me5}{7,14}
  \variante{这么}
\end{verbete}

\begin{verbete}{这}{zhei4}{7}[Radical 辵]
  \significado{pron.}{(coloquial) este}
  \veja{这}{zhe4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{证件}{zheng4jian4}{7,6}
  \significado{s.}{documento de identificação; credencial; certificado; comprovante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{证实}{zheng4shi2}{7,8}
  \significado{v.}{confirmar (algo como verdadeiro); verificar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{证据}{zheng4ju4}{7,11}
  \significado{s.}{evidência; prova; testemunho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{纸}{zhi3}{7}[Radical 糸]
  \significado{clas.}{para documentos, cartas, etc.}
  \significado[张,沓]{s.}{papel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{纸巾}{zhi3jin1}{7,3}
  \significado[张,包]{s.}{lenço; guardanapo; papel toalha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{纸币}{zhi3bi4}{7,4}
  \significado[张]{s.}{nota (dinheiro); cédula}
\end{verbete}

\begin{verbete}{纸尿裤}{zhi3niao4ku4}{7,7,12}
  \significado{s.}{fralda descartável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{纸张}{zhi3zhang1}{7,7}
  \significado{s.}{papel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{纸烟}{zhi3yan1}{7,10}
  \significado{s.}{cigarro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{志愿}{zhi4yuan4}{7,14}
  \significado{s.}{aspiração; ambição}
  \significado{v.}{ser voluntário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{住}{zhu4}{7}[Radical 人]
  \significado{v.}{habitar; residir; morar; alojar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{住处}{zhu4chu4}{7,5}
  \significado{s.}{morada; habitação; residência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{住宅}{zhu4zhai2}{7,6}
  \significado{s.}{residência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{住房}{zhu4fang2}{7,8}
  \significado{s.}{habitação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{住所}{zhu4suo3}{7,8}
  \significado[处]{s.}{morada; habitação; residência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{住嘴}{zhu4zui3}{7,16}
  \significado{interj.}{Cale-se!}
  \significado{v.}{calar; calar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{助兴}{zhu4xing4}{7,6}
  \significado{v.+compl.}{animar as coisas; juntar-se à diversão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坠}{zhui4}{7}[Radical 土]
  \significado{v.}{cair; pesar; fazer vergar com o peso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坠落}{zhui4luo4}{7,12}
  \significado{v.}{cair}
\end{verbete}

\begin{verbete}{走}{zou3}{7}[Radical 走][Kangxi 156]
  \significado{v.}{andar; caminhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{走去}{zou3qu4}{7,5}
  \significado{v.}{caminhar até (para)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{走过}{zou3guo4}{7,6}
  \significado{v.}{passar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{走秀}{zou3xiu4}{7,7}
  \significado{s.}{desfile de moda}
  \significado{v.}{andar na passarela (em um desfile de moda)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{走势}{zou3shi4}{7,8}
  \significado{s.}{caminho; tendência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{走卒}{zou3zu2}{7,8}
  \significado{s.}{lacaio (masculino); peão (isto é, soldado de infantaria); servo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{走鬼}{zou3gui3}{7,9}
  \significado{s.}{vendedor ambulante sem licença}
\end{verbete}

\begin{verbete}{走索}{zou3suo3}{7,10}
  \significado{v.}{andar na corda bamba}
  \veja{走绳}{zou3sheng2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{走绳}{zou3sheng2}{7,11}
  \significado{v.}{andar na corda bamba}
  \veja{走索}{zou3suo3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{足}{zu2}{7}[Radical 足][Kangxi 157]
  \significado{adj.}{amplo}
  \significado{s.}{pé}
  \significado{v.}{ser suficiente}
  \veja{足}{ju4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{足月}{zu2yue4}{7,4}
  \significado{s.}{gestação completa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{足足}{zu2zu2}{7,7}
  \significado{adv.}{tanto quanto; extremamente; completamente; não menos que}
\end{verbete}

\begin{verbete}{足球}{zu2qiu2}{7,11}
  \significado[个]{s.}{futebol; bola de futebol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{足球队}{zu2qiu2dui4}{7,11,4}
  \significado{s.}{time de futebol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{足球场}{zu2qiu2chang3}{7,11,6}
  \significado{s.}{campo de futebol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{足球协会}{zu2qiu2xie2hui4}{7,11,6,6}
  \significado*{s.}{Associação de Futebol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{足球迷}{zu2qiu2mi2}{7,11,9}
  \significado{s.}{fã de futebol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{足球赛}{zu2qiu2sai4}{7,11,14}
  \significado{s.}{competição de futebol; partida de futebol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{诅咒}{zu3zhou4}{7,8}
  \significado{v.}{amaldiçoar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阻击}{zu3ji1}{7,5}
  \significado{v.}{verificar; parar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坐}{zuo4}{7}[Radical 土]
  \significado*{s.}{sobrenome Zuo}
  \significado{v.}{sentar-se; andar de carro, ônibus, trem, avião, etc.}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坐车}{zuo4che1}{7,4}
  \significado{v.}{andar de carro, ônibus, trem, etc.}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坐好}{zuo4hao3}{7,6}
  \significado{v.}{sentar-se corretamente; sentar direito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坐享}{zuo4xiang3}{7,8}
  \significado{v.}{curtir algo sem levantar um dedo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坐标}{zuo4biao1}{7,9}
  \significado{s.}{coordenada (geometria)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坐垫}{zuo4dian4}{7,9}
  \significado[块]{s.}{assento (motocicleta); almofada}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%

