%%%
%%% 8画
%%%

\section*{8画}\addcontentsline{toc}{section}{8画}

\begin{verbete}{呵}{a1}{8}[Radical 口]
  \variante{啊}
  \veja{呵}{he1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拔尖}{ba2jian1}{8,6}
  \significado{adj.}{topo de linha; fora do comum; o melhor}
  \significado{v.+compl.}{empurrar-se para a frente; sentir que é superior aos outros}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爸}{ba4}{8}[Radical 父]
  \significado[个,位]{s.}{pai}
  \veja{爸爸}{ba4ba5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爸妈}{ba4ma1}{8,6}
  \significado{s.}{pai e mãe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爸爸}{ba4ba5}{8,8}
  \significado[个,位]{s.}{papai, pai (informal)}
  \veja{爸}{ba4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宝石}{bao3shi2}{8,5}
  \significado[枚,颗]{s.}{pedra preciosa, gema}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宝宝}{bao3bao5}{8,8}
  \significado{s.}{querida; \emph{darling}; \emph{baby}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{抱怨}{bao4yuan4}{8,9}
  \significado{v.}{reclamar; resmungar; abrir uma reclamação; sentir-se insatisfeito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杯}{bei1}{8}[Radical 木]
  \significado{clas.}{para certos recipientes de líquidos:~copo, xícara, etc.}
  \significado{s.}{copo; caneca; xícara; taça; troféu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杯子}{bei1zi5}{8,3}
  \significado[个,只]{s.}{copo; caneca; xícara; taça}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杯具}{bei1ju4}{8,8}
  \significado{s.}{parachoque; fiasco; gíria:~tragédia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{备份}{bei4fen4}{8,6}
  \significado{s.}{cópia de segurança; \emph{backup}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{备胎}{bei4tai1}{8,9}
  \significado{s.}{pneu sobressalente; (gíria) substituto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{变}{bian4}{8}[Radical 又]
  \significado{v.}{mudar; transformar; variar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{变化}{bian4hua4}{8,4}
  \significado[个]{s.}{mudança, variação}
  \significado{v.}{(intransitivo) mudar, variar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{变心}{bian4xin1}{8,4}
  \significado{v.+compl.}{deixar de ser fiel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{变节}{bian4jie2}{8,5}
  \significado{s.}{traição; deserção; vira-casaca}
  \significado{v.}{mudar de lado politicamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{变成}{bian4cheng2}{8,6}
  \significado{v.}{mudar; transformar-se em; tornar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{变迁}{bian4qian1}{8,6}
  \significado{s.}{mudanças; vicissitudes}
\end{verbete}

\begin{verbete}{变异}{bian4yi4}{8,6}
  \significado{s.}{variação; mutação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{变更}{bian4geng1}{8,7}
  \significado{v.}{alterar; mudar; modificar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{变性}{bian4xing4}{8,8}
  \significado{s.}{desnaturação; transexual}
  \significado{v.}{desnaturar; mudar de sexo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{变装}{bian4zhuang1}{8,12}
  \significado{v.}{trocar de roupa; vestir-se, vestir uma fantasia; disfarçar-se ou fantasiar-se de personagem real ou ficcional, \emph{cosplay}; travestir-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{变数}{bian4shu4}{8,13}
  \significado{s.}{matemática:~variável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{表白}{biao3bai2}{8,5}
  \significado{s.}{declaração; confissão}
  \significado{v.}{confessar a si mesmo; expressar; revelar pensamentos ou sentimentos de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{表扬}{biao3yang2}{8,6}
  \significado{v.}{elogiar; louvar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{表扬信}{biao3yang2 xin4}{8,6,9}
  \significado{s.}{carta de elogio; depoimento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{表明}{biao3ming2}{8,8}
  \significado{v.}{deixar claro; tornar conhecido; declarar claramente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{表情}{biao3qing2}{8,11}
  \significado{s.}{expressão (facial)}
  \significado{v.}{expressar os sentimentos de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{表演}{biao3yan3}{8,14}
  \significado[场]{s.}{representação; atuação; exposição}
  \significado{v.}{representar; atuar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{表演艺术}{biao3yan3 yi4shu4}{8,14,4,5}
  \significado{s.}{arte performática}
\end{verbete}

\begin{verbete}{表演者}{biao3yan3 zhe3}{8,14,8}
  \significado{s.}{ator}
\end{verbete}

\begin{verbete}{表演特技}{biao3yan3 te4ji4}{8,14,10,7}
  \significado{s.}{acrobacia; pirueta; façanha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{表演游戏}{biao3yan3 you2xi4}{8,14,12,6}
  \significado{s.}{exibição dramática}
\end{verbete}

\begin{verbete}{表演赛}{biao3yan3sai4}{8,14,14}
  \significado{s.}{partida ou jogo de exibição}
\end{verbete}

\begin{verbete}{幷}{bing4}{8}
  \variante{并}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拨转}{bo1zhuan3}{8,8}
  \significado{v.}{transferir (fundos, etc.); virar; dar a volta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{波}{bo1}{8}[Radical 水]
  \significado*{s.}{Polônia, abreviatura de 波兰}
  \significado{s.}{onda; ondulação; tempestade; surto}
  \veja{波兰}{bo1lan2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{波兰}{bo1lan2}{8,5}
  \significado*{s.}{Polônia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{波音}{bo1yin1}{8,9}
  \significado*{s.}{Boeing (empresa aeroespacial)}
  \significado{s.}{mordente (música)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{采访}{cai3fang3}{8,6}
  \significado{s.}{entrevista}
  \significado{v.}{entrevistar; reunir notícias; cobrir (eventos)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{参加}{can1jia1}{8,5}
  \significado{v.}{participar em; tomar parte em; assistir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{参观}{can1guan1}{8,6}
  \significado{v.}{visitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{肏}{cao4}{8}
  \significado{v.}{foder (vulgar)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{厕纸}{ce4zhi3}{8,7}
  \significado{s.}{papel higiênico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{厕所}{ce4suo3}{8,8}
  \significado[间,处]{s.}{lavatório; \emph{toilette}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刹}{cha4}{8}[Radical 刀]
  \significado{s.}{mosteiro, templo ou santuário budista; abreviatura de 刹多罗; sânscrito "ksetra"}
  \veja{刹}{sha1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拆}{chai1}{8}[Radical 手]
  \significado{v.}{remover; tirar do seu lugar; desfazer; desmontar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{单}{chan2}{8}[Radical 十]
  \veja{单于}{chan2yu2}
  \veja{单}{dan1}
  \veja{单}{shan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{单于}{chan2yu2}{8,3}
  \significado{s.}{rei de Xiongnu (匈奴)}
  \veja{匈奴}{xiong1nu2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{炒}{chao3}{8}[Radical ⽕]
  \significado{v.}{saltear; demitir (alguém)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{衬衫}{chen4shan1}{8,8}
  \significado[件]{s.}{camisa; blusa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{承认}{cheng2ren4}{8,4}
  \significado{s.}{reconhecimento (diplomático, artístico, etc.)}
  \significado{v.}{admitir; conceder; reconhecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{诚实}{cheng2shi2}{8,8}
  \significado{adj.}{honesto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{诚实地}{cheng2shi2 di4}{8,8,6}
  \significado{adv.}{honestamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宠物}{chong3wu4}{8,8}
  \significado{s.}{animal de estimação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刺}{ci4}{8}[Radical 刀]
  \significado{s.}{espinho; picada}
  \significado{v.}{picar; perfurar; esfaquear; assassinar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刺猬}{ci4wei5}{8,12}
  \significado{s.}{porco-espinho; ouriço}
\end{verbete}

\begin{verbete}{单}{dan1}{8}[Radical 十]
  \significado{adj.}{solteiro; único}
  \significado{adv.}{apenas}
  \significado[个]{s.}{conta; lista; formulário; número ímpar}
  \veja{单}{chan2}
  \veja{单}{shan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{单质}{dan1zhi4}{8,8}
  \significado{s.}{substância simples (consistindo puramente de um elemento, como diamante, grafite, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{单调}{dan1diao4}{8,10}
  \significado{adj.}{monótono}
\end{verbete}

\begin{verbete}{单脚滑行车}{dan1jiao3hua2xing2che1}{8,11,12,6,4}
  \significado{s.}{\emph{scooter}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{担心}{dan1xin1}{8,4}
  \significado{v.}{preocupar-se; estar preocupado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{到}{dao4}{8}[Radical 刀]
  \significado{prep.}{a; até; para}
  \significado{v.}{chegar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{到处}{dao4chu4}{8,5}
  \significado{adv.}{em todos os lugares}
\end{verbete}

\begin{verbete}{到底}{dao4di3}{8,8}
  \significado{adv.}{na verdade; exatamente; são ou não são; afinal; no final; no final das contas; finalmente; quando tudo estiver dito e feito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{的}{de5}{8}[Radical 白]
  \significado{part.}{utilizada em possessivos; utilizada entre adjetivos e substantivos (opcional se o adjetivo possui apenas um carácter); utilizada após um atributo; utilizada no final de uma frase declarativa para dar ênfase; para formar uma expressão nominal}
  \veja{的}{di1}
  \veja{的}{di2}
  \veja{的}{di4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{的}{di1}{8}[Radical 白]
  \significado{s.}{um táxi (abreviação de 的士)}
  \veja{的}{de5}
  \veja{的士}{di1shi4}
  \veja{的}{di2}
  \veja{的}{di4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{的士}{di1shi4}{8,3}
  \significado{s.}{táxi (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{的}{di2}{8}[Radical 白]
  \significado{adv.}{realmente e verdadeiramente}
  \veja{的}{de5}
  \veja{的}{di1}
  \veja{的}{di4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{的确}{di2que4}{8,12}
  \significado{adv.}{de fato; realmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{底气}{di3qi4}{8,4}
  \significado{s.}{capacidade pulmonar; ousadia, confiança, autoconfiança, vigor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{抵抗}{di3kang4}{8,7}
  \significado{s.}{resistência}
  \significado{v.}{resistir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{的}{di4}{8}[Radical 白]
  \significado{s.}{alvo; mosca (centro do alvo)}
  \veja{的}{de5}
  \veja{的}{di1}
  \veja{的}{di2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{店主}{dian4zhu3}{8,5}
  \significado{s.}{lojista; dono de loja}
\end{verbete}

\begin{verbete}{店员}{dian4yuan2}{8,7}
  \significado{s.}{assistente de loja; balconista; vendedor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钓鱼}{diao4yu2}{8,8}
  \significado{v.}{pescar (com linha e anzol); (fig.) aprisionar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顶}{ding3}{8}[Radical 頁]
  \significado{adv.}{mais; extremamente; melhor; muito (linguagem falada)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{法}{fa3}{8}[Radical 水]
  \significado*{s.}{França, abreviação de~法国}
  \veja{法国}{fa3guo2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{法文}{fa3wen2}{8,4}
  \significado*{s.}{françês, língua francesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{法网}{fa3wang3}{8,6}
  \significado*{s.}{Torneio de Roland Garros (French Open), torneio de tênis}
\end{verbete}

\begin{verbete}{法国}{fa3guo2}{8,8}
  \significado*{s.}{França}
  \veja{法}{fa3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{法国人}{fa3guo2ren2}{8,8,2}
  \significado{s.}{francês; nascido na França}
\end{verbete}

\begin{verbete}{法语}{fa3yu3}{8,9}
  \significado{s.}{françês, língua francesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{房子}{fang2zi5}{8,3}
  \significado[栋,幢,座,套,间,个]{s.}{apartamento; casa; quarto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{房东}{fang2dong1}{8,5}
  \significado{s.}{dono; proprietário; senhorio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{房主}{fang2zhu3}{8,5}
  \significado{s.}{proprietário; dono de um imóvel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{房间}{fang2jian1}{8,7}
  \significado[间,个]{s.}{quarto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放}{fang4}{8}[Radical 攴]
  \significado{v.}{liberar; libertar; deixar ir; colocar; por; detonar (fogos de artifício)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放大}{fang4da4}{8,3}
  \significado{v.}{ampliar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放飞}{fang4fei1}{8,3}
  \significado{s.}{deixar voar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放心}{fang4xin1}{8,4}
  \significado{adj.}{despreocupado}
  \significado{v.}{sentir-se aliviado; sentir-se tranquilo; ficar à vontade}
  \significado{v.+compl.}{confiar; ter confiança em alguém; estar à vontade; sentir-se aliviado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放出}{fang4chu1}{8,5}
  \significado{v.}{liberar; libertar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放电}{fang4dian4}{8,5}
  \significado{s.}{descarga elétrica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放过}{fang4guo4}{8,6}
  \significado{v.}{deixar; deixar alguém escapar impune; passar despercebido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放任}{fang4ren4}{8,6}
  \significado{v.}{ignorar; saciar-se; deixar sozinho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放弃}{fang4qi4}{8,7}
  \significado{v.}{abandonar, desistir de, renunciar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放弃权利}{fang4qi4 quan2li4}{8,7,6,7}
  \significado{s.}{renúncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放弃者}{fang4qi4zhe3}{8,7,8}
  \significado{s.}{desistente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放走}{fang4zou3}{8,7}
  \significado{v.}{permitir (uma pessoa ou um animal) ir; liberar; libertar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放松}{fang4song1}{8,8}
  \significado{adj.}{relaxado; afrouxado}
  \significado{v.}{relaxar; afrouxar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放养}{fang4yang3}{8,9}
  \significado{v.}{criar (gado, peixes, culturas, etc.); crescer; criar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放假}{fang4jia4}{8,11}
  \significado{v.}{ter férias ou feriado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放肆}{fang4si4}{8,13}
  \significado{adj.}{atrevido; pesunçoso; devasso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放鞭炮}{fang4bian1pao4}{8,18,9}
  \significado{s.}{um conjunto de bombinhas ou traques}
\end{verbete}

\begin{verbete}{非}{fei1}{8}[Radical ⾮][Kangxi 175]
  \significado*{s.}{África, abreviação de~非洲}
  \significado{adv.}{não ser; não é; não}
  \veja{非洲}{fei1zhou1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{非洲}{fei1zhou1}{8,9}
  \significado*{s.}{África}
  \veja{非}{fei1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{非洲人}{fei1zhou1ren2}{8,9,2}
  \significado{s.}{africano; nascido na África}
\end{verbete}

\begin{verbete}{非常}{fei1chang2}{8,11}
  \significado{adv.}{extraordinário; altamente; muito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{狒狒}{fei4fei4}{8,8}
  \significado{s.}{babuíno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{奋战}{fen4zhan4}{8,9}
  \significado{v.}{lutar bravamente; trabalhar duro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{枫叶}{feng1ye4}{8,5}
  \significado{s.}{folha de bordo (maple, tipo de árvore)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{服}{fu2}{8}[Radical ⽉]
  \significado{s.}{roupas; vestido; vestuário; roupa de luto}
  \significado{v.}{servir (nas forças armadas, uma sentença de prisão, etc.); obedecer; ser convencido (por um argumento); convencer; admirar; aclimatar; tomar (medicamento); usar roupas de luto}
  \veja{服}{fu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{服务员}{fu2wu4yuan2}{8,5,7}
  \significado{s.}{atendente; garçom; garçonete; pessoal de atendimento ao cliente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{服}{fu4}{8}[Radical ⽉]
  \significado{clas.}{para remédio: dose}
  \veja{服}{fu2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{狗}{gou3}{8}[Radical 犬]
  \significado[条,只]{s.}{cão; cachorro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{构}{gou4}{8}[Radical ⽊]
  \significado{s.}{composição literária}
  \significado{v.}{construir; formar; compor}
  \variante{够}
\end{verbete}

\begin{verbete}{诟骂}{gou4ma4}{8,9}
  \significado{v.}{abusar verbalmente; insultar; criticar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{姑且}{gu1qie3}{8,5}
  \significado{adv.}{provisoriamente; por enquanto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{姑娘}{gu1niang5}{8,10}
  \significado[个]{s.}{menina; mulher jovem; senhorita jovem; filha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孤独}{gu1du2}{8,9}
  \significado{adj.}{solitário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刮}{gua1}{8}[Radical 刀]
  \significado{v.}{ventar; soprar (vento)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刮风}{gua1feng1}{8,4}
  \significado{v.+compl.}{ventar; fazer vento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乖乖}{guai1guai1}{8,8}
  \significado{adj.}{bem-comportado (criança); obediente}
  \veja{乖乖}{guai1guai5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乖乖}{guai1guai5}{8,8}
  \significado{expr.}{Graças a Deus!;Oh meu Deus!}
  \veja{乖乖}{guai1guai1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拐}{guai3}{8}[Radical 手]
  \significado{s.}{bengala; muleta}
  \significado{v.}{virar (uma esquina, etc.); cortar; sequestrar; fraudar; apropriar-se indevidamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怪}{guai4}{8}[Radical 心]
  \significado{adv.}{bastante (linguagem falada)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怪兽}{guai4shou4}{8,11}
  \significado{s.}{animal raro; animal mítico; monstro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怪癖}{guai4pi3}{8,18}
  \significado{adj.}{peculiar}
  \significado{s.}{excentricidade; peculiaridade; hobby estranho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{官桂}{guan1gui4}{8,10}
  \significado{s.}{canela}
  \veja{肉桂}{rou4gui4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{规定}{gui1ding4}{8,8}
  \significado[个]{s.}{regulamento; regra}
  \significado{v.}{estipular}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国}{guo2}{8}[Radical ⼞]
  \significado*{s.}{sobrenome Guo}
  \significado[个]{s.}{país; nação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国人}{guo2ren2}{8,2}
  \significado{s.}{compatriota}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国内}{guo2nei4}{8,4}
  \significado{adj.}{doméstico; interno (a um país); civil}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国外}{guo2wai4}{8,5}
  \significado{adj.}{no exterior; externo (assuntos); estrangeiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国庆节}{guo2qing4jie2}{8,6,5}
  \significado*{s.}{Dia Nacional (1~de~outubro)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国际}{guo2ji4}{8,7}
  \significado{adj.}{internacional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国际儿童节}{guo2ji4 er2tong2jie2}{8,7,2,12,5}
  \significado*{s.}{Dia Internacional das Crianças (1~de~junho)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国际妇女节}{guo2ji4 fu4nv3jie2}{8,7,6,3,5}
  \significado*{s.}{Dia Internacional das Mulheres (8~de~março)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国际劳动节}{guo2ji4 lao2dong4 jie2}{8,7,7,6,5}
  \significado*{s.}{Dia Internacional dos Trabalhadores (1~de~maio)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国语}{guo2yu3}{8,9}
  \significado*{s.}{Língua Chinesa (Mandarim), enfatizando sua natureza nacional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国宾馆}{guo2bin1guan3}{8,10,11}
  \significado{s.}{pousada estadual}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国家}{guo2jia1}{8,10}
  \significado[个]{s.}{país; nação; estado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国歌}{guo2ge1}{8,14}
  \significado{s.}{hino nacional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{国旗}{guo2qi2}{8,14}
  \significado[面]{s.}{bandeira (de um país)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{果子}{guo3zi5}{8,3}
  \significado{s.}{fruta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{果然}{guo3ran2}{8,12}
  \significado{adv.}{como esperado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{果酱}{guo3jiang4}{8,13}
  \significado{s.}{geléia; compota ou doce (de frutas)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{函数}{han2shu4}{8,13}
  \significado{s.}{função (matemática)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{呵}{he1}{8}[Radical 口]
  \significado{expr.}{Meu Deus!; expelir a respiração}
  \veja{呵}{a1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{和}{he2}{8}[Radical 口]
  \significado*{s.}{sobrenome He}
  \significado{conj.}{e (somente para palavras)}
  \veja{和}{he4}
  \veja{和}{hu2}
  \veja{和}{huo2}
  \veja{和}{huo4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{和平}{he2ping2}{8,5}
  \significado{adj.}{pacífico}
  \significado{s.}{paz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{和平共处}{he2ping2gong4chu3}{8,5,6,5}
  \significado{s.}{coexistência pacífica de nações, sociedades, etc.}
\end{verbete}

\begin{verbete}{和谐}{he2xie2}{8,11}
  \significado{adj.}{harmonioso}
  \significado{s.}{harmonia}
  \significado{v.}{(eufemismo) censurar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{河}{he2}{8}[Radical 水]
  \significado[条,道]{s.}{rio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{河蚌}{he2bang4}{8,10}
  \significado{s.}{mexilhões; bivalves cultivados em rios e lagos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{和}{he4}{8}[Radical 口]
  \significado{v.}{conversar com os outros; compor um poema em resposta (ao poema de alguém) usando a mesma sequência de rimas; juntar-se ao canto (canção)}
  \veja{和}{he2}
  \veja{和}{hu2}
  \veja{和}{huo2}
  \veja{和}{huo4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{轰鸣}{hong1ming2}{8,8}
  \significado{s.}{bum (som de explosão); estrondo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{轰炸机}{hong1zha4ji1}{8,9,6}
  \significado{s.}{bombardeiro (aeronave)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{呼吸}{hu1xi1}{8,6}
  \significado{v.}{respirar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{呼啸}{hu1xiao4}{8,11}
  \significado{v.}{assobiar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{忽然}{hu1ran2}{8,12}
  \significado{adv.}{de repente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{和}{hu2}{8}[Radical 口]
  \significado{v.}{completar um conjunto de Mahjong ou cartas de baralho}
  \veja{和}{he2}
  \veja{和}{he4}
  \veja{和}{huo2}
  \veja{和}{huo4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{虎}{hu3}{8}[Radical ⾌]
  \significado{s.}{tigre}
  \veja{老虎}{lao3hu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{虎口}{hu3kou3}{8,3}
  \significado{s.}{lugar perigoso; cova do tigre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{虎虎}{hu3hu3}{8,8}
  \significado{adj.}{formidável; forte; vigoroso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{虎鼬}{hu3you4}{8,18}
  \significado{s.}{doninha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{画}{hua4}{8}[Radical 田]
  \significado[幅,张]{s.}{quadro, pintura; traço de um caractere chinês (variante de 划); (caligrafia) traço horizontal (variante de traço 划)}
  \significado{v.}{desenhar, pintar; traçar uma linha (variante de 划)}
  \veja{划}{hua4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{画地为牢}{hua4di4wei2lao2}{8,6,4,7}
  \significado{expr.}{(literalmente) ser confinado dentro de um círculo desenhado no chão; (figurativo) limitar-se a uma gama restrita de atividades}
\end{verbete}

\begin{verbete}{话}{hua4}{8}[Radical 言]
  \significado[种,席,句,口,番]{s.}{fala; linguagem; dialeto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{环卫}{huan2wei4}{8,3}
  \significado{s.}{limpeza pública; saneamento urbano; saneamento ambiental; abreviatura de 环境卫生}
  \veja{环境卫生}{huan2jing4wei4sheng1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{环境}{huan2jing4}{8,14}
  \significado[个]{s.}{ambiente; arredores; circunstâncias}
\end{verbete}

\begin{verbete}{环境卫生}{huan2jing4wei4sheng1}{8,14,3,5}
  \significado{s.}{saneamento ambiental}
\end{verbete}

\begin{verbete}{廻}{hui2}{8}
  \variante{回}
\end{verbete}

\begin{verbete}{和}{huo2}{8}[Radical 口]
  \significado{v.}{combinar uma substância em pó (farinha, gesso, etc.) com água}
  \veja{和}{he2}
  \veja{和}{he4}
  \veja{和}{hu2}
  \veja{和}{huo4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{和}{huo4}{8}[Radical 口]
  \significado{clas.}{para fervuras de ervas medicinais; para enxágue de roupas}
  \significado{v.}{misturar; misturar (ingredientes) juntos}
  \veja{和}{he2}
  \veja{和}{he4}
  \veja{和}{hu2}
  \veja{和}{huo2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{或}{huo4}{8}[Radical 戈]
  \significado{conj.}{ou; ou\dots ou\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{或者}{huo4zhe3}{8,8}
  \significado{conj.}{ou (usado em expressões afirmativas)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{货车}{huo4che1}{8,4}
  \significado{s.}{caminhão; van; vagão de carga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{季节}{ji4jie2}{8,5}
  \significado[个]{s.}{estação (clima)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{驾照}{jia4zhao4}{8,13}
  \significado{s.}{carteira de motorista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{肩膀}{jian1bang3}{8,14}
  \significado{s.}{ombro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{建立者}{jian4li4zhe3}{8,5,8}
  \significado{s.}{fundador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{建议}{jian4yi4}{8,5}
  \significado[个,点]{s.}{proposta, recomendação, sugestão}
  \significado{v.}{propor, recomendar, sugerir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{建设}{jian4she4}{8,6}
  \significado{s.}{construção}
  \significado{v.}{construir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{建设性}{jian4she4xing4}{8,6,8}
  \significado{adj.}{construtivo}
  \significado{s.}{construtividade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{建设者}{jian4she4zhe3}{8,6,8}
  \significado{s.}{construtor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{建筑}{jian4zhu4}{8,12}
  \significado[个]{s.}{construção; prédio; edifício}
  \significado{v.}{construir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{郊区}{jiao1qu1}{8,4}
  \significado[个]{s.}{subúrbio; distrito suburbano; arredores}
\end{verbete}

\begin{verbete}{姐夫}{jie3fu5}{8,4}
  \significado{s.}{marido da irmã mais velha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{姐姐}{jie3jie5}{8,8}
  \significado[个]{s.}{irmã mais velha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{金刚石}{jin1gang1shi2}{8,6,5}
  \significado{s.}{diamante; também chamado de 钻石}
  \veja{钻石}{zuan4shi2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{金色}{jin1se4}{8,6}
  \significado{s.}{dourado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{金融}{jin1rong2}{8,16}
  \significado{s.}{finança}
\end{verbete}

\begin{verbete}{京}{jing1}{8}[Radical 亠]
  \significado*{s.}{Beijing, abreviação de~北京; sobrenome Jing}
  \significado{s.}{capital de um país}
  \veja{北京}{bei3jing1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{京剧}{jing1ju4}{8,10}
  \significado*{s.}{Ópera de Beijing (Pequim)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{经}{jing1}{8}[Radical 糸]
  \significado*{s.}{sobrenome Jing}
  \significado{s.}{livro sagrado; escritura; clássicos; longitude; menstruação; canal}
  \significado{v.}{passar; sofrer; suportar; deformar (têxtil)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{经过}{jing1guo4}{8,6}
  \significado[个]{s.}{processo; curso}
  \significado{v.}{passar; passar por}
\end{verbete}

\begin{verbete}{经济}{jing1ji4}{8,9}
  \significado{s.}{economia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{经常}{jing1chang2}{8,11}
  \significado{adv.}{constantemente; diariamente; dia-a-dia; todo dia; frequentemente; sempre; regularmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{经理}{jing1li3}{8,11}
  \significado[个,位,名]{s.}{diretor; gerente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{居然}{ju1ran2}{8,12}
  \significado{adv.}{inesperadamente; na verdade; para surpresa de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卷}{juan3}{8}[Radical 卩]
  \significado{clas.}{para pequenas coisas enroladas (maço de papel dinheiro, carretel de filme, etc.); para rolos, carretéis, bobinas, etc.}
  \significado{s.}{rolo; carretel; bobina}
  \significado{v.}{rolar; varrer; carregar}
  \veja{卷}{juan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卷}{juan4}{8}[Radical 卩]
  \significado{clas.}{para livros, pinturas: volumes, rolos}
  \significado{s.}{rolo com texto; livro; volume; capítulo; artigo}
  \veja{卷}{juan3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咖啡}{ka1fei1}{8,11}
  \significado[杯]{s.}{café (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咖啡色}{ka1fei1se4}{8,11,6}
  \significado{s.}{cor café}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咖啡馆}{ka1fei1guan3}{8,11,11}
  \significado[家]{s.}{cafeteria}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刻}{ke4}{8}[Radical 刀]
  \significado{clas.}{para curtos intervalos de tempo}
  \significado{s.}{quarto (de hora)}
  \significado{v.}{esculpir; cortar; gravar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刻画}{ke4hua4}{8,8}
  \significado{v.}{retratar; tirar um retrato}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刻钟}{ke4 zhong1}{8,9}
  \significado{s.}{um quarto de hora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{肯定}{ken3ding4}{8,8}
  \significado{adv.}{com certeza; certamente; definitivamente; afirmativo (resposta)}
  \significado{v.}{afirmar; ter a certeza; ser positivo; dar reconhecimento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{空气}{kong1qi4}{8,4}
  \significado{s.}{ar; atmosfera}
\end{verbete}

\begin{verbete}{空心菜}{kong1xin1cai4}{8,4,11}
  \veja{蕹菜}{weng4cai4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{空间}{kong1jian1}{8,7}
  \significado{s.}{espaço; sala; escopo (figurativo); espaço sideral (astronomia); espaço (matemática, física)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{空间站}{kong1jian1zhan4}{8,7,10}
  \significado{s.}{estação espacial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{空调}{kong1tiao2}{8,10}
  \significado[台]{s.}{ar-condicionado; condicionador de ar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{空儿}{kong4r5}{8,2}
  \significado{s.}{tempo livre}
  \significado{v.}{ter tempo livre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{苦瓜}{ku3gua1}{8,5}
  \significado{s.}{melão amargo (cabaça amarga, pêra bálsamo, maçã bálsamo, pepino amargo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{矿泉水}{kuang4quan2shui3}{8,9,4}
  \significado[瓶,杯]{s.}{água mineral}
\end{verbete}

\begin{verbete}{垃圾}{la1ji1}{8,6}
  \significado[把]{s.}{lixo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{垃圾工}{la1ji1gong1}{8,6,3}
  \significado{s.}{lixeiro; gari}
\end{verbete}

\begin{verbete}{垃圾车}{la1ji1che1}{8,6,4}
  \significado{s.}{caminhão de lixo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{垃圾电邮}{la1ji1dian4you2}{8,6,5,7}
  \significado{s.}{\emph{e-mail} de \emph{spam}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{垃圾邮件}{la1ji1you2jian4}{8,6,7,6}
  \significado{s.}{\emph{spam}; \emph{e-mail} não solicitado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{垃圾食品}{la1ji1shi2pin3}{8,6,9,9}
  \significado{s.}{\emph{junk food}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{垃圾堆}{la1ji1dui1}{8,6,11}
  \significado{s.}{depósito de lixo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{垃圾筒}{la1ji1tong3}{8,6,12}
  \significado{s.}{cesto de lixo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{垃圾箱}{la1ji1xiang1}{8,6,15}
  \significado{s.}{cesto de lixo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拉}{la1}{8}[Radical 手]
  \significado{v.}{puxar; arrastar; desenhar; conversar; (coloquial) esvaziar as entranhas}
  \veja{拉}{la4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拉拉队}{la1la1dui4}{8,8,4}
  \significado{s.}{claque; torcida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拉}{la4}{8}[Radical 手]
  \veja{拉}{la1}
  \veja{拉拉蛄}{la4la4gu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拉拉蛄}{la4la4gu3}{8,8,11}
  \variante{蝲蝲蛄}
\end{verbete}

\begin{verbete}{例如}{li4ru2}{8,6}
  \significado{conj.}{por exemplo; como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{帘}{lian2}{8}[Radical 巾]
  \significado{s.}{cortina; tela (pendurada); bandeira usada como placa de loja}
\end{verbete}

\begin{verbete}{练}{lian4}{8}[Radical 糸]
  \significado{s.}{exercício; (literário) seda branca}
  \significado{v.}{praticar; treinar; aperfeiçoar (habilidade); ferver e esfregar seda crua}
\end{verbete}

\begin{verbete}{练习}{lian4xi2}{8,3}
  \significado[个]{s.}{prática; exercício}
  \significado{v.}{praticar; exercitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{岭}{ling3}{8}[Radical 山]
  \significado{s.}{cordilheira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{录音}{lu4yin1}{8,9}
  \significado[个]{s.}{gravação de som}
  \significado{v.+compl.}{gravar (som)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{录音机}{lu4yin1ji1}{8,9,6}
  \significado[台]{s.}{gravador de áudio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{录像机}{lu4xiang4ji1}{8,13,6}
  \significado[台]{s.}{gravador de vídeo; VCR}
\end{verbete}

\begin{verbete}{录像带}{lu4xiang4dai4}{8,13,9}
  \significado[盘]{s.}{video-cassete}
\end{verbete}

\begin{verbete}{轮回}{lun2hui2}{8,6}
  \significado[个]{s.}{reencarnação (Budismo); ciclo}
  \significado{v.}{reencarnar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{罗}{luo2}{8}[Radical 网]
  \significado*{s.}{sobrenome Luo}
  \significado{v.}{coletar; juntar; pegar; peneirar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卖}{mai4}{8}[Radical 十]
  \significado{v.}{vender}
\end{verbete}

\begin{verbete}{盲目}{mang2mu4}{8,5}
  \significado{adj.}{ignorante; sem compreensão}
  \significado{adv.}{cegamente}
  \significado{s.}{cego}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牦牛}{mao2niu2}{8,4}
  \significado{s.}{iaque}
\end{verbete}

\begin{verbete}{妹夫}{mei4fu5}{8,4}
  \significado{s.}{marido da irmã mais nova}
\end{verbete}

\begin{verbete}{妹妹}{mei4mei5}{8,8}
  \significado[个]{s.}{irmã mais nova; mulher jovem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{靣}{mian4}{8}
  \variante{面}
\end{verbete}

\begin{verbete}{明天}{ming2tian1}{8,4}
  \significado{adv.}{amanhã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{明白}{ming2bai5}{8,5}
  \significado{adj.}{compreendido; percebido; óbvio; inequívoco}
  \significado{v.}{compreender; perceber}
\end{verbete}

\begin{verbete}{明年}{ming2nian2}{8,6}
  \significado{adv.}{próximo ano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{明明}{ming2ming2}{8,8}
  \significado{adv.}{obviamente, claramente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{明显}{ming2xian3}{8,9}
  \significado{adj.}{óbvio; claro; distinto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{明珠}{ming2zhu1}{8,10}
  \significado{s.}{pérola; jóia (de grande valor)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鸣}{ming2}{8}[Radical 鳥]
  \significado{v.}{chorar (pássaros, animais e insetos); fazer um som; dar voz (gratidão, queixas, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{命运}{ming4yun4}{8,7}
  \significado[个]{s.}{destino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{抹泪}{mo3lei4}{8,8}
  \significado{v.}{limpar as lágrimas; (fig.) derramar lágrimas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{呢}{ne5}{8}[Radical 口]
  \significado{interr.}{(no final de uma frase declarativa) partícula que indica a continuação de um estado ou ação; partícula para perguntar sobre a localização (``Onde está\dots?''); partícula indicando  afirmação forte; partícula indicando que uma pergunta feita anteriormente deve ser aplicada à palavra anterior (``E quanto a\dots?'', ``E\dots?''); partícula sinalizando uma pausa, para enfatizar as palavras anteriores e permitir que o ouvinte tenha tempo para compreendê-las (``ok?'', ``você está comigo ?'')}
  \veja{呢}{ni2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{呢}{ni2}{8}[Radical 口]
  \significado{s.}{material de lã}
  \veja{呢}{ne5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{泥}{ni2}{8}[Radical 水]
  \significado{s.}{lama; argila; pasta; polpa}
  \veja{泥}{ni4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{泥潭}{ni2tan2}{8,15}
  \significado{s.}{atoleiro, lamaçal, charco, pântano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{泥}{ni4}{8}[Radical 水]
  \significado{adj.}{contido}
  \veja{泥}{ni2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拧开}{ning3kai1}{8,4}
  \significado{v.}{desaparafusar; desatarrachar; torcer (uma tampa); abrir (uma torneira); ligar (girando um botão); girar (maçaneta da porta)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{欧}{ou1}{8}[Radical 欠]
  \significado*{s.}{Europa, abreviação de~欧洲; sobrenome Ou}
  \veja{欧洲}{ou1zhou1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{欧洲}{ou1zhou1}{8,9}
  \significado*{s.}{Europa}
  \veja{欧}{ou1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{欧洲人}{ou1zhou1ren2}{8,9,2}
  \significado{s.}{europeu; nascido na Europa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{欧洲共同体}{ou1zhou1 gong4tong2ti3}{8,9,6,6,7}
  \significado*{s.}{Comunidade Europeia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{欧盟}{ou1meng2}{8,13}
  \significado*{s.}{Uniáo Europeia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爬}{pa2}{8}[Radical 爪]
  \significado{v.}{escalar; subir; trepar; rastejar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爬山}{pa2shan1}{8,3}
  \significado{s.}{alpinista; montanhismo}
  \significado{v.}{escalar uma montanha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爬上}{pa2shang4}{8,3}
  \significado{v.}{escalar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爬升}{pa2sheng1}{8,4}
  \significado{v.}{ascender; ganhar promoção; subir (números de vendas, etc.); aumentar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爬行}{pa2xing2}{8,6}
  \significado{v.}{rastejar; arrastar; engatinhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爬杆}{pa2gan1}{8,7}
  \significado{s.}{escalada em poste}
  \significado{v.}{escalar um poste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爬竿}{pa2gan1}{8,9}
  \significado{s.}{poste de escalada; escalada em poste (como ginástica ou ato de circo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爬犁}{pa2li2}{8,11}
  \significado{s.}{trenó}
  \veja{扒犁}{pa2li2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爬梳}{pa2shu1}{8,11}
  \significado{v.}{vasculhar (documentos históricos, etc.); desvendar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爬墙}{pa2qiang2}{8,14}
  \significado{v.}{escalar uma parede}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怕}{pa4}{8}[Radical 心]
  \significado*{s.}{sobrenome Pa}
  \significado{v.}{ter medo; ser incapaz de suportar; temer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拍马}{pai1ma3}{8,3}
  \significado{v.}{instigar um cavalo dando tapinhas em seu traseiro; lisonjear; bajular}
  \veja{拍马屁}{pai1ma3pi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拍马屁}{pai1ma3pi4}{8,3,7}
  \significado{s.}{puxa-saco; bajulador}
  \significado{v.}{puxar o saco; bajular}
  \veja{拍马}{pai1ma3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拍照}{pai1zhao4}{8,13}
  \significado{v.+compl.}{tirar fotografia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{泡}{pao1}{8}[Radical 水]
  \significado{adj.}{estufado, inchado, esponjoso}
  \significado{clas.}{para urina ou fezes}
  \significado{s.}{pequeno lago (especialmente em nomes de lugares)}
  \veja{泡}{pao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{泡}{pao4}{8}[Radical 水]
  \significado{clas.}{para ocorrências de uma ação; para número de infusões}
  \significado{s.}{bolha, espuma}
  \significado{v.}{encharcar, infundir; pegar (uma garota); sair com (um parceiro sexual)}
  \veja{泡}{pao1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{佩服}{pei4fu2}{8,8}
  \significado{v.}{admirar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{朋友}{peng2you5}{8,4}
  \significado[个,位]{s.}{amigo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{贫民窟}{pin2min2ku1}{8,5,13}
  \significado{s.}{favela}
\end{verbete}

\begin{verbete}{苹果}{ping2guo3}{8,8}
  \significado[个,颗]{s.}{maçã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{其他}{qi2ta1}{8,5}
  \significado{pron.}{todos os outro(s); o resto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{其实}{qi2shi2}{8,8}
  \significado{adv.}{na verdade; de fato}
\end{verbete}

\begin{verbete}{奇怪}{qi2guai4}{8,8}
  \significado{adj.}{estranho}
  \significado{v.}{ficar perplexo; maravilhar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{奇迹}{qi2ji4}{8,9}
  \significado{adj.}{milagroso}
  \significado{s.}{milagre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{茄子}{qie2zi5}{8,3}
  \significado{s.}{berinjela chinesa; ``xis'' fonético (ao ser fotografado), equivale ao ``diga xis''}
\end{verbete}

\begin{verbete}{青天}{qing1tian1}{8,4}
  \significado{s.}{céu claro, limpo ou azul}
\end{verbete}

\begin{verbete}{青玉米}{qing1yu4mi3}{8,5,6}
  \significado{s.}{milho verde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{青年节}{qing1nian2jie2}{8,6,5}
  \significado*{s.}{Dia da Juventude (4 de maio)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{青春}{qing1chun1}{8,9}
  \significado{s.}{juventude}
\end{verbete}

\begin{verbete}{青菜}{qing1cai4}{8,11}
  \significado{s.}{verduras}
\end{verbete}

\begin{verbete}{青铜}{qing1tong2}{8,11}
  \significado{s.}{bronze (liga de cobre, 銅, e estanho, 锡)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{青椒}{qing1jiao1}{8,12}
  \significado{s.}{pimenta verde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{青蛙}{qing1wa1}{8,12}
  \significado{adj.}{(gíria velha) cara feio}
  \significado[只]{s.}{sapo;}
\end{verbete}

\begin{verbete}{取}{qu3}{8}[Radical 又]
  \significado{v.}{buscar; obter; escolher}
\end{verbete}

\begin{verbete}{取水}{qu3shui3}{8,4}
  \significado{v.}{obter água (de um poço, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{取现}{qu3xian4}{8,8}
  \significado{v.}{sacar dinheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{取胜}{qu3sheng4}{8,9}
  \significado{v.}{prevalecer sobre os oponentes; marcar uma vitória}
\end{verbete}

\begin{verbete}{取悦}{qu3yue4}{8,10}
  \significado{v.}{tentar agradar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乳房}{ru3fang2}{8,8}
  \significado{s.}{seio; mama; úbere}
\end{verbete}

\begin{verbete}{软件}{ruan3jian4}{8,6}
  \significado{v.}{\emph{software}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丧钟}{sang1zhong1}{8,9}
  \significado{s.}{sentença de morte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刹}{sha1}{8}[Radical 刀]
  \significado{v.}{frear}
  \veja{刹}{cha4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{单}{shan4}{8}[Radical 十]
  \significado*{s.}{sobrenome Shan}
  \veja{单}{chan2}
  \veja{单}{dan1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{尚且}{shang4qie3}{8,5}
  \significado{conj.}{até; ainda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{尚且……何况……}{shang4qie3 he2kuang4}{8,5,7,7}
  \significado{conj.}{ainda que\dots, \dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{诗句}{shi1ju4}{8,5}
  \significado[行]{s.}{verso; versículo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{诗词}{shi1ci2}{8,7}
  \significado{s.}{verso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{诗意}{shi1yi4}{8,13}
  \significado{adj.}{poético}
  \significado{s.}{poesia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{实力}{shi2li4}{8,2}
  \significado{s.}{força}
\end{verbete}

\begin{verbete}{实在}{shi2zai4}{8,6}
  \significado{adv.}{realmente; verdadeiramente; de fato; na verdade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{实现}{shi2xian4}{8,8}
  \significado{v.}{alcançar, implementar, constatar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{事}{shi4}{8}[Radical 亅]
  \significado[件,桩,回]{s.}{coisa; assunto; item; matéria; coisa de trabalho; caso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{事儿}{shi4r5}{8,2}
  \significado[件,桩]{s.}{o emprego; negócio; afazeres; assunto que precisa ser resolvido; matéria}
\end{verbete}

\begin{verbete}{事故}{shi4gu4}{8,9}
  \significado[桩,起,次]{s.}{acidente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{视角}{shi4jiao3}{8,7}
  \significado{s.}{ângulo do qual se observa um objeto; (fig.) perspectiva, ponto de vista, quadro de referência; (cinematografia) ângulo da câmera; (percepção visual) ângulo visual (o ângulo que um objeto visto subtende no olho); (fotografia) ângulo de visão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{视频}{shi4pin2}{8,13}
  \significado{s.}{vídeo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{试}{shi4}{8}[Radical 言]
  \significado{s.}{exame; experimento; prova; teste}
  \significado{v.}{experimentar; provar; testar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{受到}{shou4dao4}{8,8}
  \significado{v.}{receber (elogio, educação, punição, etc.); ser elogiado, educado, punido, etc.}
\end{verbete}

\begin{verbete}{受限}{shou4xian4}{8,8}
  \significado{v.}{ser limitado; ser restrito; ser constrangido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{受得了}{shou4de5liao3}{8,11,2}
  \significado{v.}{suportar, aguentar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刷子}{shua1zi5}{8,3}
  \significado[把]{s.}{pincel; escova; escovão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{松木}{song1mu4}{8,4}
  \significado{s.}{pinheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{所以}{suo3yi3}{8,4}
  \significado{adv.}{portanto; então; como resultado}
  \significado{conj.}{por isso; como resultado; a razão porque}
\end{verbete}

\begin{verbete}{抬杠}{tai2gang4}{8,7}
  \significado{v.+compl.}{discutir pelo prazer em discutir; discutir obstinadamente | brigar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{贪婪}{tan1lan2}{8,11}
  \significado{adj.}{avaro; ambicioso; voraz; insaciável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坦克}{tan3ke4}{8,7}
  \significado{s.}{tanque (veículo militar, empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{图}{tu2}{8}[Radical 囗]
  \significado[张]{s.}{diagrama; imagem; desenho; gráfico; mapa}
  \significado{v.}{planejar; esquematizar; tentar; perseguir; procurar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{图书馆}{tu2shu1guan3}{8,4,11}
  \significado[家,个]{s.}{biblioteca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{兔子}{tu4zi5}{8,3}
  \significado[只]{s.}{coelho; lebre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拖拉机}{tuo1la1ji1}{8,8,6}
  \significado[台]{s.}{trator}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拖鞋}{tuo1xie2}{8,15}
  \significado[双,只]{s.}{chinelos; sandálias}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩}{wan2}{8}[Radical 玉]
  \significado{s.}{brinquedo; algo usado para diversão}
  \significado{v.}{divertir-se; manter algo para entretenimento; brincar com}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩儿}{wan2r5}{8,2}
  \significado{v.}{divertir-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩艺}{wan2yi4}{8,4}
  \variante{玩意}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩伴}{wan2ban4}{8,7}
  \significado{s.}{parceiro de brincadeira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩具}{wan2ju4}{8,8}
  \significado{s.}{brinquedo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩具厂}{wan2ju4chang3}{8,8,2}
  \significado{s.}{fábrica de brinquedos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩具车}{wan2ju4 che1}{8,8,4}
  \significado{s.}{carrinho de brinquedo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩味}{wan2wei4}{8,8}
  \significado{v.}{ponderar sutilezas; ruminar (pensamentos)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩者}{wan2zhe3}{8,8}
  \significado{s.}{jogador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩耍}{wan2shua3}{8,9}
  \significado{v.}{divertir-me; brincar (como as crianças fazem)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩家}{wan2jia1}{8,10}
  \significado{s.}{entusiasta (áudio, modelos de aviões, etc.); jogador (de um jogo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩偶}{wan2'ou3}{8,11}
  \significado{s.}{estatueta de brinquedo; boneco de ação; bicho de pelúcia; boneca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩遍}{wan2bian4}{8,12}
  \significado{v.}{passear (todo o país, toda a cidade, etc.); visitar (um grande número de lugares)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玩意}{wan2yi4}{8,13}
  \significado{s.}{ato; brinquedo; coisa; truque (em uma performance, show de palco, acrobacias, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往}{wang3}{8}[Radical 彳]
  \significado{prep.}{para; em direção a}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往日}{wang3ri4}{8,4}
  \significado{adv.}{dias passados}
  \significado{s.}{o passado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往生}{wang3sheng1}{8,5}
  \significado{v.}{renascer; morrer; Budismo:~viver no paraíso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往返}{wang3fan3}{8,7}
  \significado{s.}{ida e volta}
  \significado{v.}{ir e voltar; ir e vir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往来}{wang3lai2}{8,7}
  \significado{s.}{contatos; negociações}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往例}{wang3li4}{8,8}
  \significado{s.}{prática (habitual) do passado; precedente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往事}{wang3shi4}{8,8}
  \significado{s.}{acontecimentos anteriores; eventos passados}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往往}{wang3wang3}{8,8}
  \significado{adv.}{em muitos casos; mais frequentes do que não; geralmente; em todos os lugares (chinês clássico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往昔}{wang3xi1}{8,8}
  \significado{s.}{o passado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往复}{wang3fu4}{8,9}
  \significado{s.}{para trás e para frente (por exemplo, da ação do pistão ou da bomba)}
  \significado{v.}{ir e voltar; fazer uma viagem de volta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往迹}{wang3ji4}{8,9}
  \significado{s.}{eventos passados}
\end{verbete}

\begin{verbete}{往程}{wang3cheng2}{8,12}
  \significado{s.}{saída (de uma viagem de ônibus ou trem, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{罔}{wang3}{8}[Radical 网]
  \significado{v.}{enganar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{委内瑞拉}{wei3nei4rui4la1}{8,4,13,8}
  \significado*{s.}{Venezuela}
\end{verbete}

\begin{verbete}{味}{wei4}{8}[Radical 口]
  \significado{clas.}{para medicamentos}
  \significado{s.}{cheiro; gosto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{味儿}{wei4r5}{8,2}
  \significado{s.}{sabor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{味道}{wei4dao5}{8,12}
  \significado{s.}{sabor; (dialeto) odor, cheiro; (fig.) sentimento (de…), dica (de…); (fig.) interesse, prazer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卧}{wo4}{8}[Radical 卜]
  \significado{v.}{agachar; deitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卧车}{wo4che1}{8,4}
  \significado{s.}{um carro-leito; vagão-leito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卧式}{wo4shi4}{8,6}
  \significado{adj.}{horizontal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卧床}{wo4chuang2}{8,7}
  \significado{adj.}{acamado}
  \significado{s.}{cama}
  \significado{v.}{deitar na cama}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卧室}{wo4shi4}{8,9}
  \significado[间]{s.}{quarto de dormir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卧病}{wo4bing4}{8,10}
  \significado{s.}{acamado; doente na cama}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卧舱}{wo4cang1}{8,10}
  \significado{s.}{cabine de dormir em um barco ou trem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卧倒}{wo4dao3}{8,10}
  \significado{v.}{cair no chão; deitar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卧推}{wo4tui1}{8,11}
  \significado{s.}{supino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{卧榻}{wo4ta4}{8,14}
  \significado{s.}{um sofá; uma cama estreita}
\end{verbete}

\begin{verbete}{武}{wu3}{8}[Radical 止]
  \significado*{s.}{sobrenome Wu}
  \significado{s.}{arte marcial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{武力}{wu3li4}{8,2}
  \significado{s.}{forças armadas, militares}
\end{verbete}

\begin{verbete}{武大戏}{wu3 da4xi4}{8,3,6}
  \significado*{s.}{Drama de Luta Acrobática; Drama Wu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{武士}{wu3shi4}{8,3}
  \significado{s.}{samurai; guerreiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{武艺}{wu3yi4}{8,4}
  \significado{s.}{arte marcial; habilidade militar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{武术}{wu3shu4}{8,5}
  \significado[种]{s.}{arte marcial; autodefesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{武官}{wu3guan1}{8,8}
  \significado{s.}{oficial militar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{武断}{wu3duan4}{8,11}
  \significado{adj.}{arbitrário; dogmático; subjetivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{武装}{wu3zhuang1}{8,12}
  \significado{s.}{forças armadas; militar; arma}
  \significado{v.}{armar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{武器}{wu3qi4}{8,16}
  \significado[种]{s.}{arma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{物理}{wu4li3}{8,11}
  \significado{s.}{física (disciplina)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{昔日}{xi1ri4}{8,4}
  \significado{adj.}{passado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{细节}{xi4jie2}{8,5}
  \significado{s.}{detalhe, particularidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{细菌战}{xi4jun1zhan4}{8,11,9}
  \significado{s.}{guerra biológica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{现}{xian4}{8}[Radical 見]
  \significado{adj.}{presente; atual}
  \significado{v.}{aparecer}
  \veja{见}{xian4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{现代}{xian4dai4}{8,5}
  \significado*{s.}{Hyundai, empresa sul-coreana}
  \significado{s.}{tempos modernos; era moderna}
\end{verbete}

\begin{verbete}{现有}{xian4you3}{8,6}
  \significado{adj.}{disponível atualmente; atualmente existente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{现在}{xian4zai4}{8,6}
  \significado{adv.}{agora; neste momento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{现抓}{xian4zhua1}{8,7}
  \significado{v.}{improvisar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{现货}{xian4huo4}{8,8}
  \significado{s.}{produtos à vista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{现货的}{xian4huo4 de5}{8,8,8}
  \significado{s.}{produtos em estoque}
\end{verbete}

\begin{verbete}{现实}{xian4shi2}{8,8}
  \significado{adj.}{real; realístico}
  \significado{s.}{realidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{现象}{xian4xiang4}{8,11}
  \significado[个,种]{s.}{fenômeno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{现做}{xian4zuo4}{8,11}
  \significado{adj.}{fresco}
  \significado{v.}{fazer (comida) no local}
\end{verbete}

\begin{verbete}{线香}{xian4xiang1}{8,9}
  \significado{s.}{bastão ou vareta de incenso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{享受}{xiang3shou4}{8,8}
  \significado[种]{s.}{prazer}
  \significado{v.}{desfrutar; viver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{些}{xie1}{8}[Radical 二]
  \significado{adv.}{uns; alguns; vários}
  \significado{clas.}{que indica uma pequena quantidade ou pequeno número maior que 1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{些许}{xie1xu3}{8,6}
  \significado{num.}{um pouco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{泄气}{xie4qi4}{8,4}
  \significado{adj.}{decepcionante; frustrante; patético}
  \significado{v.+compl.}{perder o coração; sintir-se desencorajado; ficar desanimado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{姓}{xing4}{8}[Radical 女]
  \significado[个]{s.}{sobrenome}
  \significado{v.}{ter o sobrenome}
\end{verbete}

\begin{verbete}{姓氏}{xing4shi4}{8,4}
  \significado{s.}{sobrenome}
\end{verbete}

\begin{verbete}{姓名}{xing4ming2}{8,6}
  \significado{s.}{nome completo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{幸亏}{xing4kui1}{8,3}
  \significado{adv.}{felizmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{幸运}{xing4yun4}{8,7}
  \significado{adj.}{afortunado; feliz; sortudo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{幸运儿}{xing4yun4'er2}{8,7,2}
  \significado{s.}{pessoa de sorte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{幸运抽奖}{xing4yun4chou1jiang3}{8,7,8,9}
  \significado{s.}{loteria; sorteio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{幸福}{xing4fu2}{8,13}
  \significado{adj.}{feliz; abençoado}
  \significado{s.}{felicidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{性}{xing4}{8}[Radical 心]
  \significado{adj.}{sufixo formando adjetivo a partir de verbo}
  \significado[个]{s.}{natureza; carácter; propriedade; qualidade; atributo; sexualidade; sexo; gênero; essência}
  \significado{s.}{sufixo formando substantivo a partir de adjetivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{性生活}{xing4sheng1huo2}{8,5,9}
  \significado{s.}{vida sexual}
\end{verbete}

\begin{verbete}{性侵}{xing4qin1}{8,9}
  \significado{s.}{agressão sexual}
  \significado{v.}{agredir sexualmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学}{xue2}{8}[Radical 子]
  \significado{v.}{aprender; estudar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学习}{xue2xi2}{8,3}
  \significado{v.}{estudar; aprender}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学分}{xue2fen1}{8,4}
  \significado{s.}{créditos de um curso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学生}{xue2sheng5}{8,5}
  \significado{s.}{estudante; aluno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学生证}{xue2sheng5zheng4}{8,5,7}
  \significado{s.}{cartão de identidade de estudante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学术}{xue2shu4}{8,5}
  \significado[个]{s.}{aprendizagem; ciência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学好}{xue2hao3}{8,6}
  \significado{v.}{seguir bons exemplos; aprender bem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学会}{xue2hui4}{8,6}
  \significado{s.}{instituto; associação (acadêmica); sociedade científica, douta ou erudita}
  \significado{v.}{aprender; dominar (um assunto)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学问}{xue2wen4}{8,6}
  \significado[个]{s.}{conhecimento; aprendizagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学费}{xue2fei4}{8,9}
  \significado[个]{s.}{mensalidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学院}{xue2yuan4}{8,9}
  \significado[所]{s.}{instituto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学校}{xue2xiao4}{8,10}
  \significado{s.}{escola; instituição de ensino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学期}{xue2qi1}{8,12}
  \significado[个]{s.}{semestre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{押}{ya1}{8}[Radical 手]
  \significado{v.}{deter sob custódia; escoltar e proteger; hipotecar; penhorar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{押后}{ya1hou4}{8,6}
  \significado{v.}{encerrar; adiar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{押运}{ya1yun4}{8,7}
  \significado{v.}{escoltar sob guarda; escoltar (bens ou fundos)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{押金}{ya1jin1}{8,8}
  \significado{s.}{caução; sinal; depósito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{押注}{ya1zhu4}{8,8}
  \significado{v.}{apostar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{押送}{ya1song4}{8,9}
  \significado{v.}{enviar sob escolta; transportar um detido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{押租}{ya1zu1}{8,10}
  \significado{s.}{depósito de aluguel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{押韵}{ya1yun4}{8,13}
  \significado{v.}{rimar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{炎热}{yan2re4}{8,10}
  \significado{adj.}{extremamente quente; escaldante (clima)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祅}{yao1}{8}
  \significado{s.}{espírito maligno; goblin; bruxaria}
  \variante{妖}
\end{verbete}

\begin{verbete}{夜}{ye4}{8}[Radical 夕]
  \significado{s.}{noite}
\end{verbete}

\begin{verbete}{夜鸟}{ye4niao3}{8,5}
  \significado{s.}{ave noturna}
\end{verbete}

\begin{verbete}{夜生活}{ye4sheng1huo2}{8,5,9}
  \significado{s.}{vida noturna}
\end{verbete}

\begin{verbete}{夜场}{ye4chang3}{8,6}
  \significado{s.}{show noturno (em um teatro, etc.); local de entretenimento noturno (bar, boate, discoteca, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{夜里}{ye4li5}{8,7}
  \significado{adv.}{à noite; durante a noite; período noturno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{夜店}{ye4dian4}{8,8}
  \significado{s.}{boate; \emph{nightclub}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{夜夜}{ye4ye4}{8,8}
  \significado{adv.}{toda noite}
\end{verbete}

\begin{verbete}{夜深人静}{ye4shen1ren2jing4}{8,11,2,14}
  \significado{expr.}{"Na calada da noite."}
\end{verbete}

\begin{verbete}{夜晚}{ye4wan3}{8,11}
  \significado[个]{s.}{noite}
\end{verbete}

\begin{verbete}{夜幕}{ye4mu4}{8,13}
  \significado{s.}{cortina da noite}
\end{verbete}

\begin{verbete}{依偎}{yi1wei1}{8,11}
  \significado{v.}{aninhar-se; aconchegar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{依然}{yi1ran2}{8,12}
  \significado{adv.}{como era antes; ainda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{英文}{ying1wen2}{8,4}
  \significado{s.}{inglês, língua inglesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{英国}{ying1guo2}{8,8}
  \significado*{s.}{Reino Unido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{英国人}{ying1guo2ren2}{8,8,2}
  \significado{s.}{inglês; nascido no Reino Unido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{英语}{ying1yu3}{8,9}
  \significado{s.}{inglês, língua inglesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{英雄}{ying1xiong2}{8,12}
  \significado[个]{s.}{herói}
\end{verbete}

\begin{verbete}{泳池}{yong3chi2}{8,6}
  \significado{s.}{piscina}
  \veja{游泳池}{you2yong3chi2}
  \veja{游泳馆}{you2yong3guan3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{泳衣}{yong3yi1}{8,6}
  \significado{s.}{roupa de banho; maiô}
  \veja{游泳衣}{you2yong3yi1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{油}{you2}{8}[Radical 水]
  \significado{adj.}{oleoso; gorduroso; superficial; astuto}
  \significado{s.}{óleo; gordura; graxa; petróleo}
  \significado{v.}{aplicar óleo de tungue, tinta ou verniz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鱼}{yu2}{8}[Radical 魚]
  \significado*{s.}{sobrenome Yu}
  \significado[条,尾]{s.}{peixe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鱼片}{yu2pian4}{8,4}
  \significado{s.}{fatia de peixe; filé de peixe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鱼网}{yu2wang3}{8,6}
  \variante{渔网}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鱼汛}{yu2xun4}{8,6}
  \variante{渔汛}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鱼具}{yu2ju4}{8,8}
  \variante{渔具}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鱼香}{yu2xiang1}{8,9}
  \significado{s.}{um tempero da culinária chinesa que normalmente contém alho, cebolinha, gengibre, açúcar, sal, pimenta, etc. (Embora 鱼香 signifique literalmente ``fragrância de peixe'', não contém frutos do mar.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鱼香肉丝}{yu2xiang1rou4si1}{8,9,6,5}
  \significado{s.}{tiras de carne de porco salteadas com molho picante (prato)}
  \veja{鱼香}{yu2xiang1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鱼船}{yu2chuan2}{8,11}
  \significado{s.}{barco de pesca}
  \veja{鱼船}{yu2chuan2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雨}{yu3}{8}[Radical 雨][Kangxi 173]
  \significado[阵,场]{s.}{chuva}
  \veja{雨}{yu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雨伞}{yu3san3}{8,6}
  \significado[把]{s.}{guarda-chuva}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雨衣}{yu3yi1}{8,6}
  \significado[件]{s.}{impermeável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雨蚀}{yu3shi2}{8,9}
  \significado{s.}{erosão da chuva}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雨靴}{yu3xue1}{8,13}
  \significado[双]{s.}{botas de chuva}
\end{verbete}

\begin{verbete}{郁郁葱葱}{yu4yu4cong1cong1}{8,8,12,12}
  \significado{expr.}{verdejante e exuberante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雨}{yu4}{8}[Radical 雨]
  \significado{v.}{cair (chuva, neve, etc.); precipitar; chover; molhar}
  \veja{雨}{yu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{责怪}{ze2guai4}{8,8}
  \significado{v.}{repreender; censurar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{闸门}{zha2men2}{8,3}
  \significado{s.}{eclusa; comporta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{斩获}{zhan3huo4}{8,10}
  \significado{v.}{matar ou capturar (em batalha); (fig.) (esportes) marcar (um gol), ganhar (uma medalha);(fig.) colher recompensas, obter ganhos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{招}{zhao1}{8}[Radical 手]
  \significado{adj.}{contagioso}
  \significado{s.}{um movimento (xadrez); uma manobra; dispositivo; truque}
  \significado{v.}{recrutar; provocar; acenar; incorrer; infectar; confessar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{招手}{zhao1shou3}{8,4}
  \significado{v.+compl.}{acenar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{招数}{zhao1shu4}{8,13}
  \significado{s.}{estratégia; movimento (no xadrez, no palco, nas artes marciais); esquema; truque}
\end{verbete}

\begin{verbete}{枕}{zhen3}{8}[Radical 木]
  \significado{s.}{travesseiro; almofada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{知识}{zhi1shi5}{8,7}
  \significado[门]{s.}{conhecimento}
  \significado{s.}{intelectual}
\end{verbete}

\begin{verbete}{知道}{zhi1dao4}{8,12}
  \significado{v.}{conhecer, saber}
\end{verbete}

\begin{verbete}{知道了}{zhi1dao4le5}{8,12,2}
  \significado{interj.}{Entendi!; OK!}
\end{verbete}

\begin{verbete}{织}{zhi1}{8}[Radical 糸]
  \significado{v.}{tecer; tricotar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{直译}{zhi2yi4}{8,7}
  \significado{s.}{tradução literal}
  \veja{意译}{yi4yi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{直译器}{zhi2yi4qi4}{8,7,16}
  \significado{s.}{interpretador (computação)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{直接}{zhi2jie1}{8,11}
  \significado{adj.}{direto (oposto: indireto 间接); imediato}
  \veja{间接}{jian4jie1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{直播}{zhi2bo1}{8,15}
  \significado{s.}{transmissão ao vivo; (agricultura) semeadura direta}
  \significado{v.}{(TV, rádio, Internet) transmitir ao vivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{制裁}{zhi4cai2}{8,12}
  \significado{s.}{punição; sanção (inclusive econômica)}
  \significado{v.}{punir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{治理}{zhi4li3}{8,11}
  \significado{s.}{governança; governo}
  \significado{v.}{gerir para melhor; administrar; por em ordem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{治愈}{zhi4yu4}{8,13}
  \significado{v.}{curar; restaurar a saúde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{周}{zhou1}{8}[Radical 口]
  \significado*{s.}{sobrenome Zhou; Dinastia Zhou (1046-256 BC)}
  \significado{adv.}{semanalmente}
  \significado{s.}{círculo; circunferência; ciclo; uma volta (em um circuito); semana}
  \significado{v.}{fazer um circuito; circular; ajudar financeiramente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{周末}{zhou1mo4}{8,5}
  \significado{s.}{final-de-semana}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咒骂}{zhou4ma4}{8,9}
  \significado{v.}{xingar; amaldiçoar; execrar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{注册}{zhu4ce4}{8,5}
  \significado{v.}{inscrever-se; matricular-se; registrar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{注册人}{zhu4ce4ren2}{8,5,2}
  \significado{s.}{registrante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{注册表}{zhu4ce4biao3}{8,5,8}
  \significado*{s.}{Registro do Windows}
\end{verbete}

\begin{verbete}{注册商标}{zhu4ce4shang1biao1}{8,5,11,9}
  \significado{s.}{marca registrada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{注意}{zhu4yi4}{8,13}
  \significado{v.}{tomar nota de, prestar atenção em}
\end{verbete}

\begin{verbete}{注意力}{zhu4yi4li4}{8,13,2}
  \significado{s.}{atenção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{注意力缺失症}{zhu4yi4li4que1shi1zheng4}{8,13,2,10,5,10}
  \significado{s.}{transtorno de déficit de atenção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{注意地}{zhu4yi4di4}{8,13,6}
  \significado{s.}{área de cuidado, de observação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{驻军}{zhu4jun1}{8,6}
  \significado{s.}{guarnição}
  \significado{v.}{guarcener ou prover uma tropa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{转}{zhuan3}{8}[Radical 車]
  \significado{v.}{mudar de direção; transferir; encaminhar (correio); virar}
  \veja{转}{zhuan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{转产}{zhuan3chan3}{8,6}
  \significado{v.}{mudar a produção; mudar para novos produtos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{转告}{zhuan3gao4}{8,7}
  \significado{v.}{comunicar; transmitir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{转念}{zhuan3nian4}{8,8}
  \significado{v.}{ter dúvidas sobre algo; pensar melhor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{转账}{zhuan3zhang4}{8,8}
  \significado{v.+compl.}{transferir entre contas; trazer à frente; incluir uma soma de dinheiro do balanço anterior no seguinte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{转递}{zhuan3di4}{8,10}
  \significado{v.}{passar; retransmitir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{转}{zhuan4}{8}[Radical 車]
  \significado{clas.}{para ações repetidas; para rotações (por minuto, etc.): RPM}
  \significado{v.}{circular sobre; dar voltas; andar por aí}
  \veja{转}{zhuan3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{转悠}{zhuan4you5}{8,11}
  \significado{v.}{aparecer repetidamente; rolar; passear por aí}
\end{verbete}

\begin{verbete}{转游}{zhuan4you5}{8,12}
  \variante{转悠}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%

