%%%
%%% 9画
%%%

\section*{9画}\addcontentsline{toc}{section}{9画}

\begin{verbete}{柏树}{bai3shu4}{9,9}
  \significado{s.}{cipreste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{帮}{bang1}{9}[Radical 巾]
  \significado{clas.}{para alguém (como uma ajuda)}
  \significado{s.}{gangue; grupo; contratado (como trabalhador); camada externa; festa; sociedade secreta}
  \significado{v.}{ajudar; apoiar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{帮忙}{bang1mang2}{9,6}
  \significado{v.+compl.}{ajudar; dar uma mão; estender a mão; fazer um favor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{帮佣}{bang1yong1}{9,7}
  \significado{s.}{ajudante doméstico; servo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{帮助}{bang1zhu4}{9,7}
  \significado[种]{s.}{ajuda, assistência}
  \significado{v.}{ajudar, dar assistência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{帮教}{bang1jiao4}{9,11}
  \significado{v.}{orientar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保存}{bao3cun2}{9,6}
  \significado{v.}{conservar; preservar; computação:~salvar (um arquivo, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保护}{bao3hu4}{9,7}
  \significado{s.}{proteção}
  \significado{v.}{proteger; defender; salvaguardar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保护区}{bao3hu4qu1}{9,7,4}
  \significado{s.}{área protegida; área de conservação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保护主义}{bao3hu4zhu3yi4}{9,7,5,3}
  \significado{s.}{protecionismo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保护色}{bao3hu4se4}{9,7,6}
  \significado{s.}{camuflagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保护国}{bao3hu4guo2}{9,7,8}
  \significado{s.}{protetorado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保护剂}{bao3hu4ji4}{9,7,8}
  \significado{s.}{agente protetor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保护物}{bao3hu4 wu4}{9,7,8}
  \significado{s.}{protetor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保护性}{bao3hu4xing4}{9,7,8}
  \significado{s.}{proteção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保护者}{bao3hu4zhe3}{9,7,8}
  \significado{s.}{protetor; segurador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保护神}{bao3hu4shen2}{9,7,9}
  \significado{s.}{anjo da guarda; santo patrono}
\end{verbete}

\begin{verbete}{保证}{bao3zheng4}{9,7}
  \significado[个]{s.}{garantia}
  \significado{v.}{garantir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{背}{bei1}{9}[Radical 肉]
  \significado{v.}{estar sobrecarregado; carregar nas costas ou no ombro}
  \veja{背}{bei4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{背}{bei4}{9}[Radical 肉]
  \significado{p.l.}{a parte de trás de um corpo ou objeto}
  \significado{s.}{costas; gíria:~azarado}
  \significado{v.}{esconder algo de; decorar; recitar de memória; virar as costas}
  \veja{背}{bei1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{背景}{bei4jing3}{9,12}
  \significado[种]{s.}{fundo, pano de fundo, contexto; (fig.) patrocinador poderoso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甭}{beng2}{9}[Radical 用]
  \significado{v.o.}{contração de 不用; não precisar}
  \veja{不用}{bu2yong4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{标志}{biao1zhi4}{9,7}
  \significado{s.}{sinal, marca, símbolo, logotipo}
  \significado{v.}{simbolizar, indicar, marcar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{标准}{biao1zhun3}{9,10}
  \significado{adj.}{criterioso; padronizado; normatizado}
  \significado[个]{s.}{critério; padrão (oficial); norma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{饼}{bing3}{9}[Radical 食]
  \significado[张]{s.}{panqueca; biscoito; torta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{饼干}{bing3gan1}{9,3}
  \significado[片,块]{s.}{bolacha, biscoito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玻璃}{bo1li5}{9,14}
  \significado[张,塊]{s.}{vidro; (gíria) homossexual masculino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{残疾人}{can2ji2ren2}{9,10,2}
  \significado{s.}{pessoa com deficiência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{残酷}{can2ku4}{9,14}
  \significado{adj.}{cruel}
  \significado{s.}{crueldade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{草}{cao3}{9}[Radical 艸]
  \significado[棵,撮,株,根]{s.}{erva; grama}
\end{verbete}

\begin{verbete}{草地}{cao3di4}{9,6}
  \significado[片]{s.}{relva; pastagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{草纸}{cao3zhi3}{9,7}
  \significado{s.}{papel pardo; pergaminho; papel de palha áspero; papel higiênico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{草莓}{cao3mei2}{9,10}
  \significado[颗]{s.}{morango}
\end{verbete}

\begin{verbete}{茶}{cha2}{9}[Radical 艸]
  \significado[杯,壶]{s.}{chá}
\end{verbete}

\begin{verbete}{差不多}{cha4bu5duo1}{9,4,6}
  \significado{adj.}{mais ou menos}
  \significado{adv.}{quase perto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{差点儿}{cha4dian3r5}{9,9,2}
  \significado{adv.}{por pouco; por um triz; quase}
\end{verbete}

\begin{verbete}{城市}{cheng2shi4}{9,5}
  \significado[座]{s.}{cidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{城堡}{cheng2bao3}{9,12}
  \significado*{s.}{castelo; torre (peça de xadrez)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{重}{chong2}{9}[Radical ⾥]
  \significado{adv.}{de novo; novamente; mais uma vez}
  \significado{clas.}{camadas}
  \significado{s.}{repetição}
  \significado{v.}{repetir}
  \veja{重}{zhong4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{重阳节}{chong2yang2jie2}{9,6,5}
  \significado*{s.}{Festa do Duplo Nove, Festival Yang, dia de subir aos lugares mais altos para evitar calamidades e dia do culto aos antepassados (9º dia do nono mês lunar)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{重重}{chong2chong2}{9,9}
  \significado{adv.}{camada após camada; um após o outro}
  \veja{重重}{zhong4zhong4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{重逢}{chong2feng2}{9,10}
  \significado{s.}{reunião}
  \significado{v.}{encontrar-se novamente; reunir-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{除非}{chu2fei1}{9,8}
  \significado{conj.}{a menos que; somente se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{穿}{chuan1}{9}[Radical ⽳]
  \significado{v.}{vestir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{春天}{chun1tian1}{9,4}
  \significado[个]{s.}{primavera}
\end{verbete}

\begin{verbete}{带}{dai4}{9}[Radical ⼱]
  \significado{v.}{levar; trazer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{带来}{dai4lai2}{9,7}
  \significado{v.}{trazer; (fig.) provocar, produzir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{胆小鬼}{dan3xiao3gui3}{9,3,9}
  \significado{adj.}{covarde; medroso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挡风玻璃}{dang3feng1bo1li5}{9,4,9,14}
  \significado{s.}{parabrisa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{帝国}{di4guo2}{9,8}
  \significado{adj.}{imperial}
  \significado{s.}{império}
\end{verbete}

\begin{verbete}{点}{dian3}{9}[Radical 火]
  \significado{clas.}{para itens; hora cheia}
  \significado{s.}{ponto; ponto (no espaço ou no tempo); gota; partícula}
\end{verbete}

\begin{verbete}{点火}{dian3huo3}{9,4}
  \significado{s.}{ignição}
  \significado{v.}{inflamar; acender um fogo; agitar; dar partida em um motor; (fig.) provocar problemas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{点名}{dian3ming2}{9,6}
  \significado{v.}{mencionar alguém pelo nome; chamar, louvar ou criticar alguém pelo nome}
\end{verbete}

\begin{verbete}{点燃}{dian3ran2}{9,16}
  \significado{v.}{inflamar; incendiar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{垫子}{dian4zi5}{9,3}
  \significado{s.}{colchão, esteira, almofada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{屌丝}{diao3si1}{9,5}
  \significado{adj.}{panaca; zé-ninguém; gíria de \emph{Internet}:~\emph{looser}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洞穴}{dong4xue2}{9,5}
  \significado{s.}{caverna}
\end{verbete}

\begin{verbete}{毒}{du2}{9}[Radical ⺟]
  \significado{adj.}{venenoso; tóxico}
  \significado{s.}{veneno; tóxico}
  \significado{v.}{intoxicar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{毒杀}{du2sha1}{9,6}
  \significado{v.}{matar por envenenamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{毒物}{du2wu4}{9,8}
  \significado{s.}{substância venenosa; toxina}
\end{verbete}

\begin{verbete}{毒害}{du2hai4}{9,10}
  \significado{s.}{envenenamento}
  \significado{v.}{envenenar (prejudicar com uma substância tóxica); envenenar (as mentes das pessoas)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{毒蛇}{du2she2}{9,11}
  \significado{s.}{víbora; cobra venenosa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{独}{du2}{9}[Radical 犬]
  \significado{adj.}{sozinho; solitário; solteiro}
  \significado{adv.}{apenas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{独自}{du2zi4}{9,6}
  \significado{adj.}{sozinho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{度}{du4}{9}[Radical ⼴]
  \significado{clas.}{para temperatura, etc.; para eventos e ocorrências}
  \significado{s.}{grau (ângulo, temperatura, etc.); kilowatt-hora}
  \veja{度}{duo2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{段}{duan4}{9}[Radical ⽎]
  \significado*{s.}{sobrenome Duan}
  \significado{clas.}{para histórias, períodos de tempo, desenvolvimento de um tópico, etc.}
  \significado{s.}{parágrafo; seção; segmento; estágio (de um processo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{度}{duo2}{9}[Radical ⼴]
  \significado{v.}{estimar}
  \veja{度}{du4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{俄}{e2}{9}[Radical 人]
  \significado*{s.}{Rússia; abreviação de~俄罗斯}
  \veja{俄罗斯}{e2luo2si1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{俄罗斯}{e2luo2si1}{9,8,12}
  \significado*{s.}{Rússia}
  \veja{俄}{e2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{俄罗斯人}{e2luo2si1ren2}{9,8,12,2}
  \significado{s.}{russo; nascido na Rússia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{罚}{fa2}{9}[Radical 网]
  \significado{v.}{castigar; punir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{罚款}{fa2kuan3}{9,12}
  \significado{s.}{multa (monetária); pena}
  \significado{v.+compl.}{aplicar uma multa; multar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{封}{feng1}{9}[Radical 寸]
  \significado*{s.}{sobrenome Feng}
  \significado{clas.}{para objetos selados, especialmente cartas}
  \significado{v.}{conceder um título; conferir; conceder; selar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{封口}{feng1kou3}{9,3}
  \significado{v.}{selar; fechar; curar (uma ferida); manter os lábios selados}
\end{verbete}

\begin{verbete}{封印}{feng1yin4}{9,5}
  \significado{s.}{selo (em envelopes)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{封闭}{feng1bi4}{9,6}
  \significado{v.}{fechar; selar; confinado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{封冻}{feng1dong4}{9,7}
  \significado{v.}{congelar (água ou terra)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{封底}{feng1di3}{9,8}
  \significado{s.}{contracapa de um livro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{封建}{feng1jian4}{9,8}
  \significado{adj.}{feudal}
  \significado{s.}{feudalismo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{封面}{feng1mian4}{9,9}
  \significado{s.}{capa (de uma publicação); sobrecapa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{封斋}{feng1zhai1}{9,10}
  \significado*{s.}{Ramadã (Islã)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{封盖}{feng1gai4}{9,11}
  \significado{s.}{boné; capa; selo}
  \significado{v.}{cobrir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{疯狂}{feng1kuang2}{9,7}
  \significado{adj.}{louco, frenético, selvagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{复刻}{fu4ke4}{9,8}
  \significado{v.}{reimprimir (um trabalho que esteve fora do catálogo); reeditar (um disco de vinil, um CD, etc.); replicar; recriar; (computação) \emph{fork} (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{复活节}{fu4huo2jie2}{9,9,5}
  \significado*{s.}{Páscoa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钢}{gang1}{9}[Radical 金]
  \significado{s.}{aço}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钢丝}{gang1si1}{9,5}
  \significado{s.}{cabo de aço; corda bamba}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钢琴}{gang1qin2}{9,12}
  \significado[架,台]{s.}{piano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阁下}{ge2xia4}{9,3}
  \significado{pron.}{Sua Excelência; Sua Majestade; Sire}
\end{verbete}

\begin{verbete}{给}{gei3}{9}[Radical 糸]
  \significado{prep.}{a; para}
  \significado{v.}{dar; permitir; fazer alguma coisa (para alguém)}
  \veja{给}{ji3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{给……打电话}{gei3 da3dian4hua4}{9,5,5,8}
  \significado{expr.}{telefonar para alguém}
  \veja{打电话}{da3dian4hua4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钩}{gou1}{9}[Radical 金]
  \significado{s.}{gancho; \emph{check mark}; \emph{tick}}
  \significado{v.}{enganchar; costurar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{骨}{gu3}{9}[Radical ⾻][Kangxi 188]
  \significado{s.}{osso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{故}{gu4}{9}[Radical 攴]
  \significado{conj.}{por isso; portanto; então}
\end{verbete}

\begin{verbete}{故事}{gu4shi4}{9,8}
  \significado{s.}{prática antiga}
  \veja{故事}{gu4shi5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{故事}{gu4shi5}{9,8}
  \significado{s.}{narrativa; história; conto}
  \veja{故事}{gu4shi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{故宫}{gu4gong1}{9,9}
  \significado*{s.}{Palácio Imperial; Cidade Proibida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{故意}{gu4yi4}{9,13}
  \significado{adv.}{intencionalmente, deliberadamente, propositalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挂}{gua4}{9}[Radical 手]
  \significado{clas.}{para conjuntos ou grupos de objetos}
  \significado{v.}{pendurar, suspender (em um gancho etc.); desligar (o telefone); estar preocupado; (dialeto) fazer uma ligação telefônica; registrar-se (em um hospital), marcar uma consulta (com um médico); (gíria) matar, morrer, estar acabado, ser reprovado (em um exame)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挂号}{gua4hao4}{9,5}
  \significado{v.+compl.}{registrar-se (em um hospital, etc.) | enviar através de carta registrada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挂号信}{gua4hao4xin4}{9,5,9}
  \significado{s.}{carta registrada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冠}{guan1}{9}[Radical 冖]
  \significado{s.}{chapéu; coroa; brasão; boné}
  \veja{冠}{guan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冠}{guan4}{9}[Radical 冖]
  \significado*{s.}{sobrenome Guan}
  \significado{v.}{colocar um chapéu; ser o primeiro; dublar}
  \veja{冠}{guan1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鬼火}{gui3huo3}{9,4}
  \significado{s.}{fogo-fátuo; biotatá; fogo corredor; fogo de santelmo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鬼怪}{gui3guai4}{9,8}
  \significado{s.}{hobgoblin; bicho-papão; fantasma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{贵}[⻉]{gui4}[中一⻉]{9}[Radical 貝]
  \significado{adj.}{caro; nobre; precioso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{贵姓}{gui4xing4}{9,8}
  \significado{expr.}{qual seu sobrenome?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哈马斯}{ha1ma3si1}{9,3,12}
  \significado*{s.}{Hamas (Grupo Palestino)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孩子}{hai2zi5}{9,3}
  \significado{s.}{criança; filho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{贺}{he4}{9}[Radical 貝]
  \significado*{s.}{sobrenome He}
  \significado{v.}{parabenizar; congratular}
\end{verbete}

\begin{verbete}{很}{hen3}{9}[Radical 彳]
  \significado{adv.}{muito; mui; advérbio de grau}
\end{verbete}

\begin{verbete}{恨}{hen4}{9}[Radical 心]
  \significado{s.}{ódio}
  \significado{v.}{odiar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{恒星系}{heng2xing1xi4}{9,9,7}
  \significado{s.}{sistema estelar; galáxia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哄}{hong1}{9}[Radical 口]
  \significado{s.}{gargalhadas, risadas ruidosas; algazarra; rugido, clamor}
  \veja{哄}{hong3}
  \veja{哄}{hong4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洪水}{hong2shui3}{9,4}
  \significado{s.}{enchente; inundação; dilúvio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哄}{hong3}{9}[Radical 口]
  \significado{v.}{enganar; persuadir; divertir (uma criança)}
  \veja{哄}{hong1}
  \veja{哄}{hong4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哄}{hong4}{9}[Radical 口]
  \significado{s.}{tumulto; agitação; perturbação}
  \veja{哄}{hong1}
  \veja{哄}{hong3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{胡萝卜}{hu2luo2bo5}{9,11,2}
  \significado{s.}{cenoura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{荒芜}{huang1wu2}{9,7}
  \significado{adj.}{estéril}
\end{verbete}

\begin{verbete}{皇帝}{huang2di4}{9,9}
  \significado[个]{s.}{imperador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挥汗如雨}{hui1han4ru2yu3}{9,6,6,8}
  \significado{s.}{suor derramado}
  \significado{v.}{pingar com suor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{活}{huo2}{9}[Radical 水]
  \significado{adj.}{vivo}
  \significado{s.}{trabalho; mão de obra}
  \significado{v.}{viver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{活力}{huo2li4}{9,2}
  \significado{s.}{energia; vitalidade; vigor; força vital}
\end{verbete}

\begin{verbete}{活动}{huo2dong4}{9,6}
  \significado[项,个]{s.}{atividade; evento; campanha}
  \significado{v.}{exercer; operar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{活着}{huo2zhe5}{9,11}
  \significado{adj.}{vivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{活路}{huo2lu4}{9,13}
  \significado{s.}{maneira de sobreviver; meio de subsistência}
  \veja{活路}{huo2lu5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{活路}{huo2lu5}{9,13}
  \significado{s.}{labor; trabalho físico}
  \veja{活路}{huo2lu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{急救}{ji2jiu4}{9,11}
  \significado{s.}{primeiros socorros}
  \significado{v.}{dar tratamento de emergência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{给}{ji3}{9}[Radical 糸]
  \significado{v.}{fornecer; prover}
  \veja{给}{gei3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{既}{ji4}{9}[Radical 无]
  \significado{conj.}{desde; como; agora isso; os dois e; assim como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{既又}{ji4you4}{9,2}
  \significado{conj.}{desde; como; agora isso; os dois e; assim como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{既不……又不……}{ji4bu4 you4bu4}{9,4,2,4}
  \significado{conj.}{nem mesmo\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{既然}{ji4ran2}{9,12}
  \significado{part.}{agora isso; desde; como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{架式}{jia4shi5}{9,6}
  \variante{架势}
\end{verbete}

\begin{verbete}{架势}{jia4shi5}{9,8}
  \significado{s.}{postura; atitude; posição (sobre um assunto, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{俭省}{jian3sheng3}{9,9}
  \significado{adj.}{econômico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{柬埔寨}{jian3pu3zhai4}{9,10,14}
  \significado*{s.}{Camboja}
\end{verbete}

\begin{verbete}{剑}{jian4}{9}[Radical 刀]
  \significado{clas.}{para golpes de uma espada}
  \significado[口,把]{s.}{espada de dois gumes}
\end{verbete}

\begin{verbete}{剑客}{jian4ke4}{9,9}
  \significado{s.}{espada; esgrimista, espadachim}
\end{verbete}

\begin{verbete}{姜}{jiang1}{9}[Radical 女]
  \significado*{s.}{sobrenome Jiang}
  \significado{s.}{gengibre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{将要}{jiang1yao4}{9,9}
  \significado{adv.}{vai, deve}
\end{verbete}

\begin{verbete}{饺子}{jiao3zi5}{9,3}
  \significado[个,只]{s.}{jiaozi; bolinhos chineses; bolinho de massa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{皆}{jie1}{9}[Radical 白]
  \significado{adv.}{todos; em todos os casos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结}{jie1}{9}[Radical 糸]
  \significado{v.}{(uma planta) produzir (frutos ou sementes)}
  \veja{结}{jie2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结果}{jie1guo3}{9,8}
  \significado{v.}{dar frutos}
  \veja{结果}{jie2guo3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结}{jie2}{9}[Radical 糸]
  \significado{s.}{nó}
  \veja{结}{jie1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结局}{jie2ju2}{9,7}
  \significado{s.}{conclusão; fim; final}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结社自由}{jie2she4zi4you2}{9,7,6,5}
  \significado{s.}{(constitucional) liberdade de associação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结束}{jie2shu4}{9,7}
  \significado{v.}{terminar; acabar; concluir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结束工作}{jie2shu4gong1zuo4}{9,7,3,7}
  \significado{s.}{trabalho final}
  \significado{v.}{terminar o trabalho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结束区}{jie2shu4 qu1}{9,7,4}
  \significado{s.}{zona final}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结束文本}{jie2shu4 wen2ben3}{9,7,4,5}
  \significado{s.}{texto final}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结束剂}{jie2shu4 ji4}{9,7,8}
  \significado{s.}{finalizador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结束语}{jie2shu4yu3}{9,7,9}
  \significado{s.}{conclusões finais; considerações finais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结束辩论}{jie2shu4 bian4 lun4}{9,7,16,6}
  \significado{s.}{debate de encerramento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结果}{jie2guo3}{9,8}
  \significado{s.}{resultado; conclusão}
  \significado{v.}{despachar; matar}
  \veja{结果}{jie1guo3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结婚}{jie2hun1}{9,11}
  \significado{v.+compl.}{casar; casar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{结婚礼服}{jie2hun1 li3 fu2}{9,11,5,8}
  \significado{s.}{vestido de casamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{界碑}{jie4bei1}{9,13}
  \significado{s.}{marco de fronteira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{韭菜}{jiu3cai4}{9,11}
  \significado{s.}{cebolinha chinesa; figurativo:~investidores de varejo que perdem seu dinheiro para operadores mais experientes (ou seja, são ``colhidos'' como cebolinhas)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{举行}{ju3xing2}{9,6}
  \significado{v.}{realizar (uma reunião, cerimônia, etc.); ter lugar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{绝不}{jue2bu4}{9,4}
  \significado{adv.}{definitivamente não; de forma alguma; sob nenhuma circunstância}
\end{verbete}

\begin{verbete}{绝对}{jue2dui4}{9,5}
  \significado{adv.}{absolutamente; totalmente; incondicionalmente; definitivamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{绝版}{jue2ban3}{9,8}
  \significado{adj.}{esgotado; fora de catálogo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{绝招}{jue2zhao1}{9,8}
  \significado{s.}{habilidade única; movimento delicado inesperado (como último recurso); golpe de mestre; golpe final}
\end{verbete}

\begin{verbete}{觉得}{jue2de5}{9,11}
  \significado{v.}{pensar que\dots, sentir que\dots; sentir (desconfortável, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{看}{kan1}{9}[Radical 目]
  \significado{v.}{cuidar; vigiar}
  \veja{看}{kan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砍}{kan3}{9}[Radical 石]
  \significado{v.}{cortar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砍刀}{kan3dao1}{9,2}
  \significado{s.}{facão; machete}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砍头}{kan3tou2}{9,5}
  \significado{v.}{decapitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砍价}{kan3jia4}{9,6}
  \significado{v.}{barganhar; cortar ou derrubar um preço}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砍杀}{kan3sha1}{9,6}
  \significado{v.}{atacar com arma branca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砍伤}{kan3shang1}{9,6}
  \significado{v.}{ferir com lâmina ou machado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砍死}{kan3si3}{9,6}
  \significado{v.}{matar com um machado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砍树}{kan3shu4}{9,9}
  \significado{v.}{derrubar árvores}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砍掉}{kan3diao4}{9,11}
  \significado{v.}{amputar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砍断}{kan3duan4}{9,11}
  \significado{v.}{cortar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{看}{kan4}{9}[Radical 目]
  \significado{interj.}{Cuidado! (para um perigo)}
  \significado{part.}{(depois de um verbo) tentar}
  \significado{v.}{olhar; ver; assistir; ler; visitar (pessoas)}
  \veja{看}{kan1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{看见}{kan4jian4}{9,4}
  \significado{v.}{encontrar; enxergar; ver; avistar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{看到}{kan4dao4}{9,8}
  \significado{v.}{ver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{看法}{kan4fa3}{9,8}
  \significado[个]{s.}{modo de olhar alguma coisa; ponto de vista; opinião}
\end{verbete}

\begin{verbete}{看病}{kan4bing4}{9,10}
  \significado{v.+compl.}{(médico) ver um paciente | (paciente) consultar (ver) um médico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{看起来}{kan4qi3lai5}{9,10,7}
  \significado{adv.}{aparentemente, parece como se, parece ser, dá a impressão de, parece estar em face disso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{看淡}{kan4dan4}{9,11}
  \significado{v.}{considerar sem importância; ser indiferente a (fama, riqueza, etc.); (de uma economia ou mercado) enfraquecer, ficar mais lento, diminuir a velocidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{科技}{ke1ji4}{9,7}
  \significado{s.}{ciência e tecnologia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{科学家}{ke1xue2jia1}{9,8,10}
  \significado[个]{s.}{cientista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咳嗽}{ke2sou5}{9,14}
  \significado{v.}{ter tosse; tossir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{客气}{ke4qi5}{9,4}
  \significado{adj.}{cortês; delicado; modesto; educado}
  \significado{v.}{fazer cerimônia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{客厅}{ke4ting1}{9,4}
  \significado[间]{s.}{sala de estar; sala de visitas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{枯木}{ku1mu4}{9,4}
  \significado{s.}{árvore morta; madeira morta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{荔枝}{li4zhi1}{9,8}
  \significado{s.}{lichia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{俩}{lia3}{9}[Radical 人]
  \significado{adv.}{dois; ambos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{俩钱}{lia3qian2}{9,10}
  \significado{s.}{uma pequena quantia de dinheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{柳}{liu3}{9}[Radical 木]
  \significado*{s.}{sobrenome Liu}
  \significado{s.}{salgueiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{柳橙汁}{liu3cheng2zhi1}{9,16,5}
  \significado[瓶,杯,罐,盒]{s.}{suco de laranja}
  \veja{橙汁}{cheng2zhi1}
  \veja{橘子汁}{ju2zi5zhi1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{骆驼}{luo4tuo5}{9,8}
  \significado[峰,匹,头]{s.}{camelo; (coloquial) cabeça-dura, idiota}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蚂蚁}{ma3yi3}{9,9}
  \significado{s.}{formiga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{骂}{ma4}{9}[Radical 馬]
  \significado{v.}{insultar; maldizer; ralhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{骂名}{ma4ming2}{9,6}
  \significado{s.}{infâmia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{骂街}{ma4jie1}{9,12}
  \significado{v.}{gritar abusos na rua}
\end{verbete}

\begin{verbete}{冒险}{mao4xian3}{9,9}
  \significado{adj.}{corajoso}
  \significado{s.}{risco; aventura}
  \significado{v.+compl.}{correr risco; arriscar-se; aventurar-se em}
\end{verbete}

\begin{verbete}{贸易}{mao4yi4}{9,8}
  \significado[个]{s.}{transação comercial}
  \significado{v.}{fazer uma transação comercial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{眉}{mei2}{9}[Radical 目]
  \significado{s.}{sobrancelha; margem superior}
\end{verbete}

\begin{verbete}{眉毛}{mei2mao5}{9,4}
  \significado[根]{s.}{sobrancelha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{眉头}{mei2tou2}{9,5}
  \significado{s.}{testa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{美元}{mei3yuan2}{9,4}
  \significado*{s.}{Dólar Americano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{美甲}{mei3jia3}{9,5}
  \significado{s.}{manicure e/ou pedicure}
\end{verbete}

\begin{verbete}{美丽}{mei3li4}{9,7}
  \significado{adj.}{bonito; lindo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{美国}{mei3guo2}{9,8}
  \significado*{s.}{Estados Unidos da América}
\end{verbete}

\begin{verbete}{美国人}{mei3guo2ren2}{9,8,2}
  \significado{s.}{americano; nascido nos Estados Unidos da América}
\end{verbete}

\begin{verbete}{美味}{mei3wei4}{9,8}
  \significado{adj.}{delicioso}
  \significado{s.}{comida deliciosa; delicadeza (\emph{delicacy})}
\end{verbete}

\begin{verbete}{美学}{mei3xue2}{9,8}
  \significado{s.}{estética}
\end{verbete}

\begin{verbete}{美洲}{mei3zhou1}{9,9}
  \significado*{s.}{América (incluindo Norte, Central e Sul)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{美洲人}{mei3zhou1ren2}{9,9,2}
  \significado{s.}{americano; nascido no continente Americano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{迷}{mi2}{9}[Radical 辵]
  \significado{adj.}{perdido; confuso}
  \significado{s.}{fã; entusiasta}
  \significado{v.}{confundir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{迷人}{mi2ren2}{9,2}
  \significado{adj.}{fascinante; encantador; tentador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{迷你}{mi2ni3}{9,7}
  \significado{adj.}{mini, como em minissaia ou Mini Cooper (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{迷宫}{mi2gong1}{9,9}
  \significado{s.}{labirinto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{迷恋}{mi2lian4}{9,10}
  \significado{adj.}{obcecado}
  \significado{v.}{estar/ser apaixonado por; ficar encantado por; estar/ser obcecado por}
\end{verbete}

\begin{verbete}{迷路}{mi2lu4}{9,13}
  \significado{s.}{labirinto; ouvido interno}
  \significado{v.+compl.}{perder o caminho; perder-se; seguir pelo caminho errado; não conseguir encontrar o caminho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{面}{mian4}{9}[Radical 面][Kangxi 176]
  \significado{clas.}{para objetos com superfície plana como tambores, espelhos, bandeiras, etc.}
  \significado{s.}{farinha; massa; gíria:~(uma pessoa) ineficaz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{面包}{mian4bao1}{9,5}
  \significado[个,片,袋,块]{s.}{pão}
  \exemplo{我买八个面包了。}[Comprei oito pães.]
  \exemplo{他在吃两片面包。}[Ele está comendo duas fatias de pão.]
  \exemplo{我在家里带了一袋面包。}[Trouxe um saco de pão para casa.]
  \exemplo{我拿了一块面包。}[Peguei um pedaço de pão.]
\end{verbete}

\begin{verbete}{面对面}{mian4dui4mian4}{9,5,9}
  \significado{expr.}{cara a cara}
\end{verbete}

\begin{verbete}{面对面吃面}{mian4dui4mian4 chi1 mian4}{9,5,9,6,9}
  \significado{expr.}{Comer macarrão cara a cara; indica que o seu estado atual, ou algumas das posições em que você está, ou algumas das coisas que você fez são muito claras}
\end{verbete}

\begin{verbete}{面团}{mian4tuan2}{9,6}
  \significado{s.}{massa, pasta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{面条}{mian4tiao2}{9,7}
  \significado{s.}{macarrão; espaguete}
\end{verbete}

\begin{verbete}{面积}{mian4ji1}{9,10}
  \significado{s.}{área (de um andar, pedaço de terreno, etc.); área de superfície; pedaço de terra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{秒}{miao3}{9}[Radical 禾]
  \significado{adv.}{(coloquial) instantaneamente}
  \significado{s.}{segundo (unidade de tempo) | segundo (unidade de medida angular)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哪}{na3}{9}[Radical 口]
  \significado{interr.}{que?; qual?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哪儿}{na3r5}{9,2}
  \significado{adv.}{onde?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哪里}{na3li3}{9,7}
  \significado{adv.}{onde?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哪国人}{na3 guo2ren2}{9,8,2}
  \significado{expr.}{de qual país?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哪怕}{na3pa4}{9,8}
  \significado{conj.}{mesmo se/embora; até; não importa como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哪些}{na3xie1}{9,8}
  \significado{pron.}{quais?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{耐心}{nai4xin1}{9,4}
  \significado{s.}{paciência}
  \significado{v.}{ser paciente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{南方}{nan2fang1}{9,4}
  \significado{s.}{sul; o Sul; a parte sul do país}
\end{verbete}

\begin{verbete}{南边}{nan2bian5}{9,5}
  \significado{adv.}{sul; lado sul; parte sul; ao sul de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{南极}{nan2ji2}{9,7}
  \significado*{s.}{Antártico; Pólo Sul}
  \significado{s.}{pólo sul magnético}
\end{verbete}

\begin{verbete}{南面}{nan2mian4}{9,9}
  \significado{s.}{sul; lado sul}
\end{verbete}

\begin{verbete}{逆境}{ni4jing4}{9,14}
  \significado{s.}{adversidade; tribulação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{柠檬}{ning2meng2}{9,17}
  \significado{s.}{limão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{浓}{nong2}{9}[Radical 水]
  \significado{adj.}{concentrado; denso; forte (cheiro, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怒骂}{nu4ma4}{9,9}
  \significado{v.}{praguejar de raiva}
\end{verbete}

\begin{verbete}{胖}{pan2}{9}[Radical 肉]
  \significado{adj.}{saudável}
  \veja{胖}{pang4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{胖}{pang4}{9}[Radical 肉]
  \significado{adj.}{gordo}
  \veja{胖}{pan2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{胚}{pei1}{9}[Radical 肉]
  \significado{s.}{embrião}
\end{verbete}

\begin{verbete}{盆}{pen2}{9}[Radical 皿]
  \significado[个]{s.}{panela; bacia; vaso de flores}
\end{verbete}

\begin{verbete}{盆友}{pen2you3}{9,4}
  \significado{s.}{\emph{Internet} gíria:~amigo (trocadilho com 朋友)}
  \veja{朋友}{peng2you5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{便宜}{pian2yi5}{9,8}
  \significado{adj.}{barato}
  \significado{v.}{deixar alguém levemente de lado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拼}{pin1}{9}[Radical 手]
  \significado{v.}{soletrar; juntar; unir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拼命}{pin1ming4}{9,8}
  \significado{adv.}{com toda a força; desesperadamente}
  \significado{v.+compl.}{arriscar a vida de alguém; desafiar a morte; colocar-se em uma luta desesperada; fazer algo desesperadamente | exercer a maior força}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拼音}{pin1yin1}{9,9}
  \significado{s.}{escrita fonética; pinyin (romanização chinesa)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{品质}{pin3zhi4}{9,8}
  \significado{s.}{caráter; qualidade intrínseca (de uma pessoa); qualidade (de um produto ou serviço ou como em ``qualidade de vida'', ``qualidade do ar'', etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{品德}{pin3de2}{9,15}
  \significado{s.}{caráter moral; moralidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{恰}{qia4}{9}[Radical 心]
  \significado{adv.}{exatamente; apenas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{恰好}{qia4hao3}{9,6}
  \significado{adv.}{certo; por sorte; ao que parece; por sorte coincidência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{恰到好处}{qia4dao4hao3chu4}{9,8,6,5}
  \significado{expr.}{é simplesmente perfeito; é simplesmente correto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{前}{qian2}{9}[Radical 刀]
  \significado{p.l.}{frente; em frente de; A.C. (Antes de~Cristo)}
  \veja{公元}{gong1yuan2}
  \exemplo{前293年}
\end{verbete}

\begin{verbete}{前天}{qian2tian1}{9,4}
  \significado{adv.}{anteontem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{前边}{qian2bian5}{9,5}
  \significado{adv.}{à frente; da frente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{前年}{qian2nian2}{9,6}
  \significado{adv.}{há dois anos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{前面}{qian2mian4}{9,9}
  \significado{adv.}{à frente; da frente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{亲自}{qin1zi4}{9,6}
  \significado{adv.}{pessoalmente; a si mesmo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{侵略}{qin1lve4}{9,11}
  \significado{s.}{invasão}
  \significado{v.}{invadir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{轻松}{qing1song1}{9,8}
  \significado{adj.}{leve; gentil; relaxado; sem esforço; descomplicado}
  \significado{v.}{relaxar; levar as coisas menos a sério}
\end{verbete}

\begin{verbete}{轻易}{qing1yi4}{9,8}
  \significado{adj.}{fácil, simples}
  \significado{adv.}{impulsivamente, abruptamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{秋}{qiu1}{9}[Radical 禾]
  \significado*{s.}{sobrenome Qiu}
  \significado{s.}{outono; colheita}
\end{verbete}

\begin{verbete}{秋天}{qiu1tian1}{9,4}
  \significado[个]{s.}{outono}
\end{verbete}

\begin{verbete}{柔软}{rou2ruan3}{9,8}
  \significado{adj.}{macio; suave}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洒水}{sa3shui3}{9,4}
  \significado{v.}{borrifar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{飒飒}{sa4sa4}{9,9}
  \significado{s.}{o farfalhar; sussurro, murmúrio (do vento nas árvores, o mar, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砂}{sha1}{9}[Radical 石]
  \variante{沙}
\end{verbete}

\begin{verbete}{神}{shen2}{9}[Radical 示]
  \significado*{s.}{Deus}
  \significado{s.}{deus; divindade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{神话}{shen2hua4}{9,8}
  \significado{s.}{lenda; conto de fadas; mito; mitologia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{神经}{shen2jing1}{9,8}
  \significado{adj.}{desequilibrado; louco; insano}
  \significado{s.}{nervo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{神经病的}{shen2jing1bing4de5}{9,8,10,8}
  \significado{adj.}{neurótico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{神经病学}{shen2jing1bing4xue2}{9,8,10,8}
  \significado{s.}{neurologia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{神明}{shen2ming2}{9,8}
  \significado{s.}{divindades; deuses}
\end{verbete}

\begin{verbete}{神奇}{shen2qi2}{9,8}
  \significado{adj.}{mágico; místico; milagroso}
  \significado{s.}{mágica; milagre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{神兽}{shen2shou4}{9,11}
  \significado{s.}{animal mitológico; fera}
\end{verbete}

\begin{verbete}{神器}{shen2qi4}{9,16}
  \significado{s.}{objeto mágico; objeto simbólico do poder imperial; arma fina; ferramenta muito útil}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甚而}{shen4'er2}{9,6}
  \significado{conj.}{(ir) tão longe quanto; tanto que}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甚至}{shen4zhi4}{9,6}
  \significado{conj.}{(ir) tão longe quanto; tanto que; mesmo (na medida em que)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甚或}{shen4huo4}{9,8}
  \significado{conj.}{(ir) tão longe quanto; tanto que}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省}{sheng3}{9}[Radical 目]
  \significado{s.}{província; capital provincial}
  \significado{v.}{economizar, guardar, ser frugal; omitir, excluir, deixar de fora}
  \veja{省}{xing3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省力}{sheng3li4}{9,2}
  \significado{v.}{economizar esforço ou trabalho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省心}{sheng3xin1}{9,4}
  \significado{adj.}{despreocupado}
  \significado{v.}{ser poupado de preocupações; despreocupar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省长}{sheng3zhang3}{9,4}
  \significado*{s.}{Governador; governador de uma província}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省会}{sheng3hui4}{9,6}
  \significado{s.}{capital da província}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省却}{sheng3que4}{9,7}
  \significado{v.}{livrar-se (para economizar espaço); salvar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省城}{sheng3cheng2}{9,9}
  \significado{s.}{capital da província}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省俭}{sheng3jian3}{9,9}
  \significado{s.}{econômico; frugal}
  \significado{v.}{economizar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省钱}{sheng3qian2}{9,10}
  \significado{v.}{economizar dinheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{胜利}{sheng4li4}{9,7}
  \significado[个]{s.}{vitória}
\end{verbete}

\begin{verbete}{胜算}{sheng4suan4}{9,14}
  \significado{s.}{probabilidade de sucesso; estratégia que garante o sucesso}
  \significado{v.}{ter certeza do sucesso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{食物}{shi2wu4}{9,8}
  \significado[种]{s.}{comida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{食品}{shi2pin3}{9,9}
  \significado[种]{s.}{comida; alimento; produtos alimentícios; provisões}
\end{verbete}

\begin{verbete}{食堂}{shi2tang2}{9,11}
  \significado[个,间]{s.}{sala de jantar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{屎}{shi3}{9}[Radical 尸]
  \significado{s.}{fezes, excrementos; (forma ligada) secreção (do ouvido, olho, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{室}{shi4}{9}[Radical 宀]
  \significado*{s.}{sobrenome Shi}
  \significado{s.}{família ou clã; cova; cômodo; bainha; unidade de trabalho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{是}{shi4}{9}[Radical 日]
  \significado{adj.}{correto, certo, verdadeiro; (reconhecimento respeitoso de um comando) muito bem}
  \significado{adv.}{(advérbio para afirmação enfática)}
  \significado{v.}{ser (somente seguido por substantivos)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{是的}{shi4de5}{9,8}
  \significado{adv.}{sim; está certo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{适合}{shi4he2}{9,6}
  \significado{v.}{servir (uma roupa); adequar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{首相}{shou3xiang4}{9,9}
  \significado*{s.}{Primeiro-Ministro (Japão, UK, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{首席执行官}{shou3xi2 zhi2xing2 guan1}{9,10,6,6,8}
  \significado{s.}{\emph{chief executive officer}, CEO}
\end{verbete}

\begin{verbete}{树}{shu4}{9}[Radical 木]
  \significado[棵]{s.}{árvore}
  \significado{v.}{cultivar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{树木}{shu4mu4}{9,4}
  \significado{s.}{árvore}
\end{verbete}

\begin{verbete}{树叶}{shu4ye4}{9,5}
  \significado{s.}{folhas de árvores}
\end{verbete}

\begin{verbete}{树莓}{shu4mei2}{9,10}
  \significado{s.}{framboesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{耍}{shua3}{9}[Radical 而]
  \significado{v.}{brincar com; empunhar; agir (legal, calmo, tranquilo, descolado, etc.); exibir (uma habilidade, o temperamento de alguém, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{耍赖}{shua3lai4}{9,13}
  \significado{v.}{agir descaradamente; recusar -se a reconhecer que alguém perdeu o jogo ou fez uma promessa, etc.; agir como um idiota; agir como se algo nunca tivesse acontecido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{说}{shui4}{9}[Radical 言]
  \significado{v.}{persuadir}
  \veja{说}{shuo1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺}{shun4}{9}[Radical 頁]
  \significado{adj.}{correr bem; favorável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺从}{shun4cong2}{9,4}
  \significado{v.}{obedecer; submeter-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺水}{shun4shui3}{9,4}
  \significado{v.}{ir com o fluxo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺心}{shun4xin1}{9,4}
  \significado{adj.}{satisfatório; satisfeito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺当}{shun4dang5}{9,6}
  \significado{adv.}{suavemente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺耳}{shun4'er3}{9,6}
  \significado{adj.}{agradável ao ouvido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺延}{shun4yan2}{9,6}
  \significado{v.}{adiar; procrastinar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺利}{shun4li4}{9,7}
  \significado{adv.}{suavemente; sem problemas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺畅}{shun4chang4}{9,8}
  \significado{adj.}{liso e sem obstáculos; fluente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺便}{shun4bian4}{9,9}
  \significado{adv.}{convenientemente; de passagem; sem muito esforço extra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺叙}{shun4xu4}{9,9}
  \significado{s.}{narrativa cronológica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺眼}{shun4yan3}{9,11}
  \significado{adj.}{agradável aos olhos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺境}{shun4jing4}{9,14}
  \significado{s.}{circunstâncias favoráveis}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺嘴}{shun4zui3}{9,16}
  \significado{v.}{deixar escapar (sem pensar); ler suavemente (texto); adequar-se  ao gosto (comida)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{说}{shuo1}{9}[Radical 言]
  \significado{s.}{uma teoria (normalmente o último caractere, como em 日心说, teoria heliocêntrica)}
  \significado{v.}{falar; dizer; explicar; contar}
  \veja{说}{shui4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{说好}{shuo1hao3}{9,6}
  \significado{v.}{chegar a um acordo; concluir negociações}
\end{verbete}

\begin{verbete}{说完}{shuo1-wan2}{9,7}
  \significado{expr.}{acabar/terminar palavras}
\end{verbete}

\begin{verbete}{说谎}{shuo1huang3}{9,11}
  \significado{v.+compl.}{mentir; contar uma mentira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{说理}{shuo1li3}{9,11}
  \significado{v.}{racionalizar; discutir logicamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{思想}{si1xiang3}{9,13}
  \significado[个]{s.}{pensamento; ideia; ideologia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{送}{song4}{9}[Radical 辵]
  \significado{v.}{distribuir; entregar; dar; oferecer (alguma coisa como presente); enviar; remeter}
\end{verbete}

\begin{verbete}{虽}{sui1}{9}[Radical 虫]
  \significado{conj.}{no entanto; embora; mesmo se/embora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{虽然}{sui1ran2}{9,12}
  \significado{conj.}{embora (frequentemente usado correlativamente com 可是, 但是, etc)}
  \veja{但是}{dan4shi4}
  \veja{可是}{ke3shi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怹}{tan1}{9}
  \significado{pron.}{ele; ela; (cortês, em oposição a 他)}
  \veja{他}{ta1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{逃}{tao2}{9}[Radical 辵]
  \significado{v.}{escapar; fugir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挑衅}{tiao3xin4}{9,11}
  \significado{s.}{provocação}
  \significado{v.}{provocar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{亭}{ting2}{9}[Radical 亠]
  \significado{s.}{pavilhão; cabine; quiosque}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挺}{ting3}{9}[Radical 手]
  \significado{adj.}{ereto; fora do comum; direto}
  \significado{adv.}{bastante, ou melhor, bonito; muito（coloquial)}
  \significado{clas.}{para metralhadoras}
  \significado{v.}{endireitar (fisicamente); sobressair (uma parte do corpo); dar suporte; resistir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挺尸}{ting3shi1}{9,3}
  \significado{v.}{coloquial:~dormir; literalmente:~ficar deitado duro como um cadáver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挺立}{ting3li4}{9,5}
  \significado{v.}{ficar ereto; ficar de pé}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挺过}{ting3guo4}{9,6}
  \significado{s.}{sobreviver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挺好}{ting3hao3}{9,6}
  \significado{adj.}{muito bom}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挺杆}{ting3gan3}{9,7}
  \significado{s.}{tucho (peça de máquina)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挺进}{ting3jin4}{9,7}
  \significado{s.}{progresso; avanço}
  \significado{v.}{progredir; avançar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挺身}{ting3shen1}{9,7}
  \significado{v.}{endireitar as costas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挺住}{ting3zhu4}{9,7}
  \significado{v.}{permanecer firme; manter-se firme (diante da adversidade ou da dor)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挺拔}{ting3ba2}{9,8}
  \significado{adj.}{alto e reto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挺腰}{ting3yao1}{9,13}
  \significado{v.}{arquear as costas; endireitar as costas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{突然}{tu1ran2}{9,12}
  \significado{adv.}{de repente, abruptamente, inesperadamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{退休}{tui4xiu1}{9,6}
  \significado{v.+compl.}{aposentar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哇塞}{wa1sai1}{9,13}
  \significado{interj.}{(gíria) Uau!}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哇噻}{wa1sai1}{9,16}
  \variante{哇塞}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挖}{wa1}{9}[Radical 手]
  \significado{v.}{cavar; escavar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挖掘机}{wa1jue2ji1}{9,11,6}
  \significado{s.}{escavadeira; escavador; escavadora; pá mecânica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{歪}{wai1}{9}[Radical 止]
  \significado{adj.}{torto; tortuoso; nocivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{歪果仁}{wai1guo3ren2}{9,8,4}
  \significado{s.}{gíria na \emph{Internet} para 外国人}
  \veja{外国人}{wai4guo2ren2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{胃口}{wei4kou3}{9,3}
  \significado{s.}{apetite}
\end{verbete}

\begin{verbete}{闻}{wen2}{9}[Radical 門]
  \significado*{s.}{sobrenome Wen}
  \significado{s.}{notícias; reputação; fama}
  \significado{v.}{ouvir; cheirar; farejar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{误点}{wu4dian3}{9,9}
  \significado{v.+compl.}{atrasar; chegar tarde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗}{xi3}{9}[Radical 水]
  \significado{v.}{lavar; revelar (fotos); tomar banho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗手}{xi3shou3}{9,4}
  \significado{v.}{ir ao banheiro; lavar as mãos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗手不干}{xi3shou3bu2gan4}{9,4,4,3}
  \significado{v.}{parar totalmente de fazer algo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗手池}{xi3shou3chi2}{9,4,6}
  \significado{s.}{pia de banheiro; lavatório}
  \veja{洗手盆}{xi3shou3pen2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗手间}{xi3shou3jian1}{9,4,7}
  \significado{s.}{sanitário; toilette; banheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗手乳}{xi3shou3ru3}{9,4,8}
  \significado{s.}{sabonete líquido para lavar as mãos}
  \veja{洗手液}{xi3shou3ye4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗手盆}{xi3shou3pen2}{9,4,9}
  \significado{s.}{pia de banheiro; lavatório}
  \veja{洗手池}{xi3shou3chi2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗手液}{xi3shou3ye4}{9,4,11}
  \significado{s.}{sabonete líquido para lavar as mãos}
  \veja{洗手乳}{xi3shou3ru3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗礼}{xi3li3}{9,5}
  \significado{s.}{batismo}
  \significado{v.}{batizar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗衣机}{xi3yi1ji1}{9,6,6}
  \significado[台]{s.}{máquina de lavar roupa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗劫}{xi3jie2}{9,7}
  \significado{v.}{saquear; pilhar; roubar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗净}{xi3jing4}{9,8}
  \significado{v.}{lavar (limpeza)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗胃}{xi3wei4}{9,9}
  \significado{s.}{medicina:~lavagem gástrica}
  \significado{v.}{ter o estômago lavado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗涤}{xi3di2}{9,10}
  \significado{s.}{enxágue; lava}
  \significado{v.}{enxaguar; lavar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗涤间}{xi3di2jian1}{9,10,7}
  \significado{s.}{lavanderia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗脱}{xi3tuo1}{9,11}
  \significado{v.}{limpar; purgar; lavar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗碗}{xi3wan3}{9,13}
  \significado{v.}{lavar pratos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗澡}{xi3zao3}{9,16}
  \significado{v.+compl.}{tomar banho; duchar-se; lavar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗澡间}{xi3zao3jian1}{9,16,7}
  \significado[间]{s.}{banheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{虾}{xia1}{9}[Radical 虫]
  \significado{s.}{camarão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咸}{xian2}{9}[Radical 口]
  \significado*{s.}{sobrenome Xian}
  \significado{adj.}{salgado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咸水}{xian2shui3}{9,4}
  \significado{s.}{salmora; água salgada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咸肉}{xian2rou4}{9,6}
  \significado{s.}{\emph{bacon}; carne curada com sal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咸鱼}{xian2yu2}{9,8}
  \significado{s.}{peixe salgado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咸涩}{xian2se4}{9,10}
  \significado{s.}{ácido; salgado e amargo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咸盐}{xian2yan2}{9,10}
  \significado{s.}{coloquial:~sal; sal de mesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咸菜}{xian2cai4}{9,11}
  \significado{s.}{legumes salgados; \emph{pickles}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咸淡}{xian2dan4}{9,11}
  \significado{s.}{água salobra; grau de salinidade; salgado e sem sal (sabores)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宪法法院}{xian4fa3fa3yuan4}{9,8,8,9}
  \significado{s.}{tribunal constitucional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宪制}{xian4zhi4}{9,8}
  \significado{adj.}{constitucional}
  \significado{s.}{sistema de governo constitucional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宪政}{xian4zheng4}{9,9}
  \significado{s.}{governo constitucional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{相处}{xiang1chu3}{9,5}
  \significado{v.}{entrar em contato (com alguém); associar; interagir; se dar bem (bem, mal)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{相当}{xiang1dang1}{9,6}
  \significado{adv.}{bastante; consideravelmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{相宜}{xiang1yi2}{9,8}
  \significado{adj.}{adequado; apropriado}
  \significado{v.}{ser adequado ou apropriado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{相亲}{xiang1qin1}{9,9}
  \significado{s.}{encontro às cegas; entrevista arranjada para avaliar a proposta de um parceiro de casamento; apegar-se profundamente um ao outro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{相思病}{xiang1si1bing4}{9,9,10}
  \significado{s.}{saudade de amor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{相信}{xiang1xin4}{9,9}
  \significado{v.}{acreditar, estar convencido. aceitar como verdadeiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{相遇}{xiang1yu4}{9,12}
  \significado{v.}{encontrar (reunião, encontro, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{相聚}{xiang1ju4}{9,14}
  \significado{v.}{reunir-se; montar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香}{xiang1}{9}[Radical 香]
  \significado{adj.}{perfumado; com cheiro doce; aromático; saboroso ou apetitoso;  (comer) com prazer; (para dormir) som}
  \significado[根]{s.}{perfume ou especiarias; bastão ou vareta de incenso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香气}{xiang1qi4}{9,4}
  \significado{s.}{fragrância; aroma; incenso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香肠}{xiang1chang2}{9,7}
  \significado[根]{s.}{salsicha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香皂}{xiang1zao4}{9,7}
  \significado{s.}{sabonete; sabonete perfumado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香波}{xiang1bo1}{9,8}
  \significado{s.}{xampu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香炉}{xiang1lu2}{9,8}
  \significado{s.}{incensário (para queimar incenso); queimador de incenso; insensório, turíbulo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香味}{xiang1wei4}{9,8}
  \significado[股]{s.}{fragrância; cheiro doce}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香烟}{xiang1yan1}{9,10}
  \significado[支,条]{s.}{cigarro; fumaça de incenso queimado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香艳}{xiang1yan4}{9,10}
  \significado{adj.}{atraente; erótico; romântico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香港}{xiang1gang3}{9,12}
  \significado*{s.}{Hong Kong}
  \veja{香港岛}{xiang1gang3 dao3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香港岛}{xiang1gang3 dao3}{9,12,7}
  \significado*{s.}{Ilha de Hong Kong}
  \veja{香港}{xiang1gang3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香槟酒}{xiang1bin1jiu3}{9,14,10}
  \significado[杯]{s.}{\emph{champagne} (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香蕉}{xiang1jiao1}{9,15}
  \significado[枝,根,个,把]{s.}{banana}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香蕈}{xiang1xun4}{9,15}
  \significado{s.}{\emph{shiitake}, cogumelo comestível}
\end{verbete}

\begin{verbete}{信}{xin4}{9}[Radical 人]
  \significado[封]{s.}{carta; correspondência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{信心}{xin4xin1}{9,4}
  \significado[个]{s.}{confiança; fé (em alguém ou algo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{信用}{xin4yong4}{9,5}
  \significado{s.}{crédito (comércio)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{信用卡}{xin4yong4ka3}{9,5,5}
  \significado[些]{s.}{cartão de crédito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{信访}{xin4fang3}{9,6}
  \significado{s.}{carta de reclamação; carta de petição}
  \veja{上访}{shang4fang3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{信经}{xin4jing1}{9,8}
  \significado[个]{s.}{crença; credo (seção da missa católica)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{信封}{xin4feng1}{9,9}
  \significado[个]{s.}{envelope}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星火}{xing1huo3}{9,4}
  \significado{s.}{trilha de meteoro (usada principalmente em expressões como 急如星火); faísca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星辰}{xing1chen2}{9,7}
  \significado{s.}{estrelas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星表}{xing1biao3}{9,8}
  \significado{s.}{catálogo de estrelas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星星}{xing1xing5}{9,9}
  \significado{s.}{estrela}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星座}{xing1zuo4}{9,10}
  \significado[张]{s.}{signo astrológico; constelação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星期}{xing1qi1}{9,12}
  \significado[个]{s.}{semana}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星期一}{xing1qi1yi1}{9,12,1}
  \significado{s.}{segunda-feira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星期二}{xing1qi1'er4}{9,12,2}
  \significado{s.}{terça-feira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星期三}{xing1qi1san1}{9,12,3}
  \significado{s.}{quarta-feira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星期六}{xing1qi1liu4}{9,12,4}
  \significado{s.}{sábado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星期日}{xing1qi1ri4}{9,12,4}
  \significado{s.}{domingo}
  \veja{星期天}{xing1qi1tian1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星期天}{xing1qi1tian1}{9,12,4}
  \significado{s.}{domingo}
  \veja{星期日}{xing1qi1ri4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星期五}{xing1qi1wu3}{9,12,4}
  \significado{s.}{sexta-feira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星期四}{xing1qi1si4}{9,12,5}
  \significado{s.}{quinta-feira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省}{xing3}{9}[Radical 目]
  \significado[个]{s.}{governadoria}
  \significado{v.}{examinar minuciosamente, refletir (sobre a conduta de alguém); realizar; fazer uma visita (aos pais ou idosos)}
  \veja{省}{sheng3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省悟}{xing3wu4}{9,10}
  \significado{v.}{voltar a si; constatar; ver a verdade; acordar para a realidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{修}{xiu1}{9}[Radical 人]
  \significado*{s.}{sobrenome Xiu}
  \significado{v.}{reparar; consertar; construir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{修改}{xiu1gai3}{9,7}
  \significado{v.}{alterar; modificar; complementar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{修规}{xiu1gui1}{9,8}
  \significado{s.}{plano de construção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宣布}{xuan1bu4}{9,5}
  \significado{v.}{declarar; anunciar; proclamar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宣扬}{xuan1yang2}{9,6}
  \significado{v.}{divulgar; anunciar; espalhar por toda parte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{选手}{xuan3shou3}{9,4}
  \significado{s.}{jogador; atleta; competidor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{选择}{xuan3ze2}{9,8}
  \significado{s.}{escolha, opção, alternativa}
  \significado{v.}{selecionar, escolher}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洋葱}{yang2cong1}{9,12}
  \significado{s.}{cebola}
\end{verbete}

\begin{verbete}{养}{yang3}{9}[Radical 八]
  \significado{v.}{criar (animais ou filhos), plantar (flores), etc.; dar a luz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{养分}{yang3fen4}{9,4}
  \significado{s.}{nutriente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{养料}{yang3liao4}{9,10}
  \significado{s.}{nutrição}
\end{verbete}

\begin{verbete}{要}{yao1}{9}[Radical 襾]
  \significado{v.}{(forma ligada) demandar, coagir}
  \veja{要}{yao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{要求}{yao1qiu2}{9,7}
  \significado[点]{s.}{requerimento}
  \significado{v.}{pedir; exigir; solicitar; fazer uma reivindicação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{要挟}{yao1xie2}{9,9}
  \significado{v.}{chantagear; ameaçar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{药}{yao4}{9}[Radical 艸]
  \significado[种,服,味]{s.}{medicamento; remédio; droga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{药丸}{yao4wan2}{9,3}
  \significado[粒]{s.}{pílula}
\end{verbete}

\begin{verbete}{药片}{yao4pian4}{9,4}
  \significado[片]{s.}{uma pílula ou comprimido (remédio)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{药补}{yao4bu3}{9,7}
  \significado{s.}{suplemento dietético medicinal que ajuda a melhorar a saúde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{药典}{yao4dian3}{9,8}
  \significado{s.}{farmacopéia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{药房}{yao4fang2}{9,8}
  \significado{s.}{farmácia; drogaria}
\end{verbete}

\begin{verbete}{药品}{yao4pin3}{9,9}
  \significado{s.}{medicamento; remédio; droga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{药签}{yao4qian1}{9,13}
  \significado{s.}{cotonete médico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{药膳}{yao4shan4}{9,16}
  \significado{s.}{dieta medicinal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{药罐}{yao4guan4}{9,23}
  \significado{s.}{frasco de remédio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{要}{yao4}{9}[Radical 襾]
  \significado{adj.}{(forma ligada) importante}
  \significado{conj.}{se (o mesmo que  要是)}
  \significado{v./v.o.}{querer, precisar, pedir por; precisar de}
  \veja{要}{yao1}
  \veja{要是}{yao4shi5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{要么……要么……}{yao4me5 yao4me5}{9,3,9,3}
  \significado{conj.}{ou\dots ou\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{要义}{yao4yi4}{9,3}
  \significado{s.}{resumo; o essencial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{要不}{yao4bu4}{9,4}
  \significado{conj.}{de outra forma; se não; outro; ou}
\end{verbete}

\begin{verbete}{要不然}{yao4bu4ran2}{9,4,12}
  \significado{conj.}{de outra forma; se não; outro; ou}
\end{verbete}

\begin{verbete}{要好}{yao4hao3}{9,6}
  \significado{v.}{ser amigos íntimos; estar em boas condições}
\end{verbete}

\begin{verbete}{要死}{yao4si3}{9,6}
  \significado{adv.}{extremamente; muito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{要点}{yao4dian3}{9,9}
  \significado{s.}{pontos principais; essencial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{要是}{yao4shi5}{9,9}
  \significado{conj.}{se; no caso de; no evento de; supondo que}
\end{verbete}

\begin{verbete}{要是……的话}{yao4shi5 de5hua4}{9,9,8,8}
  \significado{conj.}{se\dots no caso de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{要谎}{yao4huang3}{9,11}
  \significado{v.}{pedir um preço enorme (como primeiro passo de negociação)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{要强}{yao4qiang2}{9,12}
  \significado{adj.}{ansioso para se destacar; ansioso para progredir na vida; obstinado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钥匙}{yao4shi5}{9,11}
  \significado[把]{s.}{chave}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钥匙孔}{yao4shi5kong3}{9,11,4}
  \significado{s.}{buraco da fechadura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钥匙卡}{yao4shi5ka3}{9,11,5}
  \significado{s.}{cartão de acesso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钥匙洞孔}{yao4shi5dong4kong3}{9,11,9,4}
  \significado{s.}{buraco da fechadura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钥匙圈}{yao4shi5quan1}{9,11,11}
  \significado{s.}{chaveiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{音乐}{yin1yue4}{9,5}
  \significado[张,曲,段]{s.}{música}
\end{verbete}

\begin{verbete}{音乐厅}{yin1yue4ting1}{9,5,4}
  \significado{s.}{auditório; teatro; \emph{concert hall}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{音乐节}{yin1yue4jie2}{9,5,5}
  \significado{s.}{festival de música}
\end{verbete}

\begin{verbete}{音乐光碟}{yin1yue4guang1die2}{9,5,6,14}
  \significado{s.}{CD de música}
\end{verbete}

\begin{verbete}{音乐会}{yin1yue4hui4}{9,5,6}
  \significado[场]{s.}{concerto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{音乐学}{yin1yue4xue2}{9,5,8}
  \significado{s.}{musicologia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{音乐学院}{yin1yue4xue2yuan4}{9,5,8,9}
  \significado{s.}{conservatório; academia de música}
\end{verbete}

\begin{verbete}{音乐院}{yin1yue4yuan4}{9,5,9}
  \significado{s.}{conservatório; instituto de música}
\end{verbete}

\begin{verbete}{音乐家}{yin1yue4jia1}{9,5,10}
  \significado{s.}{músico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{勇士}{yong3shi4}{9,3}
  \significado{s.}{um guerreiro; uma pessoa corajosa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{勇气}{yong3qi4}{9,4}
  \significado{adj.}{coragem; valor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{勇敢}{yong3gan3}{9,11}
  \significado{adj.}{bravo; corajoso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{诱人}{you4ren2}{9,2}
  \significado{adj.}{atraente; cativante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{语}{yu3}{9}[Radical 言]
  \significado{s.}{dialeto; linguagem; fala}
  \veja{语}{yu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{语气}{yu3qi4}{9,4}
  \significado[个]{s.}{maneira de falar; tom}
\end{verbete}

\begin{verbete}{语言}{yu3yan2}{9,7}
  \significado[门,种]{s.}{linguagem; língua}
\end{verbete}

\begin{verbete}{语言实验室}{yu3yan2shi2yan4shi4}{9,7,8,10,9}
  \significado{s.}{laboratório de línguas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{语法}{yu3fa3}{9,8}
  \significado{s.}{gramática}
\end{verbete}

\begin{verbete}{语法术语}{yu3fa3shu4yu3}{9,8,5,9}
  \significado{s.}{termo gramatical}
\end{verbete}

\begin{verbete}{语调}{yu3diao4}{9,10}
  \significado[个]{s.}{entonação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{语}{yu4}{9}[Radical 言]
  \significado{v.}{contar para; falar para}
  \veja{语}{yu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{院}{yuan4}{9}[Radical 阜]
  \significado[个]{s.}{pátio; instituição}
\end{verbete}

\begin{verbete}{院子}{yuan4zi5}{9,3}
  \significado[个]{s.}{pátio; jardim; quintal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{院长}{yuan4zhang3}{9,4}
  \significado[个]{s.}{presidente de um conselho; reitor; chefe de departamento; primeiro-ministro da República da China; presidente de uma universidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咱们}{zan2men5}{9,5}
  \significado{pron.}{nós (incluindo o orador e a(s) pessoa(s) com quem se fala)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咱俩}{zan2lia3}{9,9}
  \significado{pron.}{nós dois}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咱家}{zan2jia1}{9,10}
  \significado{pron.}{eu (frequentemente usado na literatura vernácula antiga); me; mim, comigo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怎}{zen3}{9}[Radical 心]
  \significado{adv.}{como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怎么}{zen3me5}{9,3}
  \significado{pron.}{como?; o que?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怎么了}{zen3me5le5}{9,3,2}
  \significado{expr.}{O que aconteceu?; O que está acontecendo?; E aí?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怎么办}{zen3me5ban4}{9,3,4}
  \significado{adv.}{o que fazer?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怎么回事}{zen3me5hui2shi4}{9,3,6,8}
  \significado{expr.}{O que aconteceu?; O que se passou?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怎么样}{zen3me5yang4}{9,3,10}
  \significado{adv.}{como?; que tal?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怎么得了}{zen3me5de2liao3}{9,3,11,2}
  \significado{expr.}{Como isso pode ser?; Que bagunça horrível!; O que deve ser feito?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怎么搞的}{zen3me5gao3de5}{9,3,13,8}
  \significado{expr.}{Como isso aconteceu?; O que deu errado?;E aí?; O que está errado?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{战}{zhan4}{9}[Radical 戈]
  \significado{s.}{luta; guerra; batalha}
  \significado{v.}{lutar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{战士}{zhan4shi4}{9,3}
  \significado[个]{s.}{lutador; soldado; guerreiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{战争}{zhan4zheng1}{9,6}
  \significado[場,次]{s.}{guerra; conflito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{珍贵}{zhen1gui4}{9,9}
  \significado{adj.}{precioso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{珍珠}{zhen1zhu1}{9,10}
  \significado[颗]{s.}{pérola}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挣扎}{zheng1zha2}{9,4}
  \significado{v.}{lutar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挣}{zheng4}{9}[Radical 手]
  \significado{v.}{ganhar dinheiro; esforçar-se para adquirir; lutar para se libertar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挣钱}{zheng4qian2}{9,10}
  \significado{v.+compl.}{ganhar dinheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挣得}{zheng4de2}{9,11}
  \significado{v.}{ganhar renda ou dinheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{政纲}{zheng4gang1}{9,7}
  \significado{s.}{programa ou plataforma política}
\end{verbete}

\begin{verbete}{政府}{zheng4fu3}{9,8}
  \significado[个]{s.}{governo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{政治局}{zheng4zhi4ju2}{9,8,7}
  \significado{s.}{o principal comitê de políticas de um partido comunista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{指甲}{zhi3jia5}{9,5}
  \significado{s.}{unha da mão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{指挥}{zhi3hui1}{9,9}
  \significado[个]{s.}{condutor (de uma orquestra)}
  \significado{v.}{conduzir; comandar; direcionar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{指南针}{zhi3nan2zhen1}{9,9,7}
  \significado{s.}{bússola}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钟}{zhong1}{9}[Radical 金]
  \significado*{s.}{sobrenome Zhong}
  \significado{clas.}{hora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钟室}{zhong1shi4}{9,9}
  \significado{s.}{campanário; sala do relógio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钟罩}{zhong1zhao4}{9,13}
  \significado{s.}{redoma; dossel de sino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{种}{zhong3}{9}[Radical 禾]
  \significado{clas.}{para tipos, espécies e gêneros}
  \significado{s.}{tipo; espécie}
\end{verbete}

\begin{verbete}{种子}{zhong3zi5}{9,3}
  \significado[颗,粒]{s.}{semente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{种种}{zhong3zhong3}{9,9}
  \significado{adj.}{todos os tipos de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{种麻}{zhong3ma2}{9,11}
  \significado{s.}{planta de cânhamo (feminina)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{种族灭绝}{zhong3zu2mie4jue2}{9,11,5,9}
  \significado{s.}{genocídio; extinção étnica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{种薯}{zhong3shu3}{9,16}
  \significado{s.}{tubérculo semente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{种地}{zhong4di4}{9,6}
  \significado{v.}{cultivar; trabalhar a terra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{重}{zhong4}{9}[Radical ⾥]
  \significado{adj.}{pesado}
  \veja{重}{chong2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{重要}{zhong4yao4}{9,9}
  \significado{adj.}{importante, significativo, principal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{重重}{zhong4zhong4}{9,9}
  \significado{adv.}{fortemente; severamente}
  \veja{重重}{chong2chong2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{重量}{zhong4liang4}{9,12}
  \significado[个]{s.}{peso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洲}{zhou1}{9}[Radical 水]
  \significado{s.}{continente; ilha em um rio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{轴承}{zhou2cheng2}{9,8}
  \significado{s.}{(mecânico) rolamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祝}{zhu4}{9}[Radical 示]
  \significado*{s.}{sobrenome Zhu}
  \significado{v.}{desejar (exprimir um bom desejo); congratular; rezar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祝好}{zhu4hao3}{9,6}
  \significado{expr.}{desejo-lhe tudo de melhor! (ao encerrar uma correspondência)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祝寿}{zhu4shou4}{9,7}
  \significado{v.}{dar parabéns pelo aniversário (a uma pessoa idosa)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祝贺}{zhu4he4}{9,9}
  \significado[个]{s.}{congratulações}
  \significado{v.}{congratular}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祝酒}{zhu4jiu3}{9,10}
  \significado{v.}{parabenizar e fazer um brinde; brindar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祝颂}{zhu4song4}{9,10}
  \significado{v.}{expressar bons desejos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祝祷}{zhu4dao3}{9,11}
  \significado{v.}{rezar; orar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祝谢}{zhu4xie4}{9,12}
  \significado{v.}{agradecer; dar parabéns}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祝福}{zhu4fu2}{9,13}
  \significado{s.}{bênçãos}
  \significado{v.}{desejar boa sorte a alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祝愿}{zhu4yuan4}{9,14}
  \significado{v.}{desejar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砖}{zhuan1}{9}[Radical 石]
  \significado[块]{s.}{tijolo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{追赶}{zhui1gan3}{9,10}
  \significado{v.}{perseguir; acelerar; alcançar; ultrapassar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总}{zong3}{9}[Radical 心]
  \significado{adv.}{em geral; completamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总长}{zong3chang2}{9,4}
  \significado{s.}{comprimento total}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总台}{zong3tai2}{9,5}
  \significado{s.}{recepção; balcão de recepção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总务}{zong3wu4}{9,5}
  \significado{s.}{divisão de assuntos gerais; assuntos gerais; pessoa responsável geral}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总价}{zong3jia4}{9,6}
  \significado{s.}{preço total}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总线}{zong3xian4}{9,8}
  \significado{s.}{barramento (computador); \emph{computer bus}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总结}{zong3jie2}{9,9}
  \significado[个]{s.}{currículo; resumo}
  \significado{v.}{concluir; resumir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总统}{zong3tong3}{9,9}
  \significado*[个,位,名,届]{s.}{Presidente (de um país)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总站}{zong3zhan4}{9,10}
  \significado{s.}{terminal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总值}{zong3zhi2}{9,10}
  \significado{s.}{valor total}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总得}{zong3dei3}{9,11}
  \significado{adv.}{prestes a}
  \significado{v.}{dever; precisar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总理}{zong3li3}{9,11}
  \significado*{s.}{Primeiro-Ministro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{总督}{zong3du1}{9,13}
  \significado*{s.}{Governador-Geral; Governador; Vice-Rei}
\end{verbete}

\begin{verbete}{奏效}{zou4xiao4}{9,10}
  \significado{v.}{mostrar resultados, ser eficaz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{祖国}{zu3guo2}{9,8}
  \significado{s.}{pátria, terra natal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{昨}{zuo2}{9}[Radical 日]
  \significado{s.}{ontem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{昨日}{zuo2ri4}{9,4}
  \significado{adv.}{ontem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{昨天}{zuo2tian1}{9,4}
  \significado{adv.}{ontem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{昨夜}{zuo2ye4}{9,8}
  \significado{adv.}{noite passada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{昨晚}{zuo2wan3}{9,11}
  \significado{adv.}{noite passada; ontem à noite}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%

