%%%
%%% 10画
%%%

\section*{10画}\addcontentsline{toc}{section}{10画}

\begin{verbete}{啊}{a1}{10}[Radical 口]
  \significado{interj.}{Ah!; Oh! | interjeição de surpresa}
  \veja{啊}{a2}
  \veja{啊}{a3}
  \veja{啊}{a4}
  \veja{啊}{a5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啊呀}{a1ya1}{10,7}
  \significado{interj.}{Oh meu Deus! | interjeição de surpresa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啊哟}{a1yo5}{10,9}
  \significado{interj.}{Meu Deus!; Oh!; Ai! | interjeição de surpresa ou dor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啊}{a2}{10}[Radical 口]
  \significado{interj.}{Eh?; Que? | interjeição expressando dúvida ou exigindo resposta}
  \veja{啊}{a1}
  \veja{啊}{a3}
  \veja{啊}{a4}
  \veja{啊}{a5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啊}{a3}{10}[Radical 口]
  \significado{interj.}{Eh?; Meu!; E aí?; Que? | interjeição de surpresa ou dúvida}
  \veja{啊}{a1}
  \veja{啊}{a2}
  \veja{啊}{a4}
  \veja{啊}{a5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啊}{a4}{10}[Radical 口]
  \significado{interj.}{Ah!, OK!; Oh, é você!; Hum! | expressão de reconhecimento | interjeição de acordo}
  \veja{啊}{a1}
  \veja{啊}{a2}
  \veja{啊}{a3}
  \veja{啊}{a5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啊}{a5}{10}[Radical 口]
  \significado{adv.}{assim por diante}
  \significado{part.}{no final de sentença para expressar admiração | no final de sentença mostrando afirmação, aprovação, urgência, aconselhamento, etc. | no final de sentença para indicar uma pergunta | para pausar ligeiramente uma frase, chamando a atenção para as palavras seguintes | após cada um dos itens listados}
  \veja{啊}{a1}
  \veja{啊}{a2}
  \veja{啊}{a3}
  \veja{啊}{a4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爱}{ai4}{10}[Radical 爪]
  \significado*{s.}{sobrenome Ai}
  \significado[个]{s.}{amor; afeição}
  \significado{v.}{amar; ser afeiçoado a; ter interesse em (alguém) | cuidar bem de | gostar de (fazer algo) | estar inclinado (a fazer algo); ter o hábito de (fazer algo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爱人}{ai4ren5}{10,2}
  \significado[个]{s.}{esposa; amor, amada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爱上}{ai4shang4}{10,3}
  \significado{v.}{apaixonar-se por; ser gentil com}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爱好}{ai4hao4}{10,6}
  \significado[个]{s.}{passatempo; interesse}
  \significado{v.}{ter prazer em; gostar de; ter algo como hobby; apetite por}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爱好者}{ai4hao4zhe3}{10,6,8}
  \significado{s.}{amador; entusiasta; fã; amante de arte, esportes, etc.}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爱抚}{ai4fu3}{10,7}
  \significado{s.}{cuidado afetuoso; carinho}
  \significado{v.}{acariciar; cuidar (com ternura)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爱国}{ai4guo2}{10,8}
  \significado{adj.}{patriótico}
  \significado{v.}{amar o país; ser patriota}
\end{verbete}

\begin{verbete}{爱爱}{ai4'ai5}{10,10}
  \significado{v.}{(coloquial)~fazer amor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{罢}{ba4}{10}[Radical 网]
  \significado{v.}{parar; cessar; demitir; suspender; desistir; terminar}
  \veja{吧}{ba5}
  \veja{罢}{ba5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{罢}{ba5}{10}[Radical 网]
  \significado{part.}{partícula final, a mesma que 吧}
  \veja{罢}{ba4}
  \veja{吧}{ba5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{般}{ban1}{10}[Radical 舟]
  \significado{s.}{espécie; tipo; classe; caminho; maneira}
  \veja{般}{bo1}
  \veja{般}{pan2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{豹子}{bao4zi5}{10,3}
  \significado[头]{s.}{leopardo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{被}{bei4}{10}[Radical 衣]
  \significado{prep.}{por}
\end{verbete}

\begin{verbete}{被子}{bei4zi5}{10,3}
  \significado[床]{s.}{colcha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{被动}{bei4dong4}{10,6}
  \significado{adj.}{passivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{被告}{bei4gao4}{10,7}
  \significado{s.}{réu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{被单}{bei4dan1}{10,8}
  \significado[床]{s.}{lençol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{被迫}{bei4po4}{10,8}
  \significado{v.}{ser compelido; ser forçado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{被套}{bei4tao4}{10,10}
  \significado{s.}{capa de \emph{edredon}}
  \significado{v.}{ter dinheiro preso (em ações, imóveis, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{被窝}{bei4wo1}{10,12}
  \significado{s.}{colcha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{笔}{bi3}{10}[Radical 竹]
  \significado{clas.}{para somas de dinheiro, negócios}
  \significado[支,枝]{s.}{caneta; lápis}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宾馆}{bin1guan3}{10,11}
  \significado[个,家]{s.}{casa de hóspedes; hotel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{倂}{bing4}{10}
  \variante{并}
\end{verbete}

\begin{verbete}{病}{bing4}{10}[Radical 疒]
  \significado[场]{s.}{doença}
  \significado{v.}{adoecer; estar doente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{般}{bo1}{10}[Radical 舟]
  \veja{般若}{bo1re3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{般若}{bo1re3}{10,8}
  \significado*{s.}{Prajna (sânscrito), \emph{insight} sobre a verdadeira natureza da realidade; (Budismo) sabedoria}
\end{verbete}

\begin{verbete}{部下}{bu2xia4}{10,3}
  \significado{s.}{subordinado; tropas sob comando de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{部}{bu4}{10}[Radical 邑]
  \significado{clas.}{para obras de literatura, filmes, máquinas etc.}
  \significado[根]{s.}{departamento; divisão; ministério; seção; parte; tropas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{部门}{bu4men2}{10,3}
  \significado[个]{s.}{filial; departamento; divisão; seção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{部队}{bu4dui4}{10,4}
  \significado[个]{s.}{exército; forças armadas; tropas; unidades}
\end{verbete}

\begin{verbete}{部分}{bu4fen5}{10,4}
  \significado[个]{s.}{parte; parte de; uma parte de; pedaço; secção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{部族}{bu4zu2}{10,11}
  \significado{adj.}{tribal}
  \significado{s.}{tribo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{部属}{bu4shu3}{10,12}
  \significado{s.}{afiliado a um ministério; subordinado; tropas sob comando de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{部署}{bu4shu3}{10,13}
  \significado{s.}{implantação}
  \significado{v.}{implantar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蚕纸}{can2zhi3}{10,7}
  \significado{s.}{papel onde o bicho-da-seda põe seus ovos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{舱}{cang1}{10}[Radical ⾈]
  \significado{s.}{cabine; porão (de carga) de um navio ou avião}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乘客}{cheng2ke4}{10,9}
  \significado{s.}{passageiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乘客数}{cheng2ke4 shu4}{10,9,13}
  \significado{s.}{número de passageiros}
\end{verbete}

\begin{verbete}{臭}{chou4}{10}[Radical ⾃]
  \significado{adj.}{fétido; repulsivo; repugnante; malcheiroso}
  \significado{s.}{fedor}
  \significado{v.}{feder}
  \veja{臭}{xiu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{臭气}{chou4qi4}{10,4}
  \significado{s.}{fedor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{畜}{chu4}{10}[Radical ⽥]
  \significado{s.}{gado; animal domesticado; animal doméstico}
  \veja{畜}{xu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{唇}{chun2}{10}[Radical ⼝]
  \significado{s.}{lábios}
\end{verbete}

\begin{verbete}{瓷}{ci2}{10}[Radical ⽡]
  \significado{s.}{artigos de porcelana}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挫折}{cuo4zhe2}{10,7}
  \significado{s.}{revés; reverso; derrota; frustração; decepção;}
  \significado{v.}{frustrar; desencorajar; subjugar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{耽心}{dan1xin1}{10,4}
  \variante{担心}
\end{verbete}

\begin{verbete}{倒}{dao3}{10}[Radical 人]
  \significado{v.}{cair no chão; deitar-se no chão; colapsar; ir à falência}
  \veja{倒}{dao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{倒地}{dao3di4}{10,6}
  \significado{v.}{cair no chão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{倒血霉}{dao3xue4mei2}{10,6,15}
  \significado{v.}{ter muito azar (versão mais forte de 倒霉)}
  \veja{倒霉}{dao3mei2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{倒楣}{dao3mei2}{10,13}
  \variante{倒霉}
\end{verbete}

\begin{verbete}{倒霉}{dao3mei2}{10,15}
  \significado{adj.}{azarado}
  \significado{s.}{azar; má sorte}
  \significado{v.}{estar sem sorte; ter azar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{倒}{dao4}{10}[Radical 人]
  \significado{adv.}{ao contrário da expectativa; ao contrário}
  \significado{v.}{inverter; colocar de cabeça para baixo ou de frente para trás; derramar; tombar}
  \veja{倒}{dao3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钿}{dian4}{10}[Radical 金]
  \significado{s.}{ornamento incrustado antigo em forma de flor}
  \significado{v.}{incrustar com ouro, prata, etc.}
  \veja{钿}{tian2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{都}{dou1}{10}[Radical 邑]
  \significado{adv.}{todo, todos}
  \veja{都}{du1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{读}{dou4}{10}[Radical 言]
  \significado{s.}{vírgula; frase marcada por pausa}
  \veja{读}{du2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{都}{du1}{10}[Radical 邑]
  \significado*{s.}{sobrenome Du}
  \significado{s.}{capital; metrópole}
  \veja{都}{dou1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{读}{du2}{10}[Radical 言]
  \significado{v.}{ler em voz alta; ler; frequentar (escola), estudar (uma matéria na escola); pronunciar}
  \veja{读}{dou4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{读书}{du2shu1}{10,4}
  \significado{v.+compl.}{ler; estudar | frequentar a escola}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顿}{dun4}{10}[Radical 頁]
  \significado{clas.}{para refeições, espancamentos, repreensões, etc.:~tempo, luta, feitiço, refeição}
  \significado{v.}{prostrar-se; pausar; bater (o pé)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哦}{e2}{10}[Radical ⼝]
  \significado{v.}{entoar cântico}
  \veja{哦}{o2}
  \veja{哦}{o4}
  \veja{哦}{o5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{恶心}{e3xin1}{10,4}
  \significado{adj.}{nauseante; repugnante}
  \significado{s.}{enjôo; náusea; repugnância}
  \significado{v.}{envergonhar (deliberadamente); sentir-se doente}
  \veja{恶心}{e4xin1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{恶心}{e4xin1}{10,4}
  \significado{s.}{mau hábito; hábito vicioso; vício}
  \veja{恶心}{e3xin1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{饿}{e4}{10}[Radical 食]
  \significado{adj.}{faminto}
  \significado{s.}{fome}
  \significado{v.}{morrer de fome}
\end{verbete}

\begin{verbete}{恩赐}{en1ci4}{10,12}
  \significado{s.}{favor; caridade}
  \significado{v.}{conceder (favor, caridade)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{粉}{fen3}{10}[Radical ⽶]
  \significado{s.}{pó; pó cosmético facial; alimento preparado a partir de amido, macarrão feito de qualquer tipo de farinha}
  \significado{v.}{tornar algo em pó; ser um fã de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{粉丝}{fen3si1}{10,5}
  \significado[把]{s.}{aletria de amido de feijão; aletria chinesa; macarrão de celofane ou macarrão de vidro (transparente)}
  \significado{s.}{fã (empréstimo linguístico); entusiasta de alguém ou alguma coisa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{粉色}{fen3se4}{10,6}
  \significado{s.}{cor-de-rosa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{浮力}{fu2li4}{10,2}
  \significado{s.}{flutuabilidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{浮图}{fu2tu2}{10,8}
  \significado*{s.}{Termo alternativo para 佛陀}
  \variante{浮屠}
  \veja{佛陀}{fo2tuo2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{浮屠}{fu2tu2}{10,11}
  \significado*{s.}{Buda; Templo (Stupa) Budista (transliteração de Pali Thuo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶}{gan3}{10}[Radical ⾛]
  \significado{v.}{apressar; precipitar-se; conduzir (gado, etc.); aproveitar (uma oportunidade)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶上}{gan3shang4}{10,3}
  \significado{adv.}{a tempo para}
  \significado{v.}{alcançar; ultrapassar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶忙}{gan3mang2}{10,6}
  \significado{v.}{acelerar; apressar; se apressar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶早}{gan3zao3}{10,6}
  \significado{adv.}{o mais breve possível; na primeira oportunidade; antes que seja tarde; quanto antes melhor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶快}{gan3kuai4}{10,7}
  \significado{adv.}{imediatamente; de uma vez só}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶走}{gan3zou3}{10,7}
  \significado{v.}{expulsar; voltar atrás}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶到}{gan3dao4}{10,8}
  \significado{v.}{apressar-se (para algum lugar)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶赴}{gan3fu4}{10,9}
  \significado{v.}{apressar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶紧}{gan3jin3}{10,10}
  \significado{adv.}{apressadamente; sem demora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶脚}{gan3jiao3}{10,11}
  \significado{v.}{transportar mercadorias para ganhar a vida (especialmente de burro); trabalhar como carroceiro ou porteiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶集}{gan3ji2}{10,12}
  \significado{v.}{ir a uma feira; ir ao mercado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶跑}{gan3pao3}{10,12}
  \significado{v.}{afastar; forçar a saída; repelir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赶路}{gan3lu4}{10,13}
  \significado{v.}{apressar a jornada; apressar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{高}{gao1}{10}[Radical ⾼][Kangxi 189]
  \significado*{s.}{sobrenome Gao}
  \significado{adj.}{alto; acima da média}
\end{verbete}

\begin{verbete}{高手}{gao1shou3}{10,4}
  \significado{s.}{\emph{expert}; mestre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{高尔夫}{gao1'er3fu1}{10,5,4}
  \significado{s.}{\emph{golf} (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{高兴}{gao1xing4}{10,6}
  \significado{adj.}{feliz; alegre; contente; disposto (a fazer alguma coisa)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{高效}{gao1xiao4}{10,10}
  \significado{adj.}{eficiente; altamente eficaz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{高跟鞋}{gao1gen1xie2}{10,13,15}
  \significado{s.}{sapatos de salto alto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{高楼}{gao1lou2}{10,13}
  \significado[座]{s.}{edifício alto; edifício de muitos andares; arranha-céu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哥们}{ge1men5}{10,5}
  \significado{expr.}{\emph{Brothers!}}
  \significado{s.}{cara (coloquial); irmão (forma diminuta de tratamento entre homens)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哥哥}{ge1ge5}{10,10}
  \significado[个,位]{s.}{irmão mais velho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哥斯拉}{ge1si1la1}{10,12,8}
  \significado*{s.}{Godzilla}
\end{verbete}

\begin{verbete}{格兰菜}{ge2lan2cai4}{10,5,11}
  \veja{芥蓝}{gai4lan2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{格外}{ge2wai4}{10,5}
  \significado{adv.}{especialmente, particularmente; adicionalmente; de outra forma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{根本}{gen1ben3}{10,5}
  \significado{adj.}{fundamental; básico}
  \significado{adv.}{simplesmente; absolutamente (não);  de jeito nenhum}
  \significado[个]{s.}{raiz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{根据}{gen1ju4}{10,11}
  \significado{prep.}{de acordo com}
  \significado[个]{s.}{base; fundação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顾客}{gu4ke4}{10,9}
  \significado[位]{s.}{cliente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{海}{hai3}{10}[Radical 水]
  \significado*{s.}{sobrenome Hai}
  \significado[个,片]{s.}{mar; oceano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{海风}{hai3feng1}{10,4}
  \significado{s.}{brisa do mar; vento que vem do mar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{海水}{hai3shui3}{10,4}
  \significado{s.}{água do mar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{海边}{hai3bian1}{10,5}
  \significado{s.}{costa marítima; litoral; beira-mar; praia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{海里}{hai3li3}{10,7}
  \significado{s.}{milha náutica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{海底}{hai3di3}{10,8}
  \significado{adj.}{submarino}
  \significado{s.}{fundo do mar; solo oceânico; fundo do oceano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{海鸥}{hai3'ou1}{10,9}
  \significado{s.}{gaivota}
\end{verbete}

\begin{verbete}{海浪}{hai3lang4}{10,10}
  \significado{s.}{ondas do mar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{海绵}{hai3mian2}{10,11}
  \significado{s.}{(zoologia) esponja do mar; esponja (feita de poliéster ou celulose, etc.); espuma de borracha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{海棠}{hai3tang2}{10,12}
  \significado{s.}{begônia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{害}{hai4}{10}[Radical 宀]
  \significado{s.}{dano; mal; calamidade}
  \significado{v.}{causar danos a; causar problemas para}
\end{verbete}

\begin{verbete}{害怕}{hai4pa4}{10,8}
  \significado{v.}{ter medo, ficar com medo, temer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{害羞}{hai4xiu1}{10,10}
  \significado{adj.}{tímido; envergonhado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{航天员}{hang2tian1yuan2}{10,4,7}
  \significado{s.}{astronauta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{航班}{hang2ban1}{10,10}
  \significado{s.}{voo; número de voo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蚝}{hao2}{10}[Radical 虫]
  \significado{s.}{ostra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{欱}{he1}{10}
  \variante{喝}
\end{verbete}

\begin{verbete}{核}{he2}{10}[Radical 木]
  \significado{adj.}{nuclear}
  \significado{s.}{poço; pedra; núcleo}
  \significado{v.}{examinar; checar; verificar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{荷}{he2}{10}[Radical 艸]
  \significado{s.}{lótus}
  \veja{荷}{he4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{荷花}{he2hua1}{10,7}
  \significado{s.}{lótus}
\end{verbete}

\begin{verbete}{荷}{he4}{10}[Radical 艸]
  \significado{s.}{carga; responsabilidade}
  \significado{v.}{carregar no ombro ou nas costas}
  \veja{荷}{he2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{换}{huan4}{10}[Radical 手]
  \significado{v.}{mudar; trocar; substituir; converter (moedas)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{换钱}{huan4qian2}{10,10}
  \significado{v.+compl.}{trocar dinheiro (em pequenas valores ou em outra moeda）| trocar (mercadorias) por dinheiro; vender}
\end{verbete}

\begin{verbete}{积木}{ji1mu4}{10,4}
  \significado{s.}{blocos de montar (brinquedo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{家}{jia1}{10}[Radical 宀]
  \significado{clas.}{para famílias ou empresas}
  \significado[个]{s.}{família; casa; sufixo de substantivos para designar um especialista em alguma atividade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{家乡}{jia1xiang1}{10,3}
  \significado[个]{s.}{terra natal; cidade natal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{家伙}{jia1huo5}{10,6}
  \significado{s.}{prato, implemento ou móvel doméstico; animal doméstico; (coloquial) o cara; indivíduo; arma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{家里}{jia1li3}{10,7}
  \significado{adv.}{em casa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{家具}{jia1ju4}{10,8}
  \significado[件,套]{s.}{móveis; mobiliário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{家俱}{jia1ju4}{10,10}
  \variante{家具}
\end{verbete}

\begin{verbete}{兼}{jian1}{10}[Radical 八]
  \significado{conj.}{e (ocupando dois ou mais cargos (oficiais) ao memso tempo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{监狱}{jian1yu4}{10,9}
  \significado{s.}{prisão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{捡}{jian3}{10}[Radical 手]
  \significado{v.}{apanhar; recolher; coletar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{健身}{jian4shen1}{10,7}
  \significado{s.}{exercício físico; \emph{fitness}}
  \significado{v.}{exercitar-se; manter a forma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{胶卷}{jiao1juan3}{10,8}
  \significado{s.}{filme; rolo de filme}
\end{verbete}

\begin{verbete}{校}{jiao4}{10}[Radical 木]
  \significado{v.}{verificar; comparar; revisar}
  \veja{校}{xiao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{借}{jie4}{10}[Radical 人]
  \significado{adv.}{por meio de}
  \significado{v.}{pedir emprestado; emprestar; aproveitar (uma oportunidade)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{借书证}{jie4shu1zheng4}{10,4,7}
  \significado{s.}{cartão de biblioteca; literalmente:~cartão para pedir emprestado livros}
\end{verbete}

\begin{verbete}{紧急}{jin3ji2}{10,9}
  \significado{adj.}{urgente}
  \significado{s.}{emergência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{竞赛}{jing4sai4}{10,14}
  \significado{s.}{concurso, competição, partida, corrida}
  \significado{v.}{competir, correr}
\end{verbete}

\begin{verbete}{酒}{jiu3}{10}[Radical 酉]
  \significado[杯,瓶,罐,桶,缸]{s.}{bebida alcoólica; vinho (especialmente vinho de arroz); aguardente; licor; espíritos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{酒鬼}{jiu3gui3}{10,9}
  \significado{adj.}{embriagado; ébrio}
  \significado{s.}{bêbado; alcoólatra; borracho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{酒馆}{jiu3guan3}{10,11}
  \significado{s.}{bar; taverna; adega}
\end{verbete}

\begin{verbete}{烤}{kao3}{10}[Radical 火]
  \significado{v.}{assar; grelhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{烤肉}{kao3rou4}{10,6}
  \significado{s.}{churrasco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{课本}{ke4ben3}{10,5}
  \significado[本]{s.}{livro do aluno; manual}
\end{verbete}

\begin{verbete}{课堂}{ke4tang2}{10,11}
  \significado[间]{s.}{sala de aula}
\end{verbete}

\begin{verbete}{恐龙}{kong3long2}{10,5}
  \significado[头,只]{s.}{dinossauro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{恐怖主义}{kong3bu4zhu3yi4}{10,8,5,3}
  \significado{adj.}{terrorista}
  \significado{s.}{terrorismo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{恐怕}{kong3pa4}{10,8}
  \significado{adv.}{talvez; possivelmente; provavelmente; (em sentido não tão bom)}
  \significado{v.}{temer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哭}{ku1}{10}[Radical 口]
  \significado{v.}{chorar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哭墙}{ku1qiang2}{10,14}
  \significado*{s.}{Muro das Lamentações (Jerusalém)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宽影片}{kuan1ying3pian4}{10,15,4}
  \significado{s.}{filme \emph{widescreen}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{浪花}{lang4hua1}{10,7}
  \significado[朵]{s.}{\emph{spray}; \emph{spray} do oceano; (fig.) acontecimentos de sua vida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{浪漫}{lang4man4}{10,14}
  \significado{adj.}{romântico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{捞}{lao1}{10}[Radical 手]
  \significado{v.}{pescar; dragar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{离}{li2}{10}[Radical 亠]
  \significado*{s.}{sobrenome Li}
  \significado{prep.}{(ser longe) de\dots até\dots}
  \significado{v.}{ficar longe de; deixar; separar-se de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{离婚}{li2hun1}{10,11}
  \significado{v.+compl.}{divorciar-se; teminar um casamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{莲花}{lian2hua1}{10,7}
  \significado{s.}{flor de lótus; lírio aquático}
\end{verbete}

\begin{verbete}{莲藕}{lian2'ou3}{10,18}
  \significado{s.}{raiz de Lotus}
\end{verbete}

\begin{verbete}{恋爱}{lian4'ai4}{10,10}
  \significado[个,场]{s.}{amor (romântico)}
  \significado{v.}{sentir-se profundamente apegado a}
\end{verbete}

\begin{verbete}{凉快}{liang2kuai5}{10,7}
  \significado{adj.}{agradável e frio; agradavelmente fresco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{凉鞋}{liang2xie2}{10,15}
  \significado{s.}{sandália; alpargata; alpercata; alparca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{烈士}{lie4shi4}{10,3}
  \significado{s.}{mártir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{陵园}{ling2yuan2}{10,7}
  \significado{s.}{cemitério}
\end{verbete}

\begin{verbete}{流水}{liu2shui3}{10,4}
  \significado{s.}{água corrente; (negócio) rotatividade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{流行}{liu2xing2}{10,6}
  \significado{adj.}{(estilo de roupa, música, etc.) popular, na moda}
  \significado{v.}{(doença contagiosa, etc.) espalhar; propagar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{流利}{liu2li4}{10,7}
  \significado{adj.}{fluente (em uma língua)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{流星}{liu2xing1}{10,9}
  \significado{s.}{meteoro; estrela cadente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{留神}{liu2shen2}{10,9}
  \significado{v.+compl.}{tomar cuidado; prestar atenção; manter os olhos abertos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{旅行}{lv3xing2}{10,6}
  \significado{v.}{viajar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{旅客}{lv3ke4}{10,9}
  \significado{s.}{viajante, turista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{旅程}{lv3cheng2}{10,12}
  \significado{s.}{jornada; viagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{旅游}{lv3you2}{10,12}
  \significado[趟,次,个]{s.}{jornada; viagem}
  \significado{v.}{viajar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{埋伏}{mai2fu2}{10,6}
  \significado{s.}{emboscada}
  \significado{v.}{emboscar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{莫名其妙}{mo4ming2qi2miao4}{10,6,8,7}
  \significado{adj.}{desconcertante; bizzaro; inexplicável; perplexo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拿}{na2}{10}[Radical 手]
  \significado{part.}{usado da mesma forma que 把:~para marcar o seguinte substantivo seguinte como objeto direto}
  \significado{v.}{segurar; tomar; pegar em}
\end{verbete}

\begin{verbete}{难}{nan2}{10}[Radical 隹]
  \significado{adj.}{difícil}
  \significado{s.}{dificuldade}
  \veja{难}{nan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{难度}{nan2du4}{10,9}
  \significado{s.}{grau de dificuldade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{难道}{nan2dao4}{10,12}
  \significado{adv.}{indica uma pergunta retórica; certamente não significa que\dots; é possível que\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{难}{nan4}{10}[Radical 隹]
  \significado{s.}{desastre}
  \significado{v.}{repreender}
  \veja{难}{nan2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孬}{nao1}{10}[Radical 子]
  \significado{adj.}{(dialeto) não (é) bom (contração de 不+好)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脑瓜}{nao3gua1}{10,5}
  \significado{s.}{crânio; cérebro; cabeça; mente; mentalidade; ideia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脑瓜子}{nao3gua1zi5}{10,5,3}
  \veja{脑瓜}{nao3gua1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脑袋}{nao3dai5}{10,11}
  \significado[颗,个]{s.}{cabeça; crânio; cérebro; capacidade mental}
\end{verbete}

\begin{verbete}{能}{neng2}{10}[Radical 肉]
  \significado*{s.}{sobrenome Neng}
  \significado{adv.}{talvez}
  \significado{s.}{física:~energia; habilidade}
  \significado{v.}{poder; ser capaz de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{能干}{neng2gan4}{10,3}
  \significado{adj.}{capaz; competente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{能上能下}{neng2shang4neng2xia4}{10,3,10,3}
  \significado{s.}{pronto para aceitar qualquer trabalho, alto ou baixo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{能够}{neng2gou4}{10,11}
  \significado{v.}{ser capaz de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{袮}{ni3}{10}[Radical 衣]
  \significado{pron.}{Você; Tu (divindade)}
  \variante{你}
\end{verbete}

\begin{verbete}{诺贝尔奖}{nuo4bei4'er3 jiang3}{10,4,5,9}
  \significado*{s.}{Prêmio Nobel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{诺奖}{nuo4jiang3}{10,9}
  \significado*{s.}{Prêmio Nobel; abreviação de 诺贝尔奖}
  \veja{诺贝尔奖}{nuo4bei4'er3 jiang3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哦}{o2}{10}[Radical ⼝]
  \significado{interj.}{Oh! (indicando dúvida ou surpresa)}
  \veja{哦}{e2}
  \veja{哦}{o4}
  \veja{哦}{o5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哦}{o4}{10}[Radical ⼝]
  \significado{interj.}{Oh! (indicando que acabou de aprender algo)}
  \veja{哦}{e2}
  \veja{哦}{o2}
  \veja{哦}{o5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哦}{o5}{10}[Radical ⼝]
  \significado{part.}{final da frase que transmite informalidade, calor, simpatia ou intimidade; também pode indicar que alguém está declarando um fato de que a outra pessoa não está ciente}
  \veja{哦}{e2}
  \veja{哦}{o2}
  \veja{哦}{o4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{般}{pan2}{10}[Radical 舟]
  \veja{般乐}{pan2le4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{般乐}{pan2le4}{10,5}
  \significado{v.}{jogar; divertir-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{旁边}{pang2bian1}{10,5}
  \significado{adv.}{junto a, próximo de, ao lado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{陪}{pei2}{10}[Radical 阜]
  \significado{v.}{acompanhar; ajudar; fazer companhia a alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{配}{pei4}{10}[Radical 酉]
  \significado{v.}{alocar; merecer; caber; juntar-se; compensar (uma receita); combinar; acasalar; misturar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{配合}{pei4he2}{10,6}
  \significado{v.}{corresponder; ajustar; coordenar; agir em conjunto com; cooperar; combinar partes de uma máquina}
\end{verbete}

\begin{verbete}{瓶}{ping2}{10}[Radical 瓦]
  \significado{clas.}{para vinho ou líquidos}
  \significado[个]{s.}{garrafa; jarro; vaso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{瓶盖}{ping2gai4}{10,11}
  \significado{s.}{tampa de garrafa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{瓶装}{ping2zhuang1}{10,12}
  \significado{adj.}{engarrafado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{破}{po4}{10}[Radical 石]
  \significado{adj.}{partido; quebrado; roto; nojento; esgotado; falido}
  \significado{v.}{romper com; quebrar, dividir ou clivar; capturar (uma cidade, etc.); derrotar; destruir; expor a verdade de; se livrar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{破产}{po4chan3}{10,6}
  \significado{v.+compl.}{falir; quebrar; tornar-se insolvente; ficar empobrecido | cair; ser destruído; ser arruinado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{破坏}{po4huai4}{10,7}
  \significado{s.}{destruição; dano}
  \significado{v.}{destruir; quebrar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{破坏性}{po4huai4xing4}{10,7,8}
  \significado{adj.}{destrutivo}
  \significado{s.}{poder destrutivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{起床}{qi3chuang2}{10,7}
  \significado{v.+compl.}{sair da cama; levantar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{起来}{qi3lai5}{10,7}
  \significado{v.+compl.}{levantar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{起跳}{qi3tiao4}{10,13}
  \significado{v.}{(atletismo) decolar (no início de um salto); (de preço, salário, etc.) começar (de um determinado nível)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钱}{qian2}{10}[Radical 金]
  \significado*{s.}{sobrenome Qian}
  \significado[笔]{s.}{moeda; dinheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钱包}{qian2bao1}{10,5}
  \significado{s.}{carteira; bolsa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桥}{qiao2}{10}[Radical 木]
  \significado[座]{s.}{ponte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{倾城}{qing1cheng2}{10,9}
  \significado{adj.}{sedutora (mulher)}
  \significado{adv.}{de todo o lugar; vindo de todos os lugares}
  \significado{v.}{arruinar e derrubar o estado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{请}{qing3}{10}[Radical 言]
  \significado{v.}{por favor (fazer alguma coisa); perguntar; convidar; solicitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{请问}{qing3wen4}{10,6}
  \significado{expr.}{Com licença, posso perguntar\dots? (para perguntar por qualquer coisa)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{请求}{qing3qiu2}{10,7}
  \significado[个]{s.}{solicitação}
  \significado{v.}{solicitar; perguntar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{请客}{qing3ke4}{10,9}
  \significado{v.+compl.}{entreter os convidados; dar um jantar; convidar para jantar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{请假}{qing3jia4}{10,11}
  \significado{v.+compl.}{pedir licença para sair}
\end{verbete}

\begin{verbete}{请假条}{qing3jia4tiao2}{10,11,7}
  \significado{s.}{pedido de licença de ausência (do trabalho ou da escola)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拳王}{quan2wang2}{10,4}
  \significado{s.}{pugilista; boxeador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{拳法}{quan2fa3}{10,8}
  \significado{s.}{boxe; luta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{缺勤}{que1qin2}{10,13}
  \significado{v.+compl.}{ausentar-se do dever (trabalho)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{热}{re4}{10}[Radical 火]
  \significado{adj.}{quente (clima); fervente; ardente; fervoroso}
  \significado{v.}{aquecer; ferver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{热心}{re4xin1}{10,4}
  \significado{adj.}{entusiasmado, ardente, zeloso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{热血沸腾}{re4xue4fei4teng2}{10,6,8,13}
  \significado{expr.}{ferver o sangue; apaixonar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{热泪盈眶}{re4lei4ying2kuang4}{10,8,9,11}
  \significado{expr.}{olhos cheios de lágrimas de emoção; extremamente emocionado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{热闹}{re4nao5}{10,8}
  \significado{adj.}{animado; movimentado com barulho e excitação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{热爱}{re4'ai4}{10,10}
  \significado{v.}{amar ardentemente; adorar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{容易}{rong2yi4}{10,8}
  \significado{adj.}{fácil; responsável (por); provável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{容貌}{rong2mao4}{10,14}
  \significado{s.}{aparência; aspecto; características}
\end{verbete}

\begin{verbete}{辱骂}{ru3ma4}{10,9}
  \significado{v.}{insultar; abusar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桑}{sang1}{10}[Radical 木]
  \significado*{s.}{sobrenome Sang}
  \significado{s.}{amoreira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桑巴舞}{sang1ba1wu3}{10,4,14}
  \significado{s.}{samba}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桑树}{sang1shu4}{10,9}
  \significado{s.}{amoreira, suas folhas são utilizadas para alimentar bichos-da-seda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{莎莎舞}{sha1sha1wu3}{10,10,14}
  \significado{s.}{salsa (dança)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{晒干}{shai4gan1}{10,3}
  \significado{v.}{secar ao sol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{扇子}{shan4zi5}{10,3}
  \significado[把]{s.}{leque; abano; abanador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{烧}{shao1}{10}[Radical 火]
  \significado{s.}{febre}
  \significado{v.}{queimar; cozinhar; cozer; assar; aquecer; ferver (chá, água, etc.); ter febre; (coloquial) deixar as coisas subirem à cabeça}
\end{verbete}

\begin{verbete}{烧烤}{shao1kao3}{10,10}
  \significado{s.}{churrasco}
  \significado{v.}{assar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{射}{she4}{10}[Radical 寸]
  \significado{v.}{atirar; lançar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谁}{shei2}{10}[Radical 言]
  \significado{interr.}{quem?}
  \veja{谁}{shui2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谁}{shui2}{10}[Radical 言]
  \significado{interr.}{quem?}
  \veja{谁}{shei2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{笋}{sun3}{10}[Radical 竹]
  \significado{s.}{broto de bambu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{索性}{suo3xing4}{10,8}
  \significado{adv.}{poderia muito bem; simplesmente; apenas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谈话}{tan2hua4}{10,8}
  \significado[次]{s.}{conversa; fala; papo | fala; declaração}
  \significado{v.+compl.}{conversar; falar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谈恋爱}{tan2lian4'ai4}{10,10,10}
  \significado{v.}{namorar; apaixonar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{唐人街}{tang2ren2 jie1}{10,2,12}
  \significado*{s.}{Bairro Chinês; \emph{Chinatown}}
  \veja{中国城}{zhong1guo2cheng2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{倘或}{tang3huo4}{10,8}
  \significado{conj.}{se; supondo que; no caso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{倘若}{tang3ruo4}{10,8}
  \significado{conj.}{se; supondo que; no caso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{倘使}{tang3shi3}{10,8}
  \significado{conj.}{se; supondo que; no caso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桃}{tao2}{10}[Radical 木]
  \significado{s.}{pêssego}
\end{verbete}

\begin{verbete}{套}{tao4}{10}[Radical 大]
  \significado{clas.}{para conjuntos, coleções}
  \significado{s.}{cobertura; fórmula; laço de corda}
  \significado{v.}{cobrir; envolver; intercalar; sobrepor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{套问}{tao4wen4}{10,6}
  \significado{s.}{retórica}
  \significado{v.}{descobrir por meio de questionamento indireto diplomático}
\end{verbete}

\begin{verbete}{特地}{te4di4}{10,6}
  \significado{adv.}{especialmente; propositalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{特别}{te4bie2}{10,7}
  \significado{adj.}{especial; paricular; incomum}
  \significado{adv.}{especialmente; particularmente; propositalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{特技}{te4ji4}{10,7}
  \significado{s.}{efeito especial; dublê}
\end{verbete}

\begin{verbete}{疼}{teng2}{10}[Radical 疒]
  \significado{adj.}{dolorido; doído}
  \significado{v.}{doer; amar ternamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钿}{tian2}{10}[Radical 金]
  \significado{s.}{(dialect) coin, money}
  \veja{钿}{dian4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{调律}{tiao2lv4}{10,9}
  \significado{v.}{afinar (por exemplo, um piano)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{铁}{tie3}{10}[Radical 金]
  \significado*{s.}{sobrenome Tie}
  \significado{adj.}{duro; forte; violento; inabalável; determinado; (gíria) apertado}
  \significado{s.}{ferro (metal); arma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{铁轨}{tie3gui3}{10,6}
  \significado[根]{s.}{trilho; trilho ferroviário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{铁路}{tie3lu4}{10,13}
  \significado[条]{s.}{ferrovia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{通}{tong1}{10}[Radical 辵]
  \significado{clas.}{para cartas, telegramas, telefonemas, etc.}
  \significado{s.}{sufixo:~especialista}
  \significado{v.}{ligar para; conseguir a ligação}
  \veja{通}{tong4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{通观}{tong1guan1}{10,6}
  \significado{v.}{ter uma visão geral de algo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{通过}{tong1guo4}{10,6}
  \significado{adv.}{por meio de, através de, via}
  \significado{v.}{passar por; adotar (uma resolução), aprovar (legislação); passar (em um teste)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{通识}{tong1shi2}{10,7}
  \significado{s.}{conhecimento comum; erudição; conhecimento geral; amplamente conhecido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{通牒}{tong1die2}{10,13}
  \significado{s.}{nota diplomática}
\end{verbete}

\begin{verbete}{通}{tong4}{10}[Radical 辵]
  \significado{clas.}{para uma atividade, tomada em sua totalidade (discurso de abuso, período de reprodução de música, bebedeira, etc.)}
  \veja{通}{tong1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透}{tou4}{10}[Radical 辵]
  \significado{adj.}{completo; total}
  \significado{adv.}{completamente; totalmente}
  \significado{v.}{aparecer; passar através; penetrar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透气}{tou4qi4}{10,4}
  \significado{v.}{respirar (sobre tecido, etc.); fluir livremente (sobre ar); respirar ar fresco; ventilar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透水}{tou4shui3}{10,4}
  \significado{adj.}{permeável}
  \significado{s.}{vazamento de água}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透支}{tou4zhi1}{10,4}
  \significado{v.}{cheque especial (bancário); saque a descoberto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透过}{tou4guo4}{10,6}
  \significado{v.}{passar através; penetrar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透彻}{tou4che4}{10,7}
  \significado{adj.}{minucioso; incisivo; penetrante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透顶}{tou4ding3}{10,8}
  \significado{adv.}{completamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透明}{tou4ming2}{10,8}
  \significado{adj.}{transparente; (fig.) transparente, aberto a escrutínio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透亮}{tou4liang4}{10,9}
  \significado{adj.}{brilhante; claro como cristal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透辟}{tou4pi4}{10,13}
  \significado{adj.}{incisivo; penetrante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透澈}{tou4che4}{10,15}
  \variante{透彻}
\end{verbete}

\begin{verbete}{透露}{tou4lu4}{10,21}
  \significado{v.}{divulgar; vazar; revelar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{徒手}{tu2shou3}{10,4}
  \significado{adj.}{com as mãos vazias; desarmado; mão livre (desenho); lutando mão-a-mão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鸵鸟}{tuo2niao3}{10,5}
  \significado{s.}{avestruz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顽强}{wan2qiang2}{10,12}
  \significado{adj.}{persistente; tenaz; difícil de derrotar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蚊子}{wen2zi5}{10,3}
  \significado{s.}{pernilongo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蚊香}{wen2xiang1}{10,9}
  \significado{s.}{incenso ou espiral repelente de mosquitos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牺牲}{xi1sheng1}{10,9}
  \significado{s.}{abate de um animal como sacrifício}
  \significado{v.}{sacrificar a vida de alguém; sacrificar (algo de valor)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{席卷}{xi2juan3}{10,8}
  \significado{v.}{engolfar; varrer; levar tudo para fora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{夏日}{xia4ri4}{10,4}
  \significado{s.}{horário de verão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{夏天}{xia4tian1}{10,4}
  \significado[个]{s.}{verão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猃狁}{xian3yun3}{10,7}
  \significado*{s.}{Termo da dinastia Zhou para uma tribo nômade do norte mais tarde chamou o Xiongnu (匈奴) nas dinastias Qin e Han}
  \veja{匈奴}{xiong1nu2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{陷入}{xian4ru4}{10,2}
  \significado{v.}{afundar; ser pego em; pousar (em uma situação)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{消失}{xiao1shi1}{10,5}
  \significado{v.}{desaparecer; desvanecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{消防}{xiao1fang2}{10,6}
  \significado{s.}{combate a incêncios; controle de incêndios}
\end{verbete}

\begin{verbete}{消防员}{xiao1fang2yuan2}{10,6,7}
  \significado{s.}{bombeiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哮喘}{xiao4chuan3}{10,12}
  \significado{s.}{asma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{效果}{xiao4guo3}{10,8}
  \significado{s.}{resultado; efeito; eficácia; (teatro/cinema) efeitos sonoros ou visuais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{校}{xiao4}{10}[Radical 木]
  \significado[所]{s.}{oficial militar; escola}
  \veja{校}{jiao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{校长}{xiao4zhang3}{10,4}
  \significado[个,位,名]{s.}{diretor de escola; reitor (universidade)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{校园}{xiao4yuan2}{10,7}
  \significado{s.}{campus}
\end{verbete}

\begin{verbete}{校服}{xiao4fu2}{10,8}
  \significado{s.}{uniforme escolar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{校规}{xiao4gui1}{10,8}
  \significado{s.}{regras e regulamentos escolares}
\end{verbete}

\begin{verbete}{校监}{xiao4jian1}{10,10}
  \significado{s.}{diretor; supervisor (de escola)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{笑}{xiao4}{10}[Radical 竹]
  \significado{v.}{sorrir, rir; rir de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{笑话}{xiao4hua5}{10,8}
  \significado{adj.}{absurdo, ridículo}
  \significado[个]{s.}{piada, brincadeira}
  \significado{v.}{rir de algo, zombar, ridicularizar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{笑容}{xiao4rong2}{10,10}
  \significado[副]{s.}{sorriso; expressão sorridente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{胸}{xiong1}{10}[Radical 肉]
  \significado{s.}{peito; tórax}
\end{verbete}

\begin{verbete}{绣}{xiu4}{10}[Radical 糸]
  \significado{s.}{bordado}
  \significado{v.}{bordar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{臭}{xiu4}{10}[Radical ⾃]
  \significado{s.}{olfato; cheiro ruim}
  \veja{臭}{chou4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{袖}{xiu4}{10}[Radical 衣]
  \significado{s.}{manga (de camisa, de camiseta, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{畜}{xu4}{10}[Radical ⽥]
  \significado{v.}{criar (animais)}
  \veja{畜}{chu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鸭}{ya1}{10}[Radical 鳥]
  \significado[只]{s.}{pato; (gíria) prostituto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鸭子}{ya1zi5}{10,3}
  \significado[只]{s.}{pato; gíria:~prostituto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{烟}{yan1}{10}[Radical 火]
  \significado[根]{s.}{cigarro ou cachimbo}
  \significado[竜]{s.}{fumaça; névoa;  vapor}
  \significado{s.}{planta de tabaco}
  \significado{v.}{ficar irritado com a fumaça (olhos)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{烟火}{yan1huo3}{10,4}
  \significado{s.}{fogo de artifício}
\end{verbete}

\begin{verbete}{烟头}{yan1tou2}{10,5}
  \significado[根]{s.}{bituca de cigarro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{烟叶}{yan1ye4}{10,5}
  \significado{s.}{folha de tabaco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{烟囱}{yan1cong1}{10,7}
  \significado{s.}{chaminé}
\end{verbete}

\begin{verbete}{烟花}{yan1hua1}{10,7}
  \significado{s.}{fogos de artifício}
\end{verbete}

\begin{verbete}{烟雨}{yan1yu3}{10,8}
  \significado{s.}{chivisco, garoa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{烟草}{yan1cao3}{10,9}
  \significado{s.}{tabaco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{氧}{yang3}{10}[Radical 气]
  \significado{s.}{oxigênio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{样}{yang4}{10}[Radical 木]
  \significado{s.}{aparência; forma; modelo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{样儿}{yang4r5}{10,2}
  \significado{s.}{aparência; forma; modelo}
  \veja{样子}{yang4zi5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{样子}{yang4zi5}{10,3}
  \significado{s.}{aparência; forma; modelo}
  \veja{样儿}{yang4r5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{样品}{yang4pin3}{10,9}
  \significado{s.}{amostra; espécime}
\end{verbete}

\begin{verbete}{样样}{yang4yang4}{10,10}
  \significado{adv.}{todos os tipos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{样章}{yang4zhang1}{10,11}
  \significado{s.}{capítulo de amostra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{预}{yu4}{10}[Radical 頁]
  \significado{adv.}{antecipadamente}
  \significado{v.}{avançar; preparar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{预见}{yu4jian4}{10,4}
  \significado{s.}{previsão; intuição; vislumbre}
  \significado{v.}{prever}
\end{verbete}

\begin{verbete}{预付}{yu4fu4}{10,5}
  \significado{s.}{pré-pago}
  \significado{v.}{pagar antecipadamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{预约}{yu4yue1}{10,6}
  \significado{s.}{reserva}
  \significado{v.}{agendar; marcar compromisso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{预报}{yu4bao4}{10,7}
  \significado{s.}{previsão (meteorológica); boletim meteorológico}
  \significado{v.}{prever (o tempo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{预判}{yu4pan4}{10,7}
  \significado{v.}{prever; antecipar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{预定}{yu4ding4}{10,8}
  \significado{v.}{agendar com antecedência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{预购}{yu4gou4}{10,8}
  \significado{s.}{compra antecipada}
  \significado{v.}{comprar antecipadamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{预览}{yu4lan3}{10,9}
  \significado{s.}{visualização}
  \significado{v.}{visualizar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{预祝}{yu4zhu4}{10,9}
  \significado{v.}{parabenizar de antemão; oferecer os melhores votos para}
\end{verbete}

\begin{verbete}{预留}{yu4liu2}{10,10}
  \significado{v.}{separar; reservar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{预配}{yu4pei4}{10,10}
  \significado{s.}{pré-alocado; pré-cabeado}
  \significado{v.}{pré-alocar; pré-cabear}
\end{verbete}

\begin{verbete}{预谋}{yu4mou2}{10,11}
  \significado{adj.}{premeditado}
  \significado{v.}{planejar algo com antecedência (especialmente um crime)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{预提}{yu4ti2}{10,12}
  \significado{s.}{retenção}
  \significado{v.}{reter (imposto)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{预感}{yu4gan3}{10,13}
  \significado{s.}{premonição}
  \significado{v.}{ter uma premonição}
\end{verbete}

\begin{verbete}{预警}{yu4jing3}{10,19}
  \significado{s.}{aviso; aviso antecipado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{原木}{yuan2mu4}{10,4}
  \significado{s.}{registro; \emph{logs}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{原色}{yuan2se4}{10,6}
  \significado{s.}{cor primária}
\end{verbete}

\begin{verbete}{原因}{yuan2yin1}{10,6}
  \significado[个]{s.}{causa; razão; motivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{原来}{yuan2lai2}{10,7}
  \significado{adv.}{originalmente; como se vê; na verdade}
  \significado{v.}{vir a ser}
\end{verbete}

\begin{verbete}{原理}{yuan2li3}{10,11}
  \significado{s.}{princípio; teoria}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阅兵式}{yue4bing1shi4}{10,7,6}
  \significado{s.}{parada militar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阅览室}{yue4lan3shi4}{10,9,9}
  \significado[间]{s.}{sala de leitura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阅读}{yue4du2}{10,10}
  \significado{s.}{leitura}
  \significado{v.}{ler}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阅读广度}{yue4du2guang3du4}{10,10,3,9}
  \significado{s.}{intervalo de leitura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阅读时间}{yue4du2shi2jian1}{10,10,7,7}
  \significado{s.}{tempo de leitura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阅读理解}{yue4du2li3jie3}{10,10,11,13}
  \significado{s.}{compreensão de leitura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阅读装置}{yue4du2zhuang1zhi4}{10,10,12,13}
  \significado{s.}{dispositivo de leitura (por exemplo, para códigos de barras, etiquetas RFID, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阅读障碍}{yue4du2zhang4ai4}{10,10,13,13}
  \significado{s.}{dislexia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{阅读器}{yue4du2qi4}{10,10,16}
  \significado{s.}{leitor (\emph{software})}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砸}{za2}{10}[Radical 石]
  \significado{v.}{esmagar; bater; falhar; estragar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{栽}{zai1}{10}[Radical 木]
  \significado{v.}{cultivar; plantar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{栽种}{zai1zhong4}{10,9}
  \significado{v.}{plantar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{栽倒}{zai1dao3}{10,10}
  \significado{v.}{cair; sofrer uma queda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{栽赃}{zai1zang1}{10,10}
  \significado{v.}{enquadrar alguém (plantar provas nele)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{栽培}{zai1pei2}{10,11}
  \significado{v.}{cultivar; educar; patrocinar; treinar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{栽培种}{zai1pei2 zhong3}{10,11,9}
  \significado{s.}{espécies cultivadas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{栽植}{zai1zhi2}{10,12}
  \significado{v.}{plantar; transplantar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脏}{zang1}{10}[Radical 肉]
  \significado{adj.}{sujo; imundo}
  \veja{脏}{zang4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脏土}{zang1tu3}{10,3}
  \significado{s.}{solo sujo; lama; lixo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脏字}{zang1zi4}{10,6}
  \significado{s.}{obscenidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脏病}{zang1bing4}{10,10}
  \significado{s.}{doença venérea}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脏脏}{zang1zang1}{10,10}
  \significado{adj.}{sujo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脏煤}{zang1mei2}{10,13}
  \significado{s.}{carvão sujo; sujeira (de uma mina de carvão)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脏辫}{zang1bian4}{10,17}
  \significado{s.}{\emph{dreadlocks}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脏}{zang4}{10}[Radical 肉]
  \significado{s.}{órgão (anatomia); víscera}
  \veja{脏}{zang1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脏器}{zang4qi4}{10,16}
  \significado{s.}{órgãos internos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{造}{zao4}{10}[Radical 辵]
  \significado{clas.}{para colheitas, cultivos}
  \significado{v.}{criar; construir; fabricar; inventar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{展示}{zhan3shi4}{10,5}
  \significado{v.}{revelar, mostrar, exibir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{盏}{zhan3}{10}[Radical 皿]
  \significado{clas.}{para lâmpadas}
  \significado{s.}{copo pequeno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{站}{zhan4}{10}[Radical 立]
  \significado{s.}{estação; ponto; parada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{站长}{zhan4zhang3}{10,4}
  \significado{s.}{pessoa responsável pela estação de trem; chefe da estação; \emph{webmaster}; gerente de centro de voluntariado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{站台}{zhan4tai2}{10,5}
  \significado{s.}{plataforma (em uma estação ferroviária)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{站点}{zhan4dian3}{10,9}
  \significado{s.}{\emph{website}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{站姿}{zhan4zi1}{10,9}
  \significado{s.}{postura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{涨价}{zhang3jia4}{10,6}
  \significado{s.}{aumento de preços}
  \significado{v.+compl.}{avaliar (em valor); dar preço | aumentar o preço}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哲理}{zhe2li3}{10,11}
  \significado{s.}{filosofia; teoria filosófica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{浙江}{zhe4jiang1}{10,6}
  \significado*{s.}{Zhejiang}
\end{verbete}

\begin{verbete}{眞}{zhen1}{10}
  \variante{真}
\end{verbete}

\begin{verbete}{真}{zhen1}{10}[Radical 目]
  \significado{adj.}{genuíno}
  \significado{adv.}{que\dots tão\dots!; realmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{真牛}{zhen1niu2}{10,4}
  \significado{adj.}{gíria:~muito legal, incrível}
\end{verbete}

\begin{verbete}{真切}{zhen1qie4}{10,4}
  \significado{adj.}{claro; distinto; honesto; sincero; vívido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{真心}{zhen1xin1}{10,4}
  \significado{adj.}{sincero}
  \significado[片]{s.}{sinceridade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{真声}{zhen1sheng1}{10,7}
  \significado{s.}{voz natural; voz verdadeira}
  \veja{假声}{jia3sheng1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{真真}{zhen1zhen1}{10,10}
  \significado{adv.}{genuinamente; realmente; escrupulosamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{真珠}{zhen1zhu1}{10,10}
  \variante{珍珠}
\end{verbete}

\begin{verbete}{真理}{zhen1li3}{10,11}
  \significado[个]{s.}{verdade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{真释}{zhen1shi4}{10,12}
  \significado{s.}{razão genuína; explicação verdadeira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脂麻}{zhi1ma5}{10,11}
  \variante{芝麻}
\end{verbete}

\begin{verbete}{致敬}{zhi4jing4}{10,12}
  \significado{v.}{saudar; prestar respeitos a; prestar homenagem a}
\end{verbete}

\begin{verbete}{珠子}{zhu1zi5}{10,3}
  \significado[粒,颗]{s.}{pérola; contas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{逐步}{zhu2bu4}{10,7}
  \significado{adv.}{pouco a pouco; passo a passo; progressivamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{逐渐}{zhu2jian4}{10,11}
  \significado{adv.}{pouco a pouco; passo a passo; progressivamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桩}{zhuang1}{10}[Radical 木]
  \significado{clas.}{para eventos, casos, transações, assuntos, etc.}
  \significado{s.}{toco, estaca, pilha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{准}{zhun3}{10}[Radical 冫]
  \significado{adv.}{certamente; de acordo com; à luz de}
  \significado{v.}{permitir; conceder}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桌}{zhuo1}{10}[Radical 木]
  \significado{clas.}{para mesas de convidados em um banquete etc.}
  \significado{s.}{mesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桌子}{zhuo1zi5}{10,3}
  \significado[张,套]{s.}{mesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桌布}{zhuo1bu4}{10,5}
  \significado[条,块,张]{s.}{computação:~plano de fundo da área de trabalho; toalha de mesa; papel de parede}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桌灯}{zhuo1deng1}{10,6}
  \significado{s.}{luminária; lâmpada de mesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桌机}{zhuo1ji1}{10,6}
  \significado{s.}{computador \emph{desktop}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桌面}{zhuo1mian4}{10,9}
  \significado{s.}{área de trabalho; mesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桌球}{zhuo1qiu2}{10,11}
  \significado{s.}{bilhar; sinuca; mesa de ping-pong}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桌游}{zhuo1you2}{10,12}
  \significado{s.}{jogo de tabuleiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{资}{zi1}{10}[Radical 貝]
  \significado{s.}{recursos; capital; dinheiro; despesa}
  \significado{v.}{fornecer; suprir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{资助}{zi1zhu4}{10,7}
  \significado{s.}{subsídio}
  \significado{v.}{subsidiar; fornecer ajuda financeira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{租}{zu1}{10}[Radical 禾]
  \significado{s.}{imposto sobre propriedade urbana ou rural}
  \significado{v.}{alugar; tomar de aluguel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{租让}{zu1rang4}{10,5}
  \significado{v.}{alugar; alugar (a propriedade de alguém para outra pessoa)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{租用}{zu1yong4}{10,5}
  \significado{v.}{contratar; alugar; alugar (algo de alguém)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{租约}{zu1yue1}{10,6}
  \significado{s.}{aluguel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{租房}{zu1fang2}{10,8}
  \significado{v.}{alugar um apartamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{租金}{zu1jin1}{10,8}
  \significado{s.}{aluguel}
  \veja{租钱}{zu1qian5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{租赁}{zu1lin4}{10,10}
  \significado{v.}{contratar; alugar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{租钱}{zu1qian5}{10,10}
  \significado{s.}{aluguel}
  \veja{租金}{zu1jin1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{租船}{zu1chuan2}{10,11}
  \significado{v.}{fretar um navio; alugar um navio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钻石}{zuan4shi2}{10,5}
  \significado[颗]{s.}{diamante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{钻戒}{zuan4jie4}{10,7}
  \significado[只]{s.}{anel de diamante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{座子}{zuo4zi5}{10,3}
  \significado{s.}{soquete; pedestal; sela}
\end{verbete}

\begin{verbete}{座位}{zuo4wei4}{10,7}
  \significado[个]{s.}{assento; lugar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{座标}{zuo4biao1}{10,9}
  \variante{坐标}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%

