%%%
%%% 11画
%%%

\section*{11画}\addcontentsline{toc}{section}{11画}

\begin{verbete}{笨蛋}{ben4dan4}{11,11}
  \significado{s.}{bobalhão; cabeça-oca; cabeça-dura}
  \significado{v.}{iludir; enganar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{崩}{beng1}{11}[Radical 山]
  \significado{s.}{morte de rei ou imperador; desaparecimento}
  \significado{v.}{entrar em colapso; cair em ruínas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{绷带}{beng1dai4}{11,9}
  \significado{s.}{curativo; \emph{bandage} (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啵}{bo1}{11}[Radical 口]
  \significado{s.}{onomatopéia:~borbulhar}
  \veja{啵}{bo5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{菠菜}{bo1cai4}{11,11}
  \significado[棵]{s.}{espinafre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脖子}{bo2zi5}{11,3}
  \significado[个]{s.}{pescoço}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啵}{bo5}{11}[Radical 口]
  \significado{part.}{partícula gramaticalmente equivalente a 吧}
  \veja{吧}{ba5}
  \veja{啵}{bo1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猜}{cai1}{11}[Radical 犬]
  \significado{v.}{advinhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{彩虹}{cai3hong2}{11,9}
  \significado[道]{s.}{arco-íris}
\end{verbete}

\begin{verbete}{菜}{cai4}{11}[Radical 艸]
  \significado[棵]{s.}{hortaliça; verdura}
  \significado[样,道,盘]{s.}{prato (de comida)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{菜刀}{cai4dao1}{11,2}
  \significado[把]{s.}{faca de vegetais; faca de cozinha; cutelo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{菜单}{cai4dan1}{11,8}
  \significado[份,张]{s.}{menu; cardápio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{惨}{can3}{11}[Radical 心]
  \significado{adj.}{miserável; cruel; desumano; desastroso; trágico; sombrio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{铲车}{chan3che1}{11,4}
  \significado[台]{s.}{empilhadeira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{常}{chang2}{11}[Radical 巾]
  \significado*{s.}{sobrenome Chang}
  \significado{adv.}{muitas vezes; frequentemente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{常问问题}{chang2wen4wen4ti2}{11,6,6,15}
  \significado{s.}{FAQ; perguntas frequentes}
\end{verbete}

\begin{verbete}{常常}{chang2chang2}{11,11}
  \significado{adv.}{frequentemente; com frequência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{唱}{chang4}{11}[Radical ⼝]
  \significado{v.}{cantar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{唱歌}{chang4ge1}{11,14}
  \significado{v.+compl.}{cantar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{巢}{chao2}{11}[Radical ⼮]
  \significado*{s.}{sobrenome Chao}
  \significado{s.}{ninho (de aves, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{崇}{chong2}{11}[Radical ⼭]
  \significado*{s.}{sobrenome Chong}
  \significado{adj.}{alto; sublime; elevado}
  \significado{v.}{estimar; adorar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{船}{chuan2}{11}[Radical ⾈]
  \significado[条,艘,只]{s.}{barco; navio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{绰号}{chuo4hao4}{11,5}
  \significado{s.}{apelido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{粗心}{cu1xin1}{11,4}
  \significado{adj.}{descuido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{粗心地做}{cu1xin1 di4 zuo4}{11,4,6,11}
  \significado{adj.}{feito descuidadamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{粗糙}{cu1cao1}{11,16}
  \significado{adj.}{áspero; grosseiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{逮}{dai3}{11}[Radical 辵]
  \significado{v.}{(coloquial) pegar, aproveitar, capturar}
  \veja{逮}{dai4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{逮}{dai4}{11}[Radical 辵]
  \significado{v.}{(literário) alcançar; usado em 逮捕}
  \veja{逮}{dai3}
  \veja{逮捕}{dai4bu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{逮捕}{dai4bu3}{11,10}
  \significado{v.}{prender, apreender, levar sob custódia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蛋}{dan4}{11}[Radical 足]
  \significado[个,打]{s.}{ovo; objeto de formato oval}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蛋糕}{dan4gao1}{11,16}
  \significado[块,个]{s.}{bolo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{得}{de2}{11}[Radical 彳]
  \significado{v.}{obter; ganhar; pegar (uma doença)}
  \veja{得}{de5}
  \veja{得}{dei3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{得了}{de2le5}{11,2}
  \significado{expr.}{Tudo bem!; É o bastante!}
  \veja{得了}{de2liao3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{得了}{de2liao3}{11,2}
  \significado{adj.}{(enfaticamente, em perguntas retóricas) possível}
  \veja{得了}{de2le5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{得到}{de2dao4}{11,8}
  \significado{v.}{obter; receber}
\end{verbete}

\begin{verbete}{得意}{de2yi4}{11,13}
  \significado{adj.}{orgulhoso de si mesmo; satisfeito consigo mesmo; complacente}
  \significado{v.+compl.}{orgulhar-se de si mesmo; ter satisfação consigo mesmo; ser complacente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{得}{de5}{11}[Radical 彳]
  \significado{part.}{estrutural:~ligando um verbo à frase seguinte indicando efeito, grau, possibilidade, etc.}
  \veja{得}{de2}
  \veja{得}{dei3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{得}{dei3}{11}[Radical 彳]
  \significado{v.}{haver de; ter de}
  \veja{得}{de2}
  \veja{得}{de5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{笛}{di2}{11}[Radical 竹]
  \significado{s.}{flauta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{第}{di4}{11}[Radical 竹]
  \significado{num.}{prefixo para expressar números ordinais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{淀}{dian4}{11}[Radical 水]
  \significado{adj.}{pantanoso}
  \significado{s.}{lago raso; pântano}
  \significado{v.}{formar sedimentos; precipitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{掉}{diao4}{11}[Radical 手]
  \significado{v.}{cair; deixar cair}
\end{verbete}

\begin{verbete}{掉队}{diao4dui4}{11,4}
  \significado{v.}{abandonar; ficar para trás}
\end{verbete}

\begin{verbete}{掉包}{diao4bao1}{11,5}
  \significado{v.}{vender uma falsificação pelo artigo genuíno; roubar o item valioso de alguém e substituí-lo por um item de aparência semelhante, mas sem valor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{掉线}{diao4xian4}{11,8}
  \significado{v.}{desconectar-se (da \emph{Internet})}
\end{verbete}

\begin{verbete}{掉转}{diao4zhuan3}{11,8}
  \significado{v.}{dar a volta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{掉落}{diao4luo4}{11,12}
  \significado{v.}{derrubar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{掉膘}{diao4biao1}{11,15}
  \significado{v.}{perder peso (gado)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{堵车}{du3che1}{11,4}
  \significado{v.}{congestionar (trânsito)}
  \significado{v.+compl.}{congestionamento; engarrafamento (de trânsito)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{断交}{duan4jiao1}{11,6}
  \significado{v.+compl.}{terminar uma amizade | romper relações diplomáticas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{符合}{fu2he2}{11,6}
  \significado{conj.}{de acordo com; concordando com; contando com; alinhado com}
  \significado{v.}{concordar com; estar em conformidade com; corresponder com; gerenciar; lidar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{副}{fu4}{11}[Radical 刀]
  \significado{clas.}{para pares, conjuntos de coisas e expressões faciais; para óculos, luvas, etc.}
\end{verbete}

\begin{verbete}{敢情}{gan3qing5}{11,11}
  \significado{adv.}{claro; acontece que\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鸽子}{ge1zi5}{11,3}
  \significado{s.}{pombo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{够}{gou4}{11}[Radical ⼣]
  \significado{adj.}{suficiente}
  \significado{adv.}{(antes do adj.) realmente}
  \significado{v.}{bastar; chegar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{够不着}{gou4bu5zhao2}{11,4,11}
  \significado{v.}{ser incapaz de alcançar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{够本}{gou4ben3}{11,5}
  \significado{v.}{empatar; fazer valer o dinheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{够呛}{gou4qiang4}{11,7}
  \significado{adj.}{suficiente; terrível; insuportável; improvável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{够朋友}{gou4peng2you5}{11,8,4}
  \significado{v.}{ser um amigo verdadeiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{够戗}{gou4qiang4}{11,8}
  \variante{够呛}
\end{verbete}

\begin{verbete}{够味}{gou4wei4}{11,8}
  \significado{adj.}{excelente; na medida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{够格}{gou4ge2}{11,10}
  \significado{adj.}{apto; qualificado; apresentável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{够得着}{gou4de5zhao2}{11,11,11}
  \significado{v.}{estar à altura; alcançar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{涵}{han2}{11}[Radical 水]
  \significado{s.}{bueiro; galeria}
  \significado{v.}{conter; incluir; entupir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{焊}{han4}{11}[Radical 火]
  \significado{v.}{soldar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{毫不费力}{hao2bu2fei4li4}{11,4,9,2}
  \significado{adj.}{sem esforço; não gastando o menor esforço}
\end{verbete}

\begin{verbete}{毫米}{hao2mi3}{11,6}
  \significado{s.}{milímetro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{盒}{he2}{11}[Radical ⽫]
  \significado{clas.}{caixa pequena}
  \significado{s.}{caixa pequena; estojo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{黄}{huang2}{11}[Radical ⻩][Kangxi 201]
  \significado*{s.}{sobrenome Huang ou Hwang}
  \significado{adj.}{amarelo; pornográfico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{黄瓜}{huang2gua1}{11,5}
  \significado[条]{s.}{pepino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{黄色}{huang2se4}{11,6}
  \significado{s.}{cor amarela}
\end{verbete}

\begin{verbete}{黄昏}{huang2hun1}{11,8}
  \significado{s.}{anoitecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{黄油}{huang2you2}{11,8}
  \significado[盒]{s.}{manteiga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谎话}{huang3hua4}{11,8}
  \significado{s.}{mentira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{婚礼}{hun1li3}{11,5}
  \significado[场]{s.}{casamento; núpcias; cerimônia de casamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{混饭}{hun4fan4}{11,7}
  \significado{v.+compl.}{trabalhar para viver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{混乱}{hun4luan4}{11,7}
  \significado{adj.}{confuso; caótico; desordenado}
  \significado{s.}{caos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{基本功}{ji1ben3gong1}{11,5,5}
  \significado{s.}{habilidades; fundamentos básicos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{基本法}{ji1ben3fa3}{11,5,8}
  \significado{s.}{lei básica (constituição)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{基因}{ji1yin1}{11,6}
  \significado{s.}{gene}
\end{verbete}

\begin{verbete}{基督教}{ji1du1jiao4}{11,13,11}
  \significado*{s.}{Cristianismo; Cristão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寂寞}{ji4mo4}{11,13}
  \significado{adj.}{sozinho; solitário; (de um lugar) silencioso;}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寂寥}{ji4liao2}{11,14}
  \significado{s.}{solidão; vasto e vazio; quieto e desolado (literário)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄}{ji4}{11}[Radical 宀]
  \significado{v.}{enviar; mandar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄予}{ji4yu3}{11,4}
  \significado{v.}{expressar; colocar (esperança, importância, etc.) em; mostrar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄生}{ji4sheng1}{11,5}
  \significado{s.}{parasita; parasitismo}
  \significado{v.}{viver tirando vantagem dos outros; viver dentro ou sobre outro organismo como um parasita}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄生生活}{ji4sheng1sheng1huo2}{11,5,5,9}
  \significado{s.}{parasitismo; vida parasitária}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄存}{ji4cun2}{11,6}
  \significado{v.}{depositar; deixar algo com alguém; armazenar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄托}{ji4tuo1}{11,6}
  \significado{v.}{investir (sua esperança, energia, etc.) em algo; confiar (a alguém); colocar (a esperança, a energia, etc.) em}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄放}{ji4fang4}{11,8}
  \significado{v.}{deixar algo com alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄居}{ji4ju1}{11,8}
  \significado{s.}{morar longe de casa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄卖}{ji4mai4}{11,8}
  \significado{v.}{consignar para venda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄送}{ji4song4}{11,9}
  \significado{v.}{enviar; transmitir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄养}{ji4yang3}{11,9}
  \significado{v.}{embarcar; promover; colocar sob os cuidados de alguém (uma criança, animal de estimação, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄递}{ji4di4}{11,10}
  \significado{s.}{entrega de correspondência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄售}{ji4shou4}{11,11}
  \significado{v.}{venda em consignação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄宿}{ji4su4}{11,11}
  \significado{s.}{embarque}
  \significado{v.}{embarcar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寄望}{ji4wang4}{11,11}
  \significado{v.}{depositar esperanças em}
\end{verbete}

\begin{verbete}{旣}{ji4}{11}
  \variante{既}
\end{verbete}

\begin{verbete}{假}{jia3}{11}[Radical 人]
  \significado{adj.}{falso; artificial}
  \significado{v.}{emprestar}
  \veja{假}{jia4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{假如}{jia3ru2}{11,6}
  \significado{conj.}{se; supondo; em caso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{假声}{jia3sheng1}{11,7}
  \significado{s.}{falsete}
  \veja{真声}{zhen1sheng1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{假证件}{jia3zheng4jian4}{11,7,6}
  \significado{s.}{documentos falsos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{假的}{jia3de5}{11,8}
  \significado{adj.}{falso; substituto; simulado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{假使}{jia3shi3}{11,8}
  \significado{conj.}{se; supondo; em caso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{假}{jia4}{11}[Radical 人]
  \significado{s.}{férias}
  \veja{假}{jia3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{检查}{jian3cha2}{11,9}
  \significado[次]{s.}{inspeção}
  \significado{v.}{examinar; inspecionar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{渐渐}{jian4jian4}{11,11}
  \significado{adv.}{pouco a pouco; passo a passo; progressivamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教}{jiao1}{11}[Radical 攴]
  \significado{v.}{ensinar; lecionar}
  \veja{教}{jiao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教会}{jiao1hui4}{11,6}
  \significado{v.}{mostrar; ensinar}
  \veja{教会}{jiao4hui4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教学}{jiao1xue2}{11,8}
  \significado{v.}{ensinar (como um professor)}
  \veja{教学}{jiao4xue2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脚}{jiao3}{11}[Radical 肉]
  \significado{clas.}{para chutes}
  \significado[双,只]{s.}{pé; base (de um objeto); perna (de um animal ou objeto)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{敎}{jiao4}{11}
  \variante{教}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教}{jiao4}{11}[Radical 攴]
  \significado*{s.}{sobrenome Jiao}
  \significado{s.}{religião; ensinamento}
  \significado{v.}{causar; como fazer algo; contar (explicar como fazer algo)}
  \veja{教}{jiao1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教长}{jiao4zhang3}{11,4}
  \significado{s.}{imã (Islã); mulá}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教导}{jiao4dao3}{11,6}
  \significado{s.}{orientação; ensino}
  \significado{v.}{instruir; ensinar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教会}{jiao4hui4}{11,6}
  \significado{s.}{igreja cristã}
  \veja{教会}{jiao1hui4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教师}{jiao4shi1}{11,6}
  \significado[个]{s.}{professor; mestre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教官}{jiao4guan1}{11,8}
  \significado{s.}{instrutor militar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教练}{jiao4lian4}{11,8}
  \significado[个,位,名]{s.}{instrutor; treinador (esportes)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教学}{jiao4xue2}{11,8}
  \significado[次]{s.}{ensino; instrução}
  \veja{教学}{jiao1xue2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教学楼}{jiao4xue2lou2}{11,8,13}
  \significado{s.}{edifício de salas de aula}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教室}{jiao4shi4}{11,9}
  \significado[间]{s.}{sala de aula}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教授}{jiao4shou4}{11,11}
  \significado[个,位]{s.}{professor (universitário)}
  \significado{v.}{instruir; palestrar sobre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{教堂}{jiao4tang2}{11,11}
  \significado[间]{s.}{igreja; capela}
\end{verbete}

\begin{verbete}{接}{jie1}{11}[Radical 手]
  \significado{v.}{ir buscar (alguém); ir ao encontro de (alguém); receber}
\end{verbete}

\begin{verbete}{接（电话）}{jie1(dian4hua4)}{11,5,8}
  \significado{v.}{atender (o telefone)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{接待}{jie1dai4}{11,9}
  \significado{v.}{receber (alguém); acolher; recepcionar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{接班人}{jie1ban1ren2}{11,10,2}
  \significado{s.}{sucessor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{捷径}{jie2jing4}{11,8}
  \significado{s.}{atalho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{惊呆}{jing1dai1}{11,7}
  \significado{adj.}{estupefato; chocado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{惊喜}{jing1xi3}{11,12}
  \significado{s.}{boa surpresa}
  \significado{v.}{ser agradavelmente surpreendido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{救出}{jiu4chu1}{11,5}
  \significado{v.}{resgatar; tirar do perigo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{救护车}{jiu4hu4che1}{11,7,4}
  \significado[辆]{s.}{ambulância}
\end{verbete}

\begin{verbete}{救命}{jiu4ming4}{11,8}
  \significado{interj.}{Socorro!; Salve-me!}
  \significado{v.+compl.}{salvar a vida de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{距离}{ju4li2}{11,10}
  \significado[个]{s.}{distância}
  \significado{v.}{estar distante de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脚}{jue2}{11}[Radical 肉]
  \variante{角}
\end{verbete}

\begin{verbete}{控制}{kong4zhi4}{11,8}
  \significado{v.}{controlar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{累}{lei2}{11}[Radical 糸]
  \significado*{s.}{sobrenome Lei}
  \significado{s.}{corda}
  \significado{v.}{amarrar; torcer}
  \veja{累}{lei3}
  \veja{累}{lei4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{累}{lei3}{11}[Radical 糸]
  \significado{adj.}{contínuo; repetido}
  \significado{v.}{acumular; envolver ou implicar}
  \veja{累}{lei2}
  \veja{累}{lei4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{累}{lei4}{11}[Radical 糸]
  \significado{adj.}{cansado; fatigado}
  \significado{v.}{forçar; desgastar; trabalhar duro}
  \veja{累}{lei2}
  \veja{累}{lei3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{理发}{li3fa4}{11,5}
  \significado{v.+compl.}{fazer um corte de cabelo | cortar o cabelo de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{理由}{li3you2}{11,5}
  \significado[个]{s.}{razão; justificativa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脸}{lian3}{11}[Radical 肉]
  \significado[张,个]{s.}{cara; rosto; face}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脸色}{lian3se4}{11,6}
  \significado{s.}{compleição; tez; face}
\end{verbete}

\begin{verbete}{辆}{liang4}{11}[Radical 車]
  \significado{clas.}{para automóveis, veículos, etc.}
\end{verbete}

\begin{verbete}{聊天}{liao2tian1}{11,4}
  \significado{v.+compl.}{papear; bater papo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猎物}{lie4wu4}{11,8}
  \significado{s.}{presa (vítima de um predador)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{淋}{lin2}{11}[Radical 水]
  \significado{v.}{borrifar; pingar; derramar; encharcar}
  \veja{淋}{lin4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{淋}{lin4}{11}[Radical 水]
  \significado{s.}{gonorréia}
  \significado{v.}{filtrar; coar; drenar}
  \veja{淋}{lin2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{菱角}{ling2jiao5}{11,7}
  \significado{s.}{castanha d'água}
\end{verbete}

\begin{verbete}{领}{ling3}{11}[Radical 頁]
  \significado{clas.}{para roupas, tapetes, telas, etc.}
  \significado{s.}{pescoço; colarinho}
  \significado{v.}{liderar; receber}
\end{verbete}

\begin{verbete}{领导}{ling3dao3}{11,6}
  \significado[位,个]{s.}{líder; liderança}
  \significado{v.}{liderar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{领情}{ling3qing2}{11,11}
  \significado{v.+compl.}{sintir-se grato a alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{笼}{long2}{11}[Radical 竹]
  \significado{s.}{armação fechada de bambu, arame, etc.; jaula; gaiola}
  \veja{笼}{long3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{笼子}{long2zi5}{11,3}
  \significado{s.}{jaula; cesta; gaiola; recipiente}
  \veja{笼子}{long3zi5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{笼}{long3}{11}[Radical 竹]
  \significado{v.}{envolver; cobrir}
  \veja{笼}{long2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{笼子}{long3zi5}{11,3}
  \significado{s.}{caixa grande; porta-malas}
  \veja{笼子}{long2zi5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鹿}{lu4}{11}[Radical 鹿]
  \significado{s.}{cervo; veado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{绿}{lv4}{11}[Radical 糸]
  \significado{adj.}{verde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{绿色}{lv4se4}{11,6}
  \significado{s.}{cor verde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{绿豆}{lv4dou4}{11,7}
  \significado{s.}{vagens}
\end{verbete}

\begin{verbete}{绿豆芽}{lv4dou4 ya2}{11,7,7}
  \significado{s.}{broto de feijão verde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{略}{lve4}{11}[Radical 田]
  \significado{adv.}{ligeiramente; marginalmente; aproximadamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{略微}{lve4wei1}{11,13}
  \significado{adv.}{ligeiramente; marginalmente; aproximadamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{麻将}{ma2jiang4}{11,9}
  \significado[副]{s.}{\emph{mahjong}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{麻烦}{ma2fan5}{11,10}
  \significado{adj.}{fastidioso; maçante; inconveniente; problemático}
  \significado{s.}{incômodo}
  \significado{v.}{incomodar alguém; colocar alguém em apuros}
\end{verbete}

\begin{verbete}{麻辣豆腐}{ma2la4 dou4fu5}{11,14,7,14}
  \significado{s.}{tofú guisado em molho picante (prato)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猫}{mao1}{11}[Radical 犬]
  \significado[只]{s.}{gato; MODEM (coloquial, empréstimo linguístico)}
  \significado{v.}{dialeto: esconder-se}
  \veja{猫}{mao2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猫熊}{mao1xiong2}{11,14}
  \veja{熊猫}{xiong2mao1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猫}{mao2}{11}[Radical 犬]
  \veja{猫腰}{mao2yao1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猫腰}{mao2yao1}{11,13}
  \significado{v.}{curvar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猛}{meng3}{11}[Radical 犬]
  \significado{adj.}{feroz; violento; corajoso; abrupto; (gíria) incrível}
  \significado{adv.}{de repente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猛然}{meng3ran2}{11,12}
  \significado{adv.}{de repente; abruptamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{梦}{meng4}{11}[Radical 木]
  \significado[场,个]{s.}{sonho}
  \significado{v.}{sonhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{眯}{mi1}{11}[Radical 目]
  \significado{v.}{estreitar os olhos; esmagar; (dialeto) tirar uma soneca}
  \veja{眯}{mi2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{眯}{mi2}{11}[Radical 目]
  \significado{v.}{cegar (como com poeira)}
  \veja{眯}{mi1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{密切}{mi4qie4}{11,4}
  \significado{adj.}{perto; familiar; íntimo}
  \significado{v.}{promover laços estreitos (relacionamento); prestar muita atenção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{您}{nin2}{11}[Radical 心]
  \significado{pron.}{você (formal); tu; te; ti, contigo}
  \veja{你}{ni3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{偶然}{ou3ran2}{11,12}
  \significado{adv.}{por acaso; fortuitamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{排队}{pai2dui4}{11,4}
  \significado{v.+compl.}{formar uma fila; alinhar | listar; classificar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{排水}{pai2shui3}{11,4}
  \significado{v.}{drenar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{排球}{pai2qiu2}{11,11}
  \significado[个]{s.}{voleibol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{盘}{pan2}{11}[Radical 皿]
  \significado{clas.}{para bobinas de fio; de comida:~pratos, serviços; para jogos de xadrez}
  \significado{s.}{tabuleiro; prato; bandeja; computação:~disco rígido}
  \significado{v.}{construir; checar; enrolar; examinar; transferir (propriedade)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啤酒}{pi2jiu3}{11,10}
  \significado[杯,瓶,罐,桶,缸]{s.}{cerveja (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啤酒馆}{pi2jiu3guan3}{11,10,11}
  \significado{s.}{cervejaria}
\end{verbete}

\begin{verbete}{偏偏}{pian1pian1}{11,11}
  \significado{adv.}{voluntariamente; insistentemente; persistentemente; ao contrário da expectativa; infelizmente (indicando que alguma coisa aconteceu ao contrário do que se esperava); teimosamente (indicando que algo é o oposto ao que seria normal ou razoável); precisamente (indicando que alguém ou um gripo é escolhido)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{票}{piao4}{11}[Radical 示]
  \significado{clas.}{para grupos, lotes, transações comerciais}
  \significado[张]{s.}{performance amadora de ópera chinesa; cédula eleitoral; nota; bilhete; pessoa detida por resgate}
\end{verbete}

\begin{verbete}{颇}{po1}{11}[Radical 頁]
  \significado*{s.}{sobrenome Po}
  \significado{adv.}{muito, bastante (linguagem escrita)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{骑}{qi2}{11}[Radical 馬]
  \significado{clas.}{para cavalos de sela}
  \significado{v.}{andar (cavalo, bicicleta, etc.); sentar-se montado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{骑车}{qi2che1}{11,4}
  \significado{v.}{andar de bicicleta; pedalar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{清}{qing1}{11}[Radical 水]
  \significado*{s.}{sobrenome Qing}
  \significado{adj.}{claro; limpo (água, etc.); tranquilo, quieto, puro, não corrompido; distinto}
  \significado{v.}{limpar, resolver (contas)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{清彻}{qing1che4}{11,7}
  \variante{清澈}
\end{verbete}

\begin{verbete}{清明节}{qing1ming2jie2}{11,8,5}
  \significado*{s.}{Dia Qingming, Dia dos Finados (uma das 24~divisões do ano solar no calendário lunar chinês:~dia~4 ou 5~de~abril solar)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{清凉}{qing1liang2}{11,10}
  \significado{adj.}{fresco; refrescante; (roupa) ousada, reveladora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{清唱}{qing1chang4}{11,11}
  \significado{v.}{cantar à capela}
\end{verbete}

\begin{verbete}{清理}{qing1li3}{11,11}
  \significado{v.}{limpar; arrumar; descartar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{清爽}{qing1shuang3}{11,11}
  \significado{adj.}{refrescante; relaxado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{清晰}{qing1xi1}{11,12}
  \significado{adj.}{claro, distinto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{清楚}{qing1chu5}{11,13}
  \significado{adj.}{claro; límpido}
  \significado{v.}{ser claro sobre; entender completamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{清澈}{qing1che4}{11,15}
  \significado{adj.}{claro; límpido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{情况}{qing2kuang4}{11,7}
  \significado[个,种]{s.}{circunstância; situação; estado das coisas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{情绪}{qing2xu4}{11,11}
  \significado[种]{s.}{humor; estado da mente; mau humor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{情感}{qing2gan3}{11,13}
  \significado{s.}{sentimento; emoção}
  \significado{v.}{mover-se (emocionalmente)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{球}{qiu2}{11}[Radical 玉]
  \significado[个]{s.}{bola; esfera; globo}
  \significado[场]{s.}{jogo; partida de bola}
\end{verbete}

\begin{verbete}{球拍}{qiu2pai1}{11,8}
  \significado{s.}{raquete}
\end{verbete}

\begin{verbete}{球迷}{qiu2mi2}{11,9}
  \significado[个]{s.}{fã (esportes de bola)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{圈粉}{quan1fen3}{11,10}
  \significado{s.}{(neologismo, coloquial) ganhar alguém como fã; obter novos fãs}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啥}{sha2}{11}[Radical 口]
  \significado{interr.}{Equivalente a 什么 (dialeto), também pronunciado como \dpy{sha4}}
  \veja{什么}{shen2me5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啥}{sha4}{11}[Radical 口]
  \veja{啥}{sha2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{商店}{shang1dian4}{11,8}
  \significado[家,个]{s.}{loja}
\end{verbete}

\begin{verbete}{商贸}{shang1mao4}{11,9}
  \significado{s.}{comércio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蛇}{she2}{11}[Radical 虫]
  \significado[条]{s.}{cobra; serpente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{深}{shen1}{11}[Radical 水]
  \significado{adj.}{profundo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{深夜}{shen1ye4}{11,8}
  \significado{adv.}{tarde da noite}
\end{verbete}

\begin{verbete}{深厚}{shen1hou4}{11,9}
  \significado{adj.}{profundo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{深深}{shen1shen1}{11,11}
  \significado{adj.}{profundo}
  \significado{adv.}{profundamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{绳子}{sheng2zi5}{11,3}
  \significado[条]{s.}{corda; cordão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{盛宴}{sheng4yan4}{11,10}
  \significado{s.}{celebração}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宿舍}{su4she4}{11,8}
  \significado[间]{s.}{dormitório; quarto de dormir; hostel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{随处}{sui2chu4}{11,5}
  \significado{adv.}{em qualquer lugar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{随地}{sui2di4}{11,6}
  \significado{adv.}{qualquer lugar; todo lugar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{随机存取记忆体}{sui2ji1cun2qu3ji4yi4ti3}{11,6,6,8,5,4,7}
  \significado{s.}{RAM (\emph{random access memory})}
  \veja{内存}{nei4cun2}
  \veja{随机存取存储器}{sui2ji1cun2qu3cun2chu3qi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{随机存取存储器}{sui2ji1cun2qu3cun2chu3qi4}{11,6,6,8,6,12,16}
  \significado{s.}{RAM (\emph{random access memory})}
  \veja{内存}{nei4cun2}
  \veja{随机存取记忆体}{sui2ji1cun2qu3ji4yi4ti3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{随时}{sui2shi2}{11,7}
  \significado{adv.}{a qualquer momento; sempre que necessário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{随便}{sui2bian4}{11,9}
  \significado{adj.}{à vontade; como queira; como desejar; casual; negligente; devasso}
  \significado{adv.}{aleatoriamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{探亲}{tan4qin1}{11,9}
  \significado{v.+compl.}{ir para casa para visitar a família}
\end{verbete}

\begin{verbete}{梯恩梯}{ti1'en1ti1}{11,10,11}
  \significado{s.}{TNT, trinitrotolueno (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜}{tian2}{11}[Radical 甘]
  \significado{adj.}{doce}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜心}{tian2xin1}{11,4}
  \significado{s.}{querido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜头}{tian2tou5}{11,5}
  \significado{s.}{benefício; sabor doce (de poder, sucesso, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜玉米}{tian2 yu4mi3}{11,5,6}
  \significado{s.}{milho doce}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜言}{tian2yan2}{11,7}
  \significado{s.}{boa conversa; palavras amáveis}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜品}{tian2pin3}{11,9}
  \significado{s.}{sobremesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜食}{tian2shi2}{11,9}
  \significado{s.}{doces; sobremesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜酒}{tian2jiu3}{11,10}
  \significado{s.}{licor doce}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜菊}{tian2ju2}{11,11}
  \significado{s.}{estévia, arbusto cujas folhas produzem um substituto para o açúcar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜甜圈}{tian2tian2quan1}{11,11,11}
  \significado{s.}{rosquinha; \emph{doughnut}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜筒}{tian2tong3}{11,12}
  \significado{s.}{sorvete de casquinha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜稚}{tian2zhi4}{11,13}
  \significado{s.}{doce e inocente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甜酸}{tian2suan1}{11,14}
  \significado{adj.}{agridoce}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停}{ting2}{11}[Radical 人]
  \significado{v.}{parar; estacionar (um carro)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停工}{ting2gong1}{11,3}
  \significado{v.}{parar de trabalhar; parar a produção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停办}{ting2ban4}{11,4}
  \significado{v.}{cancelar; sair do negócio; desligar; terminar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停车}{ting2che1}{11,4}
  \significado{v.}{parar de trabalhar (uma máquina); estacionar; parar (um veículo); paralisar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停车场}{ting2che1chang3}{11,4,6}
  \significado{s.}{parque de estacionamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停火}{ting2huo3}{11,4}
  \significado{s.}{cessar-fogo}
  \significado{v.+compl.}{cessar fogo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停止}{ting2zhi3}{11,4}
  \significado{v.}{cessar; encerrar; parar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停电}{ting2dian4}{11,5}
  \significado{s.}{corte de energia}
  \significado{v.}{ter uma falha de energia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停业}{ting2ye4}{11,5}
  \significado{v.}{cessar a negociação (temporária ou permanentemente); fechar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停用}{ting2yong4}{11,5}
  \significado{v.}{desabilitar; descontinuar; parar de usar; suspender}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停当}{ting2dang5}{11,6}
  \significado{adj.}{realizado; preparado; assentado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停课}{ting2ke4}{11,10}
  \significado{v.}{fechar (escola); parar as aulas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停留}{ting2liu2}{11,10}
  \significado{v.}{ficar em algum lugar temporariamente; demorar; permanecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停息}{ting2xi1}{11,10}
  \significado{v.}{cessar; parar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{停歇}{ting2xie1}{11,13}
  \significado{v.}{parar para descansar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{偷}{tou1}{11}[Radical 人]
  \significado{adv.}{furtivamente}
  \significado{v.}{furtar; roubar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{偷安}{tou1'an1}{11,6}
  \significado{v.}{buscar facilidade temporária}
\end{verbete}

\begin{verbete}{偷听}{tou1ting1}{11,7}
  \significado{v.}{bisbilhotar; monitorar (secretamente)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{偷窃}{tou1qie4}{11,9}
  \significado{v.}{furtar; roubar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{偷情}{tou1qing2}{11,11}
  \significado{v.}{manter um caso de amor clandestino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{偷袭}{tou1xi2}{11,11}
  \significado{s.}{ataque surpresa}
  \significado{v.}{montar um ataque furtivo; invadir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{偷渡}{tou1du4}{11,12}
  \significado{s.}{contrabando; imigração ilegal; clandestino (em um navio)}
  \significado{v.}{executar um bloqueio; roubar através da fronteira internacional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{偷税}{tou1shui4}{11,12}
  \significado{s.}{evasão fiscal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{偸}{tou1}{11}
  \variante{偷}
\end{verbete}

\begin{verbete}{推介}{tui1jie4}{11,4}
  \significado{s.}{promoção}
  \significado{v.}{promover; introduzir e recomendar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{推迟}{tui1chi2}{11,7}
  \significado{v.}{adiar; deixar para mais tarde; tardar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脱毛}{tuo1mao2}{11,4}
  \significado{s.}{depilação}
  \significado{v.}{perder cabelo ou penas; depilar; fazer a barba}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脱险}{tuo1xian3}{11,9}
  \significado{v.}{sair do perigo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{唾骂}{tuo4ma4}{11,9}
  \significado{v.}{insultar; amaldiçoar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{埦}{wan3}{11}
  \variante{碗}
\end{verbete}

\begin{verbete}{晚}{wan3}{11}[Radical 日]
  \significado{adj.}{tarde; noite}
\end{verbete}

\begin{verbete}{晚上}{wan3shang5}{11,3}
  \significado{adv.}{noite; à noite}
\end{verbete}

\begin{verbete}{晚会}{wan3hui4}{11,6}
  \significado[个]{s.}{festa noturna}
\end{verbete}

\begin{verbete}{晚报}{wan3bao4}{11,7}
  \significado{s.}{jornal da noite}
\end{verbete}

\begin{verbete}{晚饭}{wan3fan4}{11,7}
  \significado[份,顿,次,餐]{s.}{jantar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{晚近}{wan3jin4}{11,7}
  \significado{adj.}{recente; mais recente no passado}
  \significado{adv.}{ultimamente; recentemente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{晚育}{wan3yu4}{11,8}
  \significado{s.}{parto tardio}
  \significado{v.}{ter um filho mais tarde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{晚点}{wan3dian3}{11,9}
  \significado{adj.}{atrasado}
  \significado{s.}{jantar leve}
\end{verbete}

\begin{verbete}{晚景}{wan3jing3}{11,12}
  \significado{s.}{circunstâncias dos anos de declínio de alguém; cena noturna}
\end{verbete}

\begin{verbete}{晚餐}{wan3can1}{11,16}
  \significado[份,顿,次]{s.}{jantar; refeição noturna}
\end{verbete}

\begin{verbete}{维吾尔}{wei2wu2'er3}{11,7,5}
  \significado*{s.}{Grupo étnico Uigur de Xinjiang}
\end{verbete}

\begin{verbete}{悉心}{xi1xin1}{11,4}
  \significado{adv.}{colocar o coração (e a alma) em algo; com muito cuidado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{悉尼}{xi1ni2}{11,5}
  \significado*{s.}{Sidney}
\end{verbete}

\begin{verbete}{悉数}{xi1shu3}{11,13}
  \significado{adv.}{enumerar em detalhes; explicar claramente}
  \veja{悉数}{xi1shu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{悉数}{xi1shu4}{11,13}
  \significado{adv.}{todos; cada um; toda a soma}
  \veja{悉数}{xi1shu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{袭击}{xi2ji1}{11,5}
  \significado{s.}{ataque (especialmente um ataque surpresa); invasão}
  \significado{v.}{atacar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{斜阳}{xie2yang2}{11,6}
  \significado{s.}{sol poente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谐}{xie2}{11}[Radical 言]
  \significado{adj.}{harmonioso; humorístico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{虚伪}{xu1wei3}{11,6}
  \significado{adj.}{falso; hipócrita; artificial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{悬挂}{xuan2gua4}{11,9}
  \significado{s.}{(veículo) suspensão}
  \significado{v.}{suspender}
\end{verbete}

\begin{verbete}{悬崖}{xuan2ya2}{11,11}
  \significado{s.}{precipício; penhasco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{旋转}{xuan2zhuan3}{11,8}
  \significado{v.}{girar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雪}{xue3}{11}[Radical 雨]
  \significado*{s.}{sobrenome Xue}
  \significado[场]{s.}{neve}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雪人}{xue3ren2}{11,2}
  \significado{s.}{boneco de neve; \emph{Yeti}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雪山}{xue3shan1}{11,3}
  \significado{s.}{montanha coberta de neve}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雪花}{xue3hua1}{11,7}
  \significado{s.}{floco de neve}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雪板}{xue3ban3}{11,8}
  \significado{s.}{prancha de \emph{snowboard}}
  \significado{v.}{praticar \textit{snowboard}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雪葩}{xue3pa1}{11,12}
  \significado{s.}{sorvete}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雪鞋}{xue3xie2}{11,15}
  \significado[双]{s.}{sapatos de neve}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雪糕}{xue3gao1}{11,16}
  \significado{s.}{picolé}
\end{verbete}

\begin{verbete}{崖}{ya2}{11}[Radical 山]
  \significado{s.}{precipício; penhasco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{眼}{yan3}{11}[Radical 目]
  \significado{clas.}{para grandes coisas ocas (poços, fogões, panelas, etc.)}
  \significado[只,双]{s.}{ponto crucial (de um assunto); olho; pequeno buraco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{眼花缭乱}{yan3hua1liao2luan4}{11,7,15,7}
  \significado{v.}{ficar deslumbrado, deslumbrar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{眼证}{yan3zheng4}{11,7}
  \significado{s.}{testemunha ocular}
\end{verbete}

\begin{verbete}{眼泪}{yan3lei4}{11,8}
  \significado[滴]{s.}{choro; lágrimas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{眼柄}{yan3bing3}{11,9}
  \significado{s.}{pedúnculo ocular (de crustáceo, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{眼袋}{yan3dai4}{11,11}
  \significado{s.}{inchaço sob os olhos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{眼睛}{yan3jing5}{11,13}
  \significado[只,双]{s.}{olho(s)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{眼镜}{yan3jing4}{11,16}
  \significado[副]{s.}{óculos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{野}{ye3}{11}[Radical 里]
  \significado{adj.}{selvagem; rude}
  \significado{s.}{campo; espaço aberto; limite}
\end{verbete}

\begin{verbete}{野生}{ye3sheng1}{11,5}
  \significado{adj.}{selvagem; não domesticado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{液体}{ye4ti3}{11,7}
  \significado{adj./s.}{líquido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{银行}{yin2hang2}{11,6}
  \significado[家,个]{s.}{banco; agência bancária}
\end{verbete}

\begin{verbete}{银色}{yin2se4}{11,6}
  \significado{s.}{prateado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{银河}{yin2he2}{11,8}
  \significado*{s.}{Via Láctea}
  \veja{银河系}{yin2he2xi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{银河系}{yin2he2xi4}{11,8,7}
  \significado*{s.}{Galáxia Via Láctea}
  \veja{银河}{yin2he2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{淤泥}{yu1ni2}{11,8}
  \significado{s.}{lodo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{渔}{yu2}{11}[Radical 水]
  \significado[条]{s.}{pescador}
  \significado{v.}{pescar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{渔夫}{yu2fu1}{11,4}
  \significado{s.}{pescador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{渔民}{yu2min2}{11,5}
  \significado{s.}{pescadores; povo pescador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{渔场}{yu2chang3}{11,6}
  \significado{s.}{área de pesca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{渔网}{yu2wang3}{11,6}
  \significado{s.}{rede de pesca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{渔汛}{yu2xun4}{11,6}
  \significado{s.}{temporada de pesca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{渔具}{yu2ju4}{11,8}
  \significado{s.}{equipamento de pesca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{渔轮}{yu2lun2}{11,8}
  \significado{s.}{navio de pesca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{渔捞}{yu2lao1}{11,10}
  \significado{s.}{pesca (como atividade comercial)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{渔船}{yu2chuan2}{11,11}
  \significado[条]{s.}{barco de pesca}
  \veja{鱼船}{yu2chuan2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{渔船队}{yu2chuan2dui4}{11,11,4}
  \significado{s.}{frota pesqueira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{渔猎}{yu2lie4}{11,11}
  \significado{s.}{pesca e caça}
  \significado{v.}{saquear; pilhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{渔笼}{yu2long2}{11,11}
  \significado{s.}{gaiola de pesca; armadilha de pesca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{欲}{yu4}{11}[Radical 欠]
  \significado{adj.}{desejo; apetite; paixão; luxúria; ganância}
  \significado{v.}{desejar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{章}{zhang1}{11}[Radical 音]
  \significado*{s.}{sobrenome Zhang}
  \significado{s.}{capítulo; seção; cláusula;  movimento (de sinfonia); selo; crachá; regulamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{章鱼}{zhang1yu2}{11,8}
  \significado{s.}{polvo; octópode}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着}{zhao1}{11}[Radical 目]
  \significado{interj.}{Tudo bem!}
  \significado{s.}{movimento (xadrez); truque}
  \veja{着}{zhao2}
  \veja{着}{zhe5}
  \veja{着}{zhuo2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着数}{zhao1shu4}{11,13}
  \significado{s.}{estratégia; movimento (no xadrez, no palco, nas artes marciais); esquema; truque}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着}{zhao2}{11}[Radical 目]
  \significado{v.}{ser afetado por; queimar; pegar fogo; entrar em contato com; sentir; tocar}
  \veja{着}{zhao1}
  \veja{着}{zhe5}
  \veja{着}{zhuo2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着地}{zhao2di4}{11,6}
  \significado{v.}{pousar; tocar o chão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着花}{zhao2hua1}{11,7}
  \significado{v.}{florescer}
  \veja{着花}{zhuo2hua1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着急}{zhao2ji2}{11,9}
  \significado{adj.}{inquieto; ansioso}
  \significado{s.}{preocupação; ansiedade}
  \significado{v.+compl.}{preocupar-se; sentir-se ansioso | sentir uma sensação de urgência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着凉}{zhao2liang2}{11,10}
  \significado{v.}{pegar um resfriado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着}{zhe5}{11}[Radical 目]
  \significado{part.}{indicando ação em andamento ou estado em andamento}
  \veja{着}{zhao1}
  \veja{着}{zhao2}
  \veja{着}{zhuo2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{职业}{zhi2ye4}{11,5}
  \significado{adj.}{profissional}
  \significado{s.}{ocupação, profissão, vocação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{职员}{zhi2yuan2}{11,7}
  \significado[个,位]{s.}{empregado; trabalhador de escritório; membro da equipe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猪}{zhu1}{11}[Radical 犬]
  \significado[口,头]{s.}{porco; suíno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猪头}{zhu1tou2}{11,5}
  \significado{s.}{tolo; idiota}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猪柳}{zhu1liu3}{11,9}
  \significado{s.}{filé de porco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猪笼}{zhu1long2}{11,11}
  \significado{s.}{estrutura cilíndrica de bambu ou arame usada para restringir um porco durante o transporte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猪窠}{zhu1ke1}{11,13}
  \significado{s.}{chiqueiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着}{zhuo2}{11}[Radical 目]
  \significado{v.}{aplicar; contactar; usar; vestir (roupas)}
  \veja{着}{zhao1}
  \veja{着}{zhao2}
  \veja{着}{zhe5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着手}{zhuo2shou3}{11,4}
  \significado{v.}{colocar a mão nisso; estabelecer; começar uma tarefa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着花}{zhuo2hua1}{11,7}
  \significado{s.}{floração}
  \significado{v.}{florescer}
  \veja{着花}{zhao2hua1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着眼}{zhuo2yan3}{11,11}
  \significado{v.}{ter seus olhos em (um objetivo); ter algo em mente; concentrar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着装}{zhuo2zhuang1}{11,12}
  \significado{s.}{roupa; vestimenta}
  \significado{v.}{vestir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{着想}{zhuo2xiang3}{11,13}
  \significado{v.}{considerar (as necessidades de outras pessoas); pensar (para os outros)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{族}{zu2}{11}[Radical 方]
  \significado{s.}{raça; nacionalidade; etnia; clã; por extensão, grupo social}
\end{verbete}

\begin{verbete}{做}{zuo4}{11}[Radical 人]
  \significado{v.}{fazer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{做生活}{zuo4sheng1huo2}{11,5,9}
  \significado{v.}{fazer tabalhos manuais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{做戏}{zuo4xi4}{11,6}
  \significado{v.}{atuar em uma peça; fazer uma peça}
\end{verbete}

\begin{verbete}{做饭}{zuo4fan4}{11,7}
  \significado{v.}{preparar uma refeição; cozinhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{做作}{zuo4zuo5}{11,7}
  \significado{adj.}{afetado; artificial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{做法}{zuo4fa3}{11,8}
  \significado[个]{s.}{método para fazer; prática; receita; maneira de lidar com algo; método de trabalho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{做活}{zuo4huo2}{11,9}
  \significado{v.}{trabalhar para ganhar a vida (especialmente de mulher costureira)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{做眼}{zuo4yan3}{11,11}
  \significado{v.}{agir como um guia; trabalhar como espião}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%

