%%%
%%% 12画
%%%

\section*{12画}\addcontentsline{toc}{section}{12画}

\begin{verbete}{奥}{ao4}{12}[Radical 大]
  \significado{adj.}{obscuro; misterioso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{奥运}{ao4yun4}{12,7}
  \significado*{s.}{Jogos Olímpicos; Olimpíadas (abreviação de 奥林匹克运动会)}
  \veja{奥林匹克运动会}{ao4lin2pi3ke4 yun4dong4hui4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{奥运会}{ao4yun4hui4}{12,7,6}
  \significado*{s.}{Jogos Olímpicos; Olimpíadas (abreviação de 奥林匹克运动会)}
  \veja{奥林匹克运动会}{ao4lin2pi3ke4 yun4dong4hui4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{奥林匹克运动会}{ao4lin2pi3ke4 yun4dong4hui4}{12,8,4,7,7,6,6}
  \significado*{s.}{Jogos Olímpicos; Olimpíadas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{奥特曼}{ao4te4man4}{12,10,11}
  \significado*{s.}{\emph{Ultraman},  super-herói de ficção científica japonesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{棒冰}{bang4bing1}{12,6}
  \significado{s.}{picolé}
\end{verbete}

\begin{verbete}{棒棒糖}{bang4bang4tang2}{12,12,16}
  \significado[根]{s.}{pirulito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{编程}{bian1cheng2}{12,12}
  \significado{s.}{programa de computador}
  \significado{v.}{programar computador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{遍}{bian4}{12}[Radical 辵]
  \significado{adv.}{em todos os lugares; por toda parte}
  \significado{clas.}{para a repetição de ações de leitura, fala ou escrita}
\end{verbete}

\begin{verbete}{博文}{bo2wen2}{12,4}
  \significado{s.}{artigo em um blog}
  \significado{v.}{escrever um artigo em um blog}
\end{verbete}

\begin{verbete}{博主}{bo2zhu3}{12,5}
  \significado{s.}{blogueiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{博物馆}{bo2wu4guan3}{12,8,11}
  \significado{s.}{museu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{裁}{cai2}{12}[Radical 衣]
  \significado{s.}{decisão; julgamento}
  \significado{v.}{recortar (tecido de uma roupa); cortar; aparar; reduzir; diminuir; cortar pessoal de uma equipe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{策划}{ce4hua4}{12,6}
  \significado{s.}{planejador; produtor; plano}
  \significado{v.}{esquematizar; engenhar; planejar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{曾经}{ceng2jing1}{12,8}
  \significado{adv.}{uma vez; antes; costumava; no passado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{插手}{cha1shou3}{12,4}
  \significado{v.+compl.}{envolver-se em; dar uma mão | ter (tomar) uma mão; cutucar o nariz de alguém; intrometer-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{插话}{cha1hua4}{12,8}
  \significado{s.}{interrupção; digressão}
  \significado{v.+compl.}{interromper (a fala de alguém)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{禅}{chan2}{12}[Radical 示]
  \significado*{s.}{Zen}
  \significado{s.}{meditação (Budismo)}
  \veja{禅}{shan4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{超市}{chao1shi4}{12,5}
  \significado[家]{s.}{supermercado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{超级}{chao1ji2}{12,6}
  \significado{adv.}{(prefixos) super-, ultra-, hiper-}
\end{verbete}

\begin{verbete}{超声}{chao1sheng1}{12,7}
  \significado{adj.}{ultrasônico}
  \significado{s.}{ultrasom}
\end{verbete}

\begin{verbete}{朝}{chao2}{12}[Radical ⽉]
  \significado{s.}{corte imperial ou real; governo; dinastia; reinado de um soberano ou imperador; tribunal ou assembléia mantida por um soberano ou imperador}
  \significado{v.}{fazer uma peregrinação a}
  \veja{朝}{zhao1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{朝廷}{chao2ting2}{12,6}
  \significado{s.}{corte imperial; dinastia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{朝鲜}{chao2xian3}{12,14}
  \significado*{s.}{Coréia do Norte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{惩处}{cheng2chu3}{12,5}
  \significado{v.}{administrar justiça; punir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{惩罚}{cheng2fa2}{12,9}
  \significado{v.}{punir; penalizar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{程序}{cheng2xu4}{12,7}
  \significado{s.}{procedimento; sequência; ordem; programa de computador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{程序设计}{cheng2xu4she4ji4}{12,7,6,4}
  \significado{s.}{programação de computadores}
\end{verbete}

\begin{verbete}{程序库}{cheng2xu4ku4}{12,7,7}
  \significado{s.}{biblioteca de funções e procedimentos para programas de computador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{程控}{cheng2kong4}{12,11}
  \significado{s.}{programado; sob controle automático}
\end{verbete}

\begin{verbete}{厨房}{chu2fang2}{12,8}
  \significado[间]{s.}{cozinha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{窗帘}{chuang1lian2}{12,8}
  \significado{s.}{cortina}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葱}{cong1}{12}[Radical 艸]
  \significado{s.}{cebolinha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{酢}{cu4}{12}[Radical 酉]
  \variante{醋}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搓}{cuo1}{12}[Radical 手]
  \significado{s.}{torção}
  \significado{v.}{esfregar ou rolar entre as mãos ou dedos; torcer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搭讪}{da1shan4}{12,5}
  \significado{v.}{bater em alguém; incitar uma conversa; começar a conversar para acabar com um silêncio constrangedor ou uma situação embaraçosa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搭配}{da1pei4}{12,10}
  \significado{v.}{emparelhar; combinar; organizar em pares; adicionar alguém em um grupo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{答案}{da2'an4}{12,10}
  \significado[个]{s.}{resposta; solução}
\end{verbete}

\begin{verbete}{道理}{dao4li5}{12,11}
  \significado[个]{s.}{razão; argumento; sentido; princípio; base; justificativa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{道歉}{dao4qian4}{12,14}
  \significado{v.+compl.}{desculpar-se; fazer um pedido de desculpas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{登}{deng1}{12}[Radical 癶]
  \significado{v.}{subir (montanha, cume)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{等}{deng3}{12}[Radical 竹]
  \significado{v.}{esperar; esperar por}
\end{verbete}

\begin{verbete}{等待}{deng3dai4}{12,9}
  \significado{v.}{esperar; esperar por}
\end{verbete}

\begin{verbete}{堤坝}{di1ba4}{12,7}
  \significado{s.}{represa; dique; barragem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{貂}{diao1}{12}[Radical 豸]
  \significado{s.}{marta; fuinha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{渡过}{du4guo4}{12,6}
  \significado{v.}{atravessar; passar por}
\end{verbete}

\begin{verbete}{短}{duan3}{12}[Radical ⽮]
  \significado{adj.}{curto; breve}
\end{verbete}

\begin{verbete}{短少}{duan3shao3}{12,4}
  \significado{v.}{estar aquém do valor total}
\end{verbete}

\begin{verbete}{短处}{duan3chu4}{12,5}
  \significado{s.}{defeito; falta; pontos fracos de alguém; deficiência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{短视}{duan3shi4}{12,8}
  \significado{adj.}{míope}
\end{verbete}

\begin{verbete}{短促}{duan3cu4}{12,9}
  \significado{adj.}{curto (tom de voz); fugaz; ofegante (respiração); curto no tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{短缺}{duan3que1}{12,10}
  \significado{s.}{escassez}
\end{verbete}

\begin{verbete}{短裤}{duan3ku4}{12,12}
  \significado{s.}{calção; shorts}
\end{verbete}

\begin{verbete}{短跑}{duan3pao3}{12,12}
  \significado{s.}{corrida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{短期}{duan3qi1}{12,12}
  \significado{s.}{curto prazo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{短暂}{duan3zan4}{12,12}
  \significado{adj.}{momentâneo; de curta duração}
\end{verbete}

\begin{verbete}{筏}{fa2}{12}[Radical 竹]
  \significado{s.}{jangada (de troncos, bambus, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{番茄}{fan1qie2}{12,8}
  \significado{s.}{tomate}
\end{verbete}

\begin{verbete}{焚香}{fen2xiang1}{12,9}
  \significado{v.}{queimar incenso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{愤世嫉俗}{fen4shi4ji2su2}{12,5,13,9}
  \significado{v.}{ser cínico; ser amargurado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{愤怒}{fen4nu4}{12,9}
  \significado{adj.}{zangado; indignado}
  \significado{s.}{ira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搁浅}{ge1qian3}{12,8}
  \significado{v.}{ficar encalhado (navio).; encalhar; encontrar dificuldades e parar (figurativo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{棺}{guan1}{12}[Radical ⽊]
  \significado{s.}{caixão; esquife; ataúde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{锅}{guo1}{12}[Radical 金]
  \significado[口,只]{s.}{panela, frigideira, \emph{wok}, caldeirão; coisa em forma de pote}
\end{verbete}

\begin{verbete}{韩国}{han2guo2}{12,8}
  \significado*{s.}{Coréia do Sul}
\end{verbete}

\begin{verbete}{韩国人}{han2guo2ren2}{12,8,2}
  \significado{s.}{coreano; nascido na Coréia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喝}{he1}{12}[Radical 口]
  \significado{interj.}{Meu Deus!}
  \significado{v.}{beber}
  \veja{喝}{he4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喝醉}{he1zui4}{12,15}
  \significado{v.}{ficar bêbado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喝}{he4}{12}[Radical 口]
  \significado{v.}{gritar bem alto}
  \veja{喝}{he1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喝彩}{he4cai3}{12,11}
  \significado{s.}{aclamar; torcer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{黑}{hei1}{12}[Radical ⿊][Kangxi 203]
  \significado{adj.}{preto; escuro; ilegal; secreto; sombrio; sinistro}
  \significado{v.}{esconder (algo); difamar; hackear (computador, empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{黑色}{hei1se4}{12,6}
  \significado{s.}{cor preta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{黑板}{hei1ban3}{12,8}
  \significado[块,个]{s.}{quadro negro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{黑客}{hei1ke4}{12,9}
  \significado{s.}{\emph{hacker} (computação, empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猴子}{hou2zi5}{12,3}
  \significado[只]{s.}{macaco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{湖}{hu2}{12}[Radical 水]
  \significado[个,片]{s.}{lago}
\end{verbete}

\begin{verbete}{湖南}{hu2nan2}{12,9}
  \significado*{s.}{Hunan}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葫芦}{hu2lu5}{12,7}
  \significado{adj.}{confuso}
  \significado{s.}{cabaça;  termo genérico para bloco e equipamento (ou partes dele)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{滑}{hua2}{12}[Radical 水]
  \significado*{s.}{sobrenome Hua}
  \significado{adj.}{deslizado}
  \significado{v.}{deslizar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{滑雪}{hua2xue3}{12,11}
  \significado{v.+compl.}{esquiar; fazer esqui}
\end{verbete}

\begin{verbete}{惑星}{huo4xing1}{12,9}
  \significado{s.}{planeta}
  \veja{行星}{xing2xing1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{集团}{ji2tuan2}{12,6}
  \significado{s.}{grupo; bloco; corporação; conglomerado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{集体}{ji2ti3}{12,7}
  \significado{s.}{coletivo (decisão); esforço (conjunto); um grupo; uma equipe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{傢具}{jia1ju4}{12,8}
  \variante{家具}
\end{verbete}

\begin{verbete}{强}{jiang4}{12}[Radical 弓]
  \significado{adj.}{teimoso; inflexível}
  \veja{强}{qiang2}
  \veja{强}{qiang3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{焦虑}{jiao1lv4}{12,10}
  \significado{adj.}{ansioso; preocupado; apreensivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{街}{jie1}{12}[Radical 行]
  \significado[条]{s.}{rua}
\end{verbete}

\begin{verbete}{街舞}{jie1wu3}{12,14}
  \significado{s.}{dança de rua, \emph{street dance} (por exemplo, \emph{breakdance})}
\end{verbete}

\begin{verbete}{景色}{jing3se4}{12,6}
  \significado{s.}{paisagem; panorama; vista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{敬礼}{jing4li3}{12,5}
  \significado{s.}{saudação}
  \significado{v.}{saudar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{就}{jiu4}{12}[Radical 尢]
  \significado{adv.}{exatamente; justamente}
  \significado{v.}{realizar; se envolver em; acompanhar (em alimentos); aproveitar; avançar; empreender}
\end{verbete}

\begin{verbete}{就业}{jiu4ye4}{12,5}
  \significado{v.+compl.}{obter emprego; assumir uma ocupação; conseguir um emprego}
\end{verbete}

\begin{verbete}{就是}{jiu4shi4}{12,9}
  \significado{adv.}{exatamente, precisamente; apenas, simplesmente; (usado correlativamente com 也) mesmo, mesmo se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{就职}{jiu4zhi2}{12,11}
  \significado{v.}{assumir o cargo, assumir um posto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{渴}{ke3}{12}[Radical 水]
  \significado{adj.}{sedento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{裤子}{ku4zi5}{12,3}
  \significado[条]{s.}{calças}
\end{verbete}

\begin{verbete}{款}{kuan3}{12}[Radical 欠]
  \significado{clas.}{para versões ou modelos (de um produto)}
  \significado[笔,个]{s.}{montante de dinheiro; fundos; parágrafo; seção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葵花}{kui2hua1}{12,7}
  \significado{s.}{girassol (flor)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{絫}{lei3}{12}
  \variante{累}
\end{verbete}

\begin{verbete}{詈骂}{li4ma4}{12,9}
  \significado{v.}{xingar; abusar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{联合}{lian2he2}{12,6}
  \significado{s.}{aliança; articulação}
  \significado{v.}{combinar; unir; articular}
\end{verbete}

\begin{verbete}{联合会}{lian2he2hui4}{12,6,6}
  \significado{s.}{federação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{落日}{luo4ri4}{12,4}
  \significado{s.}{pôr do sol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{落后}{luo4hou4}{12,6}
  \significado{s.}{atraso}
  \significado{v.+compl.}{ficar para trás; atrasar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{落汤鸡}{luo4tang1ji1}{12,6,7}
  \significado{s.}{uma pessoa que parece encharcada e acamada; sofrimento profundo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{屡次}{lv3ci4}{12,6}
  \significado{adv.}{repetidamente; uma e outra vez; muitas vezes}
\end{verbete}

\begin{verbete}{帽子}{mao4zi5}{12,3}
  \significado[顶]{s.}{chapéu; boné; (fig.) rótulo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{棉}{mian2}{12}[Radical 木]
  \significado{s.}{termo genérico para algodão ou paina; algodão; acolchoado ou estofado com algodão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喔}{o1}{12}[Radical 口]
  \significado{interj.}{Oh!, Entendi! (usado para indicar realização, compreensão)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跑}{pao2}{12}[Radical 足]
  \significado{v.}{(de um animal) dar patadas (no chão)}
  \veja{跑}{pao3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跑}{pao3}{12}[Radical 足]
  \significado{v.}{vazar ou evaporar (sobre um gás ou líquido); escapar; correr; correr (em tarefas, etc.); fugir}
  \veja{跑}{pao2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跑马}{pao3ma3}{12,3}
  \significado{s.}{corrida de cavalos}
  \significado{v.}{andar a cavalo em ritmo acelerado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跑步}{pao3bu4}{12,7}
  \significado{s.}{corrida}
  \significado{v.+compl.}{correr; (militar) marchar em dupla}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跑肚}{pao3du4}{12,7}
  \significado{v.}{coloquial:~ter diarréia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跑调}{pao3diao4}{12,10}
  \significado{v.}{coloquial:~estar fora do tom ou desafinado (enquanto canta)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跑掉}{pao3diao4}{12,11}
  \significado{v.}{fugir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跑腿}{pao3tui3}{12,13}
  \significado{v.}{realizar tarefas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跑酷}{pao3ku4}{12,14}
  \significado*{s.}{\emph{Parkour} (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跑题}{pao3ti2}{12,15}
  \significado{v.}{divagar; fugir do assunto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赔钱}{pei2qian2}{12,10}
  \significado{v.+compl.}{perder dinheiro | pagar pelos danos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{脾气}{pi2qi5}{12,4}
  \significado{s.}{temperamento; humor; disposição; caráter}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甁}{ping2}{12}
  \variante{瓶}
\end{verbete}

\begin{verbete}{铺}{pu1}{12}[Radical 金]
  \significado{v.}{espalhar; exibir; montar}
  \veja{铺}{pu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{铺垫}{pu1dian4}{12,9}
  \significado{s.}{cobre leito; colcha; roupa de cama}
  \significado{v.}{pavimentar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葡}{pu2}{12}[Radical 艸]
  \significado*{s.}{Portugal, abreviação de~葡萄牙}
  \veja{葡萄牙}{pu2tao2ya2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葡文}{pu2wen2}{12,4}
  \significado{s.}{português, língua portuguesa}
  \veja{葡萄牙文}{pu2tao2ya2wen2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葡汉词典}{pu2-han4 ci2dian3}{12,5,7,8}
  \significado{s.}{dicionário português-chinês}
  \veja{汉葡词典}{han4-pu2 ci2dian3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葡语}{pu2yu3}{12,9}
  \significado{s.}{português, língua portuguesa}
  \veja{葡萄牙语}{pu2tao2ya2yu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葡萄牙}{pu2tao2ya2}{12,11,4}
  \significado{s.}{Portugal}
  \veja{葡}{pu2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葡萄牙文}{pu2tao2ya2wen2}{12,11,4,4}
  \significado{s.}{português, língua portuguesa}
  \veja{葡文}{pu2wen2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葡萄牙语}{pu2tao2ya2yu3}{12,11,4,9}
  \significado{s.}{português, língua portuguesa}
  \veja{葡语}{pu2yu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葡萄}{pu2tao5}{12,11}
  \significado{s.}{uva}
\end{verbete}

\begin{verbete}{普通话}{pu3tong1hua4}{12,10,8}
  \significado*{s.}{Mandarim (lit. ``linguagem comum''); Putonghua (fala comum da língua chinesa); discurso comum}
\end{verbete}

\begin{verbete}{铺}{pu4}{12}[Radical 金]
  \significado{s.}{cama de tábua; lugar para dormir; loja; depósito}
  \veja{铺}{pu1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{强}{qiang2}{12}[Radical 弓]
  \significado*{s.}{sobrenome Qiang}
  \significado{adj.}{melhor em sua categoria; melhor; poderoso; forte; vigoroso; violento}
  \veja{强}{jiang4}
  \veja{强}{qiang3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{强}{qiang3}{12}[Radical 弓]
  \significado{v.}{obrigar; forçar; fazer um esforço; esforçar-se}
  \veja{强}{jiang4}
  \veja{强}{qiang2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{琴键}{qin2jian4}{12,13}
  \significado{s.}{tecla de piano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{趋势}{qu1shi4}{12,8}
  \significado{s.}{tendência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{确}{que4}{12}[Radical 石]
  \significado{adj.}{autenticado; sólido; firme; real; verdadeiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{确实}{que4shi2}{12,8}
  \significado{adj.}{real; verdadeiro; confiável}
  \significado{adv.}{realmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{裙子}{qun2zi5}{12,3}
  \significado[条]{s.}{saia; vestido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{然}{ran2}{12}[Radical 火]
  \significado{conj.}{mas; no entanto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{然而}{ran2'er2}{12,6}
  \significado{conj.}{mas; no entanto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{然后}{ran2hou4}{12,6}
  \significado{conj.}{depois; logo; portanto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{揉}{rou2}{12}[Radical 手]
  \significado{v.}{amassar; massagear; esfregar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{揉碎}{rou2sui4}{12,13}
  \significado{v.}{esmagar; desintegrar-se em pedaços}
\end{verbete}

\begin{verbete}{散}{san3}{12}[Radical 攴]
  \significado{adj.}{disseminado; dispersado; solto}
  \significado{s.}{medicamento em pó}
  \significado{v.}{soltar-se; desmoronar}
  \veja{散}{san4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{散}{san4}{12}[Radical 攴]
  \significado{v.}{terminar (uma reunião, etc.); dispersar; disseminar; dissipar}
  \veja{散}{san3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{散心}{san4xin1}{12,4}
  \significado{v.+compl.}{aliviar o tédio; desfrutar de uma diversão; estar despreocupado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{散步}{san4bu4}{12,7}
  \significado{v.+compl.}{dar um passeio; passear | dar uma caminhada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{骚乱}{sao1luan4}{12,7}
  \significado{s.}{rebelião; perturbação; tumulto}
  \significado{v.}{criar um distúrbio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{嫂子}{sao3zi5}{12,3}
  \significado{s.}{esposa do irmão mais velho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{森林}{sen1lin2}{12,8}
  \significado{s.}{floresta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{善意}{shan4yi4}{12,13}
  \significado{s.}{boa vontade; benevolência; bondade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{禅}{shan4}{12}[Radical 示]
  \significado{v.}{abdicar}
  \veja{禅}{chan2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赏心悦目}{shang3xin1yue4mu4}{12,4,10,5}
  \significado{expr.}{"Aquece o coração e encanta os olhos."}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赏赐}{shang3ci4}{12,12}
  \significado{s.}{recompensa; prêmio}
  \significado{v.}{recompensar; premiar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{稍}{shao1}{12}[Radical 禾]
  \significado{adv.}{um pouco; ligeiramente; em vez de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{稍微}{shao1wei1}{12,13}
  \significado{adv.}{um pouco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{掱}{shou3}{12}[Radical 手]
  \variante{手}
\end{verbete}

\begin{verbete}{舒服}{shu1fu5}{12,8}
  \significado{adj.}{estar confortável; bem disposto; (sentir-se) bem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{属}{shu3}{12}[Radical 尸]
  \significado{s.}{categoria; gênero (taxonomia); familiares; dependentes}
  \significado{v.}{pertencer; subordinar; nascer no ano do signo de (um dos doze animais zodiacais); provar ser; constituir}
  \veja{属}{zhu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{属于}{shu3yu2}{12,3}
  \significado{v.}{ser classificado como; pertencer a; fazer parte de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{暑假}{shu3jia4}{12,11}
  \significado[个]{s.}{férias de verão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{税}{shui4}{12}[Radical 禾]
  \significado{s.}{taxas; impostos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{斯巴达}{si1ba1da2}{12,4,6}
  \significado*{s.}{Esparta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{痠}{suan1}{12}
  \significado{v.}{doer; estar dolorido}
  \variante{酸}
\end{verbete}

\begin{verbete}{提及}{ti2ji2}{12,3}
  \significado{v.}{mencionar; levantar (um assunto); chamar a atenção de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{提升}{ti2sheng1}{12,4}
  \significado{v.}{promover (para uma posição de classificação mais alta); levantar, içar; (fig.) elevar, levantar, melhorar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{提高}{ti2gao1}{12,10}
  \significado{v.}{melhorar; aumentar; elevar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{童年}{tong2nian2}{12,6}
  \significado{s.}{infância}
\end{verbete}

\begin{verbete}{痛骂}{tong4ma4}{12,9}
  \significado{v.}{repreender severamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喂}{wei2}{12}[Radical 口]
  \significado{interj.}{Alô!; Olá! (quando respondendo a um telefonema)}
  \veja{喂}{wei4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喂}{wei4}{12}[Radical 口]
  \significado{interj.}{Ei!; chamar atenção}
  \significado{v.}{alimentar; alimentar (um animal, bebê, inválido, etc.)}
  \veja{喂}{wei2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喂母乳}{wei4mu3ru3}{12,5,8}
  \significado{s.}{amamentação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喂奶}{wei4nai3}{12,5}
  \significado{v.}{amamentar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喂食}{wei4shi2}{12,9}
  \significado{v.}{alimentar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喂养}{wei4yang3}{12,9}
  \significado{v.}{alimentar (uma criança, animal doméstico, etc.); manter; criar (um animal)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喂哺}{wei4bu3}{12,10}
  \significado{v.}{alimentar (um bebê)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喂料}{wei4liao4}{12,10}
  \significado{v.}{alimentar (também no sentido figurativo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{温度}{wen1du4}{12,9}
  \significado[个]{s.}{temperatura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{温度计}{wen1du4ji4}{12,9,4}
  \significado{s.}{termógrafo; termômetro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{温度表}{wen1du4biao3}{12,9,8}
  \significado{s.}{termômetro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{温度梯度}{wen1du4ti1du4}{12,9,11,9}
  \significado{s.}{gradiente de temperatura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{温柔}{wen1rou2}{12,9}
  \significado{adj.}{gentil e suave, terno, doce (comumente usado para descrever uma menina ou mulher)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{温暖}{wen1nuan3}{12,13}
  \significado{s.}{cordialidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{握手}{wo4shou3}{12,4}
  \significado{v.+compl.}{apertar as mãos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喜欢}{xi3huan5}{12,6}
  \significado{v.}{gostar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喜剧}{xi3ju4}{12,10}
  \significado[部,出]{s.}{uma comédia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{羡慕}{xian4mu4}{12,14}
  \significado{v.}{invejar; admirar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谢天谢地}{xie4tian1xie4di4}{12,4,12,6}
  \significado{expr.}{agradecer a Deus; agradecer aos céus}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谢世}{xie4shi4}{12,5}
  \significado{v.}{morrer; falecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谢病}{xie4bing4}{12,10}
  \significado{v.}{desculpar-se por causa de doença}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谢恩}{xie4'en1}{12,10}
  \significado{v.}{agradecer a alguém pelo favor (especialmente imperador ou oficial superior)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谢媒}{xie4mei2}{12,12}
  \significado{v.}{agradecer ao casamenteiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谢谢}{xie4xie5}{12,12}
  \significado{interj.}{Obrigado!}
  \significado{v.}{agradecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谢意}{xie4yi4}{12,13}
  \significado{s.}{gratidão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猩猩}{xing1xing5}{12,12}
  \significado{s.}{orangotango}
\end{verbete}

\begin{verbete}{椰汁}{ye1zhi1}{12,5}
  \significado{s.}{água de coco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{遗产}{yi2chan3}{12,6}
  \significado[笔]{s.}{legado; herança}
\end{verbete}

\begin{verbete}{遗男}{yi2nan2}{12,7}
  \significado{s.}{órfão; filho póstumo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{遗迹}{yi2ji4}{12,9}
  \significado{s.}{vestígios históricos; remanescente; vestígio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{遗案}{yi2'an4}{12,10}
  \significado{s.}{lei: caso não resolvido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{遗落}{yi2luo4}{12,12}
  \significado{v.}{esquecer; deixar para trás (inadvertidamente); deixar de fora; omitir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{遗骸}{yi2hai2}{12,15}
  \significado{v.}{restos mortais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{遗嘱}{yi2zhu3}{12,15}
  \significado{s.}{testamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{遗憾}{yi2han4}{12,16}
  \significado{v.}{ter pena de; lamentar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{硬件}{ying4jian4}{12,6}
  \significado{s.}{\emph{hardware}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{游戏}{you2xi4}{12,6}
  \significado[场]{s.}{jogo}
  \significado{v.}{jogar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{游泳}{you2yong3}{12,8}
  \significado{s.}{natação}
  \significado{v.+compl.}{nadar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{游泳池}{you2yong3chi2}{12,8,6}
  \significado[场]{s.}{piscina}
  \veja{泳池}{yong3chi2}
  \veja{游泳馆}{you2yong3guan3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{游泳衣}{you2yong3yi1}{12,8,6}
  \significado{s.}{roupa de banho}
  \veja{泳衣}{yong3yi1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{游泳馆}{you2yong3guan3}{12,8,11}
  \significado[场]{s.}{piscina}
  \veja{泳池}{yong3chi2}
  \veja{游泳池}{you2yong3chi2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{游泳镜}{you2yong3jing4}{12,8,16}
  \significado{s.}{óculos de natação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{游客}{you2ke4}{12,9}
  \significado{s.}{viajante, turista; (jogo online) jogador convidado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{游艇}{you2ting3}{12,12}
  \significado[只]{s.}{barcaça; iate}
\end{verbete}

\begin{verbete}{愉快}{yu2kuai4}{12,7}
  \significado{adj.}{alegre; delicioso; prazeroso; agradável; feliz; encantado}
  \significado{adv.}{alegremente; agradavelmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喻}{yu4}{12}[Radical 口]
  \significado{s.}{analogia; símile; metáfora; alegoria}
  \significado{v.}{descrever algo como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寓意}{yu4yi4}{12,13}
  \significado{s.}{moral (de uma história); lição a ser aprendida; implicação; mensagem; significado metafórico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{援助}{yuan2zhu4}{12,7}
  \significado{s.}{assistência}
  \significado{v.}{ajudar; apoiar; assistir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{缘}{yuan2}{12}[Radical 糸]
  \significado{s.}{causa; razão; karma; destino; predestinação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{缘分}{yuan2fen4}{12,4}
  \significado{s.}{destino ou acaso que une as pessoas; afinidade ou relacionamento predestinado; destino (Budismo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{粤语}{yue4yu3}{12,9}
  \significado{s.}{cantonês; língua cantonesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{越}{yue4}{12}[Radical 走]
  \significado{adv.}{quanto mais\dots mais}
  \significado{v.}{subir; exceder; superar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{越来越……}{yue4lai2yue4}{12,7,12}
  \significado{adv.}{cada vez mais\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{越……越……}{yue4 yue4}{12,12}
  \significado{expr.}{quanto mais\dots tanto mais\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{越障}{yue4zhang4}{12,13}
  \significado{s.}{curso com obstáculos para treinamento de tropas}
  \significado{v.}{superar obstáculos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{越境}{yue4jing4}{12,14}
  \significado{v.}{cruzar uma fronteira (geralmente ilegalmente); entrar ou sair furtivamente de um país}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葬}{zang4}{12}[Radical 艸]
  \significado{v.}{enterrar (os mortos); sepultar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{掌}{zhang3}{12}[Radical 手]
  \significado{s.}{palma da mão; sola do pé; pata; ferradura}
  \significado{v.}{dar um tapa; segurar na mão; empunhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{朝}{zhao1}{12}[Radical 月]
  \significado{s.}{manhã}
  \veja{朝}{chao2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{殖}{zhi2}{12}[Radical 歹]
  \significado{v.}{crescer; reproduzir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{智商}{zhi4shang1}{12,11}
  \significado{s.}{quociente de inteligência, QI}
\end{verbete}

\begin{verbete}{智障}{zhi4zhang4}{12,13}
  \significado{adj./s.}{retardado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{智慧}{zhi4hui4}{12,15}
  \significado{s.}{sabedoria; inteligência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{属}{zhu3}{12}[Radical 尸]
  \significado{v.}{juntar-se; fixar a atenção em; concentrar-se em}
  \veja{属}{shu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{装}{zhuang1}{12}[Radical 衣]
  \significado{s.}{adorno; roupa; traje (de um ator em uma peça)}
  \significado{v.}{adornar; vestir; desepenhar um papel; fingir; instalar; consertar; embrulhar (algo em um saco); empacotar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{装扮}{zhuang1ban4}{12,7}
  \significado{v.}{enfeitar; decorar; disfarçar-me; vestir-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{装备}{zhuang1bei4}{12,8}
  \significado{s.}{equipamento}
  \significado{v.}{equipar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{装配}{zhuang1pei4}{12,10}
  \significado{v.}{montar; encaixar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{棹}{zhuo1}{12}[Radical 木]
  \variante{桌}
\end{verbete}

\begin{verbete}{紫}{zi3}{12}[Radical 糸]
  \significado{adj.}{púrpura; violeta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{紫色}{zi3se4}{12,6}
  \significado{s.}{cor púrpura; cor violeta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{棕褐色}{zong1he4se4}{12,14,6}
  \significado{s.}{cor sépia; bronzeado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最}{zui4}{12}[Radical 冂]
  \significado{adv.}{o mais; o melhor; a coisa mais\dots; grau superlativo relativo de superioridade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最少}{zui4shao3}{12,4}
  \significado{adv.}{finalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最多}{zui4duo1}{12,6}
  \significado{adv.}{no máximo; máximo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最好}{zui4hao3}{12,6}
  \significado{adv.}{ser melhor que}
  \significado{v.}{(você) estar melhor (faça o que sugerimos); querer ser o melhor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最后}{zui4hou4}{12,6}
  \significado{adj.}{final; último}
  \significado{adv.}{finalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最先}{zui4xian1}{12,6}
  \significado{adv.}{o primeiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最优}{zui4you1}{12,6}
  \significado{adj.}{ótimo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最初}{zui4chu1}{12,7}
  \significado{adj.}{inicial; original; primário}
  \significado{adv.}{inicialmente; originalmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最近}{zui4jin4}{12,7}
  \significado{adv.}{ultimamente; recentemente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最远}{zui4yuan3}{12,7}
  \significado{adv.}{mais distante; mais longe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最佳}{zui4jia1}{12,8}
  \significado{adj.}{melhor (atleta, filme etc); ótimo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最终}{zui4zhong1}{12,8}
  \significado{adv.}{pelo menos; finalmente;}
  \significado{s.}{final; ultimato}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最高}{zui4gao1}{12,10}
  \significado{adj.}{altíssimo; supremo; mais alto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最善}{zui4shan4}{12,12}
  \significado{adj.}{ótimo; o melhor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{最新}{zui4xin1}{12,13}
  \significado{adv.}{mais recente; mais novo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{酢}{zuo4}{12}[Radical 酉]
  \significado{v.}{brindar o anfitrião com vinho}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%

