%%%
%%% 13画
%%%

\section*{13画}\addcontentsline{toc}{section}{13画}

\begin{verbete}{嗄}{a2}{13}[Radical 口]
  \significado{adj.}{rouco}
  \variante{啊}
\end{verbete}

\begin{verbete}{矮}{ai3}{13}[Radical 矢]
  \significado{adj.}{baixo em estatura, dimensão, grau ou ranque | curto (em comprimento)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{矮人}{ai3ren2}{13,2}
  \significado{s.}{anão | homúnculo | nanismo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{矮小}{ai3xiao3}{13,3}
  \significado{adj.}{baixo e pequeno; curto e pequeno; subdimensionado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{矮子}{ai3zi5}{13,3}
  \significado{s.}{pessoa baixa; anão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{矮林}{ai3lin2}{13,8}
  \significado{s.}{mato; mata}
\end{verbete}

\begin{verbete}{矮胖}{ai3pang4}{13,9}
  \significado{adj.}{atarracado |  gorducho; rechonchudo; roliço | curto e robusto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{矮树}{ai3shu4}{13,9}
  \significado{s.}{arbusto; árvore pequena}
\end{verbete}

\begin{verbete}{矮星}{ai3xing1}{13,9}
  \significado{s.}{estrela anã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{矮凳}{ai3deng4}{13,14}
  \significado{s.}{banquinho baixo; banqueta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{碍事}{ai4shi4}{13,8}
  \significado{s.}{(usualmente em frases negativas) sem consequência; não importa}
  \significado{v.+compl.}{estar no caminho; ser um obstáculo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{暗香}{an4xiang1}{13,9}
  \significado{s.}{fragrância sutil}
\end{verbete}

\begin{verbete}{暗恋}{an4lian4}{13,10}
  \significado{s.}{amor secreto}
  \significado{v.}{estar secretamente apaixonado por}
\end{verbete}

\begin{verbete}{摆手}{bai3shou3}{13,4}
  \significado{v.+compl.}{gesticular com a mão (acenando, acenando adeus, etc.) | balançar os braços | acenar com as mãos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{摆烂}{bai3lan4}{13,9}
  \significado{v.}{(neologismo, gíria) parar de lutar (especialmente quando se sabe que não pode ter sucesso);
deixar tudo ir para o inferno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搬}{ban1}{13}[Radical 手]
  \significado{v.}{copiar indiscriminadamente; mover-se (ou seja, mudar-se); mover-se (algo relativamente pesado ou volumoso); mudar; mudar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搬口}{ban1kou3}{13,3}
  \significado{v.}{tagarelar; transmitir histórias (idioma); semear dissensão; contar histórias}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搬动}{ban1dong4}{13,6}
  \significado{v.}{mover-se (alguma coisa); se mudar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搬弄}{ban1nong4}{13,7}
  \significado{v.}{causar problemas; mexer com alguém; mostrar (o que se pode fazer)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搬运}{ban1yun4}{13,7}
  \significado{s.}{frete; transporte}
  \significado{v.}{carregar; transportar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搬走}{ban1zou3}{13,7}
  \significado{v.}{carregar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搬家}{ban1jia1}{13,10}
  \significado{s.}{mudança}
  \significado{v.+compl.}{mudar-se de casa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{酬劳}{chou2lao2}{13,7}
  \significado{s.}{recompensa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{锤}{chui2}{13}[Radical 金]
  \significado{s.}{martelo, marreta}
  \significado{s.}{pesos (por exemplo, de uma balança)}
  \significado{v.}{marterlar para dar forma; atacar com um martelo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{辞典}{ci2dian3}{13,8}
  \variante{词典}
\end{verbete}

\begin{verbete}{错}{cuo4}{13}[Radical 金]
  \significado*{s.}{sobrenome Cuo}
  \significado{adj.}{errado; enganado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{嘟}{du1}{13}[Radical ⼝]
  \significado{s.}{buzina; bip}
  \significado{v.}{fazer beicinho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{躲}{duo3}{13}[Radical ⾝]
  \significado{v.}{esconder; esquivar; evitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{躲闪}{duo3shan3}{13,5}
  \significado{v.}{desviar; evadir; esquivar (para fora do caminho)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{缝纫}{feng2ren4}{13,6}
  \significado{v.}{costurar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{缝纫机}{feng2ren4ji1}{13,6,6}
  \significado[架]{s.}{máquina de costura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{福克斯}{fu2ke4si1}{13,7,12}
  \significado*{s.}{Fox (empresa de mídia); Focus (automóvel fabricado pela Ford)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{福泽}{fu2ze2}{13,8}
  \significado{s.}{boa sorte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{概念}{gai4nian4}{13,8}
  \significado[个]{s.}{conceito; ideia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{感动}{gan3dong4}{13,6}
  \significado{v.}{mover (alguém); tocar (alguém emocionalmente)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{感到}{gan3dao4}{13,8}
  \significado{v.}{sentir; perceber}
\end{verbete}

\begin{verbete}{感受}{gan3shou4}{13,8}
  \significado{s.}{percepção; um sentimento; uma percepção; uma experiência}
  \significado{v.}{sentir; sentir (através dos sentidos); experimentar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{感觉}{gan3jue2}{13,9}
  \significado{s.}{sentimento; impressão; sensação}
  \significado{v.}{sentir; perceber}
\end{verbete}

\begin{verbete}{感冒}{gan3mao4}{13,9}
  \significado{v.}{ficar resfriado; estar com resfriado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{感染}{gan3ran3}{13,9}
  \significado{s.}{infecção}
  \significado{v.}{infectar; (fig.) influenciar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{感情}{gan3qing2}{13,11}
  \significado{s.}{afeição; emoção; sentimento; sentimento amoroso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{感谢}{gan3xie4}{13,12}
  \significado{s.}{gratidão; agradecimento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搞}{gao3}{13}[Radical 手]
  \significado{v.}{fazer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搞好}{gao3hao3}{13,6}
  \significado{v.}{fazer um ótimo trabalho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搞乱}{gao3luan4}{13,7}
  \significado{v.}{estragar; confundir; bagunçar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搞定}{gao3ding4}{13,8}
  \significado{v.}{consertar; resolver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搞鬼}{gao3gui3}{13,9}
  \significado{v.}{fazer travessuras; fazer truques}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搞钱}{gao3qian2}{13,10}
  \significado{v.}{fazer dinheiro; acumular dinheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搞通}{gao3tong1}{13,10}
  \significado{v.}{entender algo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搞笑}{gao3xiao4}{13,10}
  \significado{adj.}{engraçado; hilário}
  \significado{v.}{fazer as pessoas rirem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搞混}{gao3hun4}{13,11}
  \significado{v.}{confundir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{搞错}{gao3cuo4}{13,13}
  \significado{v.}{cometer um erro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跟}{gen1}{13}[Radical ⾜]
  \significado{conj.}{e; com}
  \significado{prep.}{com}
  \significado{v.}{acompanhar junto; seguir de perto; ir com}
\end{verbete}

\begin{verbete}{彀}{gou4}{13}[Radical ⼸]
  \significado{s.}{calcance de um arco e flecha}
  \significado{v.}{puxar um arco ao máximo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鼓掌}{gu3zhang3}{13,12}
  \significado{v.+compl.}{aplaudir; bater palmas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跪拜}{gui4bai4}{13,9}
  \significado{v.}{prostrar-se; ajoelhar-se e adorar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{滚轮}{gun3lun2}{13,8}
  \significado{s.}{pneu; dial rotativo; roda de rolagem (\emph{scroll}) (mouse de computador)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{滚滚}{gun3gun3}{13,13}
  \significado*{s.}{Apelido para um panda}
  \significado{v.}{mover-se, rolar, fluir continuamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{魂}{hun2}{13}[Radical 鬼]
  \significado{s.}{alma; espírito; alma imortal (que pode ser separada do corpo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{嫉妒}{ji2du4}{13,7}
  \significado{v.}{estar com ciúmes de, invejar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{煎}{jian1}{13}[Radical 火]
  \significado{v.}{fritar; refogar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{煎饼}{jian1bing3}{13,9}
  \significado[张]{s.}{jianbing, crepe chinês; panqueca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{煎蛋}{jian1dan4}{13,11}
  \significado{s.}{ovos fritos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{简单}{jian3dan1}{13,8}
  \significado{adj.}{simples; sem complicações}
\end{verbete}

\begin{verbete}{简直}{jian3zhi2}{13,8}
  \significado{adv.}{simplesmente; realmente; absolutamente; em tudo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{键}{jian4}{13}[Radical 金]
  \significado{s.}{tecla (em um teclado de piano ou computador); botão (em um mouse ou outro dispositivo); ligação química; cavilha de roda, chaveta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{酱}{jiang4}{13}[Radical 酉]
  \significado{s.}{pasta grossa de soja fermentada; marinada em pasta de soja; pasta; geléia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{解压}{jie3ya1}{13,6}
  \significado{v.}{aliviar o estresse; (computação) descomprimir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{解救}{jie3jiu4}{13,11}
  \significado{v.}{resgatar; ajudar a sair de dificuldades; salvar a situação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{解雇}{jie3gu4}{13,12}
  \significado{v.}{demitir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{解释}{jie3shi4}{13,12}
  \significado[个]{s.}{explicação}
  \significado{v.}{explicar; interpretar; resolver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{锦上添花}{jin3shang4tian1hua1}{13,3,11,7}
  \significado{expr.}{A cereja do bolo; (literalmente) adicione flores ao brocato}
  \significado{v.}{dar a alguém esplendor adicional; fornecer o toque final}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赖}{lai4}{13}[Radical 貝]
  \significado*{s.}{sobrenome Lai}
  \significado{v.}{depender; aguentar em um lugar; renegar (promessa); isolar-se; culpar; colocar a culpa em}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蓝}{lan2}{13}[Radical 艸]
  \significado*{s.}{sobrenome Lan}
  \significado{adj.}{azul}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蓝色}{lan2se4}{13,6}
  \significado{s.}{cor azul}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雷亚尔}{lei2ya4'er3}{13,6,5}
  \significado*{s.}{Real Brasileiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{零/〇}{ling2}{13}
  \significado{adj.}{extra}
  \significado{num.}{zero, 0}
  \significado{s.}{matemática:~resto (após a divisão); fração; nada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{遛狗}{liu4gou3}{13,8}
  \significado{v.+compl.}{passear com um cachorro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{楼}{lou2}{13}[Radical 木]
  \significado*{s.}{sobrenome Lou}
  \significado{clas.}{andar; piso}
  \significado[层,座,栋]{s.}{edifício; prédio; casa com 2 ou mais andares}
\end{verbete}

\begin{verbete}{楼上}{lou2shang4}{13,3}
  \significado{adv.}{no andar de cima; post anterior em um fio de um fórum (gíria da Internet)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{楼下}{lou2xia4}{13,3}
  \significado{adv.}{no andar de baixo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{楼梯}{lou2ti1}{13,11}
  \significado[个]{s.}{escada; escadaria}
\end{verbete}

\begin{verbete}{路}{lu4}{13}[Radical 足]
  \significado*{s.}{sobrenome Lu}
  \significado[条]{s.}{caminho; estrada; via; jornada; linha (ônibus, etc.); rota}
\end{verbete}

\begin{verbete}{路口}{lu4kou3}{13,3}
  \significado{s.}{cruzamento; interseção (de estradas)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{路边}{lu4bian1}{13,5}
  \significado{s.}{meio-fio; acostamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{满}{man3}{13}[Radical 水]
  \significado{adj.}{completo; preenchido; embalado; satisfeito; contente}
  \significado{adv.}{completamente; bastante}
  \significado{v.}{preencher; atingir o limite; satisfazer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{满分}{man3fen1}{13,4}
  \significado{s.}{pontuação completa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{满满}{man3man3}{13,13}
  \significado{adj.}{completo; densamente empacotado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{满意}{man3yi4}{13,13}
  \significado{adj.}{satisfatório}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谩骂}{man4ma4}{13,9}
  \significado{v.}{ridicularizar; abusar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蒙面}{meng2mian4}{13,9}
  \significado{adj.}{descarado, desavergonhado, mascarado}
  \significado{v.}{cobrir o rosto, usar uma máscara}
\end{verbete}

\begin{verbete}{幕}{mu4}{13}[Radical 巾]
  \significado{s.}{cortina ou tela; dossel ou tenda; quartel de um general; ato (de uma peça)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{暖}{nuan3}{13}[Radical 日]
  \significado{adj.}{quente}
  \significado{v.}{esquentar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{暖气}{nuan3qi4}{13,4}
  \significado{s.}{aquecimento central; aquecedor; ar quente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{暖和}{nuan3huo5}{13,8}
  \significado{adj.}{morno; agradável e quente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{碰头}{peng4tou2}{13,5}
  \significado{s.}{colisão; conflito}
  \significado{v.}{colidir}
  \significado{v.+compl.}{conhecer e discutir; juntar ideias | ver-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{碰运气}{peng4yun4qi5}{13,7,4}
  \significado{v.}{deixar algo ao acaso; tentar a sorte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{频道}{pin2dao4}{13,12}
  \significado{s.}{frequência; (televisão) canal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{签}{qian1}{13}[Radical 竹]
  \significado{s.}{vara de bambu com inscrição (usada em adivinhação, jogos de azar, sorteios, etc.); rótulo; pequena lasca de madeira; etiqueta}
  \significado{v.}{assinar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{签名}{qian1ming2}{13,6}
  \significado{s.}{assinatura}
  \significado{v.+compl.}{autografar; assinar (o nome com uma caneta, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{群山}{qun2shan1}{13,3}
  \significado{s.}{montanhas; uma cadeia de colinas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{傻瓜}{sha3gua1}{13,5}
  \significado{adj.}{tolo; burro; simplório; idiota}
  \significado{v.}{enganar; iludir; lograr}
\end{verbete}

\begin{verbete}{傻眼}{sha3yan3}{13,11}
  \significado{adj.}{estupefato; atordoado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{摄氏}{she4shi4}{13,4}
  \significado{s.}{graus Celsius (°C), centígrado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{数学}{shu4xue2}{13,8}
  \significado{s.}{matemática (disciplina)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{睡衣}{shui4yi1}{13,6}
  \significado{s.}{pijamas; roupas de dormir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{睡觉}{shui4jiao4}{13,9}
  \significado{v.}{ir para a cama; dormir; deitar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{睡懒觉}{shui4lan3jiao4}{13,16,9}
  \significado{v.}{levantar-se tarde; passar o tempo a dormir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{碎}{sui4}{13}[Radical 石]
  \significado{adj.}{quebrato, fragmentado, espalhado; tagarela}
  \significado{v.}{(transitivo ou intransitivo) quebrar em pedaços, quebrar, desmoronar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{滔天}{tao1tian1}{13,4}
  \significado{adj.}{(ondas, raiva, desastres, crimes, etc.) imponente, avassalador, imenso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跳}{tiao4}{13}[Radical 足]
  \significado{v.}{pular; saltar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跳水}{tiao4shui3}{13,4}
  \significado{s.}{mergulho esportivo}
  \significado{v.}{mergulhar (na água); cometer suicídio pulando na água; (fig., preços das ações, etc.) cair dramaticamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跳电}{tiao4dian4}{13,5}
  \significado{v.}{desarmar (um disjuntor ou interruptor)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跳伞}{tiao4san3}{13,6}
  \significado{s.}{paraquedas}
  \significado{v.}{saltar de paraquedas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跳远}{tiao4yuan3}{13,7}
  \significado{v.+compl.}{salto em distância (atletismo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跳挡}{tiao4dang3}{13,9}
  \significado{v.}{pular marcha (de um carro); perder a marcha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跳蚤}{tiao4zao5}{13,9}
  \significado{s.}{pulga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跳绳}{tiao4sheng2}{13,11}
  \significado{v.}{pular corda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跳频}{tiao4pin2}{13,13}
  \significado{s.}{FHSS, \emph{Frequency-Hopping Spread Spectrum}, método de transmissão de sinais de rádio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跳跳糖}{tiao4tiao4tang2}{13,13,16}
  \significado{s.}{\emph{Pop Rocks}; \emph{popping candy}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{跳舞}{tiao4wu3}{13,14}
  \significado{v.+compl.}{dançar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{腿}{tui3}{13}[Radical 肉]
  \significado[条]{s.}{perna; osso do quadril}
\end{verbete}

\begin{verbete}{腿号}{tui3hao4}{13,5}
  \significado{s.}{anilha numerada (por exemplo, usada para identificar pássaros)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{腿号箍}{tui3hao4gu1}{13,5,14}
  \veja{腿号}{tui3hao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{碗}{wan3}{13}[Radical 石]
  \significado{clas.}{tigelas}
  \significado[只,个]{s.}{tigela}
\end{verbete}

\begin{verbete}{碗子}{wan3zi5}{13,3}
  \significado{s.}{tigela}
\end{verbete}

\begin{verbete}{碗柜}{wan3gui4}{13,8}
  \significado{s.}{armário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{微风}{wei1feng1}{13,4}
  \significado{s.}{brisa, vento leve}
\end{verbete}

\begin{verbete}{微软}{wei1ruan3}{13,8}
  \significado*{s.}{\emph{Microsoft Corporation}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{微型}{wei1xing2}{13,9}
  \significado{s.}{miniatura; prefixo micro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{嗡嗡}{weng1weng1}{13,13}
  \significado{s.}{zumbido}
  \significado{v.}{zumbir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雾气}{wu4qi4}{13,4}
  \significado{s.}{nevoeiro; névoa; vapor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{想}{xiang3}{13}[Radical 心]
  \significado{v./v.o.}{acreditar; sentir falta (sentir-se melancólico com a ausência de alguém ou algo); supor; pensar; querer; desejar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{想法}{xiang3fa3}{13,8}
  \significado[个]{s.}{noção; opinião; jeito de pensar}
  \significado{s.}{maneira de pensar, opinião, noção}
  \significado{v.}{pensar em uma maneira (de fazer algo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{想念}{xiang3nian4}{13,8}
  \significado{v.}{perder; sentir falta; lembrar com saudade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{想象}{xiang3xiang4}{13,11}
  \significado{v.}{imaginar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{想想看}{xiang3xiang3kan4}{13,13,9}
  \significado{v.}{pensar sobre isso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{像}{xiang4}{13}[Radical 人]
  \significado{s.}{imagem; retrato; aparência}
  \significado{v.}{assemelhar -se; ser como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{新}{xin1}{13}[Radical 斤]
  \significado*{s.}{sobrenome Xin; abreviatura de Xinjiang (新疆); abreviatura de Singapura (新加坡)}
  \significado{adj.}{novo; prefixo meso (química)}
  \significado{adv.}{recentemente}
  \veja{新加坡}{xin1jia1po1}
  \veja{新疆}{xin1jiang1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{新加坡}{xin1jia1po1}{13,5,8}
  \significado*{s.}{Singapura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{新年}{xin1nian2}{13,6}
  \significado*[个]{s.}{Ano Novo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{新闻}{xin1wen2}{13,9}
  \significado[条,个]{s.}{notícia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{新娘}{xin1niang2}{13,10}
  \significado{s.}{noiva}
\end{verbete}

\begin{verbete}{新娘子}{xin1niang2zi5}{13,10,3}
  \veja{新娘}{xin1niang2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{新娘服装}{xin1niang2 fu2zhuang1}{13,10,8,12}
  \significado{s.}{roupas de noiva}
\end{verbete}

\begin{verbete}{新鲜}{xin1xian1}{13,14}
  \significado{adj.}{fresco (experiência, alimento, etc.)}
  \significado{s.}{frescor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{新疆}{xin1jiang1}{13,19}
  \significado*{s.}{Xinjiang}
\end{verbete}

\begin{verbete}{新疆维吾尔自治区}{xin1jiang1 wei2wu2'er3 zi4zhi4qu1}{13,19,11,7,5,6,8,4}
  \significado*{s.}{Região Autônoma Uigur de Xinjiang}
\end{verbete}

\begin{verbete}{腰}{yao1}{13}[Radical 肉]
  \significado{s.}{cintura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{腰包}{yao1bao1}{13,5}
  \significado{s.}{pochete; bolso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{腰椎}{yao1zhui1}{13,12}
  \significado{s.}{vértebra lombar (espinha dorsal inferior)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{摇头}{yao2tou2}{13,5}
  \significado{v.+compl.}{balançar a cabeça de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{摇晃}{yao2huang4}{13,10}
  \significado{v.}{sacudir; agitar; balançar; chacoalhar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{遥控}{yao2kong4}{13,11}
  \significado{s.}{controle remoto}
  \significado{v.}{dirigir operações de um local remoto, controlar remotamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{颐和园}{yi2he2yuan2}{13,8,7}
  \significado*{s.}{Palácio de Verão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{意义}{yi4yi4}{13,3}
  \significado[个]{s.}{importância; significado; senso; ; desejo; força de vontade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{意见}{yi4jian4}{13,4}
  \significado[点,条]{s.}{reclamação; ideia; objeção; opinião; sugestão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{意外}{yi4wai4}{13,5}
  \significado{adj.}{inesperado}
  \significado{adv.}{acidentalmente}
  \significado[个]{s.}{acidente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{意识}{yi4shi2}{13,7}
  \significado{s.}{consciência}
  \significado{v.}{(usualmente seguido de 到) estar ciente, constatar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{意译}{yi4yi4}{13,7}
  \significado{s.}{tradução livre; significado (de expressão estrangeira); paráfrase; tradução do significado (em oposição à tradução literal)}
  \veja{直译}{zhi2yi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{意志}{yi4zhi4}{13,7}
  \significado[个]{s.}{determinação; desejo; força de vontade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{意思}{yi4si5}{13,9}
  \significado[个]{s.}{interesse}
\end{verbete}

\begin{verbete}{意指}{yi4zhi3}{13,9}
  \significado{v.}{implicar; significar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{瑜伽}{yu2jia1}{13,7}
  \significado*{s.}{Ioga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{瑜珈}{yu2jia1}{13,9}
  \variante{瑜伽}
\end{verbete}

\begin{verbete}{愈}{yu4}{13}[Radical 心]
  \significado{adv.}{mais e mais; ainda mais}
  \significado{v.}{recuperar; curar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{艁}{zao4}{13}
  \variante{造}
\end{verbete}

\begin{verbete}{照}{zhao4}{13}[Radical 火]
  \significado{adv.}{de acordo com; como antes; como pedido; conforme}
  \significado{s.}{foto}
  \significado{v.}{iluminar; olhar (o reflexo de alguém); refletir; brilhar; tirar uma foto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{照片}{zhao4pian4}{13,4}
  \significado[张,套,幅]{s.}{fotografia; foto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{照片子}{zhao4pian4zi5}{13,4,3}
  \significado{v.}{tirar um raio X}
\end{verbete}

\begin{verbete}{照片底版}{zhao4pian4di3ban3}{13,4,8,8}
  \significado{s.}{placa fotográfica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{照亮}{zhao4liang4}{13,9}
  \significado{s.}{iluminação}
  \significado{v.}{iluminar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{照相}{zhao4xiang4}{13,9}
  \significado{v.+compl.}{tirar fotografia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{照相机}{zhao4xiang4ji1}{13,9,6}
  \significado[个,架,部,台,只]{s.}{câmera/máquina fotográfica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{照准}{zhao4zhun3}{13,10}
  \significado{s.}{solicitação concedida (uso formal em documento antigo)}
  \significado{v.}{mirar (arma)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{照骗}{zhao4pian4}{13,12}
  \significado{s.}{imagem ``photoshopada''}
\end{verbete}

\begin{verbete}{照像}{zhao4xiang4}{13,13}
  \variante{照相}
\end{verbete}

\begin{verbete}{照像机}{zhao4xiang4ji1}{13,13,6}
  \variante{照相机}
\end{verbete}

\begin{verbete}{置疑}{zhi4yi2}{13,14}
  \significado{v.}{duvidar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{罪犯}{zui4fan4}{13,5}
  \significado{s.}{criminoso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{罪行}{zui4xing2}{13,6}
  \significado{s.}{crime; ofensa}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%

