%%%
%%% A
%%%
\section*{A}
\addcontentsline{toc}{section}{A}

\begin{verbete}[10]{啊}{a0}
\significado{part.}{ partícula modal usada no final de sentença mostrando afirmação, aprovação ou consentimento }
\veja{啊}{a1}
\veja{啊}{a2}
\veja{啊}{a3}
\veja{啊}{a4}
\end{verbete}

\begin{verbete}[10]{啊}{a1}
\significado{interj.}{ Ah!; Oh!; interjeição de surpresa }
\veja{啊}{a0}
\veja{啊}{a2}
\veja{啊}{a3}
\veja{啊}{a4}
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;7]{啊呀}{a1ya1}
\significado{interj.}{ Oh meu Deus!; interjeição de surpresa }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;9]{啊哟}{a1yo0}
\significado{interj.}{ Meu Deus!; Oh!; Ai!; interjeição de surpresa ou dor }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10]{啊}{a2}
\significado{interj.}{ Eh?; Que?; interjeição expressando dúvida ou exigindo resposta }
\veja{啊}{a0}
\veja{啊}{a1}
\veja{啊}{a3}
\veja{啊}{a4}
\end{verbete}

\begin{verbete}[10]{啊}{a3}
\significado{interj.}{ Eh?; Meu!; E aí?; interjeição de surpresa ou dúvida }
\veja{啊}{a0}
\veja{啊}{a1}
\veja{啊}{a2}
\veja{啊}{a4}
\end{verbete}

\begin{verbete}[10]{啊}{a4}
\significado{interj.}{ Ah!, OK!; Oh, é você!; Hum!; expressão de reconhecimento; interjeição de acordo}
\veja{啊}{a0} 
\veja{啊}{a1} 
\veja{啊}{a2} 
\veja{啊}{a3} 
\end{verbete}

\begin{verbete}[13]{矮}{ai3}
\significado{adj.}{ baixo em estatura, dimensão, grau ou ranque; curto (em comprimento) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;14]{矮凳}{ai3deng4}
\significado{s.}{ banquinho baixo }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;8]{矮林}{ai3lin2}
\significado{adj.}{ mato }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;9]{矮胖}{ai3pang4}
\significado{adj.}{ atarracado; rechonchudo; curto e robusto }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;2]{矮人}{ai3ren2}
\significado{adj.}{ anão }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;9]{矮树}{ai3shu4}
\significado{s.}{ arbusto; árvore pequena }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;3]{矮小}{ai3xiao3}
\significado{adj.}{ baixo e pequeno; curto e pequeno; subdimensionado }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;9]{矮星}{ai3xing1}
\significado{s.}{ estrela anã }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;3]{矮子}{ai3zi0}
\significado{s.}{ pessoa baixa; anão }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10]{爱}{ai4}
\significado[个]{s.}{ amor; afeição }
\significado{v.}{ amar; ter afeição a; gostar de; inclinado a (fazer alguma coisa); tender (a acontecer) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;10]{爱爱}{ai4ai0}
\significado{v.}{ coloquial: fazer amor }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;7]{爱抚}{ai4fu3}
\significado{v.}{ acariciar;cuidar (com ternura) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;6]{爱好}{ai4hao4}
\significado[个]{s.}{ passatempo; interesse }
\significado{v.}{ ter prazer em; gostar de; ter algo como hobby ; apetite por }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;6;8]{爱好者}{ai4hao4zhe3}
\significado{s.}{ amador; entusiasta; fã; amante de arte, esportes, etc }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;2]{爱人}{ai4ren0}
\significado[个]{s.}{ cônjuge; amante }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;14]{安静}{an1jing4}
\significado{adj.}{ tranquilo; pacífico; calmo }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;11]{安排}{an1pai2}
\significado{s.}{ arranjos; planos }
\significado{v.}{ organizar; programar; fazer planos }
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
