%%%
%%% B
%%%
\section*{B}
\addcontentsline{toc}{section}{B}

\begin{verbete}[ba0]{吧}[7]
\begin{pronuncia}{ba0}
\significado{part.}{
partícula modal indicando sugestão ou suposição;
...eu presumo.;
...OK?;
...certo?
}
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{ba1}
\significado*{}{吧\p{ba1}}
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{bia1}
\significado*{}{吧\p{bia1}}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ba1]{八}[2]
\begin{pronuncia}{ba1}
\significado{num.}{ oito; 8 }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ba1ba1liu4]{八八六}[2;2;4]
\begin{pronuncia}{ba1ba1liu4}
\significado{expr.}{ Bye bye! (em salas de bate-papo e mensagens de texto) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ba1]{吧}[7]
\begin{pronuncia}{ba1}
\significado{s.}{
bar (servindo bebidas ou fornecendo acesso à \emph{Internet});
onomatopéia: Bang!
}
\significado{v.}{ soprar (em um cachimbo, etc) }
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{ba0}
\significado*{}{吧\p{ba0}}
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{bia1}
\significado*{}{吧\p{bia1}}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Ba1xi1]{巴西}[4;6]
\begin{pronuncia}{Ba1xi1}
\significado{s.}{ Brasil }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ba1xi1ren2]{巴西人}[4;6;2]
\begin{pronuncia}{ba1xi1ren2}
\significado[个,位]{s.}{ brasileiro; nascido no Brasil }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ba1xi1zhan4wu3]{巴西战舞}[4;6;9;14]
\begin{pronuncia}[\\]{ba1xi1zhan4wu3}
\significado{n.}{ capoeira }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ba4]{爸}[8]
\begin{pronuncia}{ba4}
\significado[个,位]{s.}{ pai }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ba4ba0]{爸爸}[8;8]
\begin{pronuncia}{ba4ba0}
\significado[个,位]{s.}{ papai, pai (informal) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ba4ma1]{爸妈}[8;6]
\begin{pronuncia}{ba4na1}
\significado{s.}{ pai e mãe }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bai2]{白}[5]
\begin{pronuncia}{bai2}
\significado{adj.}{ branco; claro; puro; límpido; simples; em branco; grátis }
\significado{adv.}{ em vão; sem propósito; por nada }
\significado{s.}{ parte falada na ópera; diálogo; dialeto }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bai2cai4]{白菜}[5;11]
\begin{pronuncia}{bai2cai4}
\significado[棵,个]{s.}{ acelga; repolho chinês }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bai2dan4bai2]{白蛋白}[5;11;5]
\begin{pronuncia}{bai2dan4bai2}
\significado{s.}{ albumina }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bai2hu2]{白鹄}[5;12]
\begin{pronuncia}{bai2hu2}
\significado{s.}{ cisne branco }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bai2jian3]{白拣}[5;8]
\begin{pronuncia}{bai2jian3}
\significado{s.}{ uma escolha barata }
\significado{v.}{ escolher algo que não custa nada }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bai2luo2bo5]{白萝卜}[5;11;2]
\begin{pronuncia}{bai2luo2bo5}
\significado{s.}{ rabanete branco }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bai2se4]{白色}[5;6]
\begin{pronuncia}{bai2se4}
\significado{s.}{ cor branca }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bai2tian1]{白天}[5;4]
\begin{pronuncia}{bai2tian1}
\significado{p.t.}{ dia; de dia }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bai2xian4]{白苋}[5;4]
\begin{pronuncia}{bai2xian4}
\significado{p.t.}{ amaranto branco; brotos e folhas tenras de espinafre chinês usados ​​como alimento }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bai3]{百}[6]
\begin{pronuncia}{bai3}
\significado{num.}{ cem; centena; cento; 100 }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bai3]{百分}[6;4]
\begin{pronuncia}{bai3}
\significado{num.}{ por cento }
\significado{s.}{ porcentagem }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ban1]{搬}[13]
\begin{pronuncia}{ban1}
\significado{v.}{ copiar indiscriminadamente; mover-se (ou seja, mudar-se); 
  mover-se (algo relativamente pesado ou volumoso); mudar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ban1dong4]{搬动}[13;6]
\begin{pronuncia}{ban1dong4}
\significado{v.}{ mover-se (alguma coisa); se mudar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ban1jia1]{搬家}[13;10]
\begin{pronuncia}{ban1jia1}
\significado{s.}{ mudança }
\significado{v.+compl.}{ mudar-se de casa }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ban1kou3]{搬口}[13;3]
\begin{pronuncia}{ban1kou3}
\significado{v.}{ tagarelar; transmitir histórias (idioma); semear dissensão; contar histórias }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ban1nong4]{搬弄}[13;7]
\begin{pronuncia}{ban1nong4}
\significado{v.}{ causar problemas; mexer com alguém;  mostrar (o que se pode fazer)  }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ban1yun4]{搬运}[13;7]
\begin{pronuncia}{ban1yun4}
\significado{s.}{ frete; transporte }
\significado{v.}{ carregar; transportar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ban1zou3]{搬走}[13;7]
\begin{pronuncia}{ban1zou3}
\significado{v.}{ carregar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ban4]{办}[4]
\begin{pronuncia}{ban4}
\significado{v.}{ lidar com; lidar; gerenciar; congigurar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ban4gong1shi4]{办公室}[4;4;9]
\begin{pronuncia}{ban4gong1shi4}
\significado[间]{s.}{ gabinete; escritório }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ban4]{半}[5]
\begin{pronuncia}{ban4}
\significado{adj.}{ incompleto }
\significado{n.}{ metade }
\significado{num.}{ (depois de um número) "e meio" }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ban4qiu2]{半球}[5;11]
\begin{pronuncia}{ban4qiu2}
\significado{n.}{ hemisfério }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ban4yin1]{半音}[5;9]
\begin{pronuncia}{ban4yin1}
\significado{n.}{ semitom }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bang1]{帮}[9]
\begin{pronuncia}{bang1}
\significado{n.}{ gangue; grupo; contratado (como trabalhador); camada externa; festa; sociedade secreta }
\significado{p.c.}{ para alguém (como uma ajuda) }
\significado{v.}{ ajudar; apoiar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bang1jiao4]{帮教}[9;11]
\begin{pronuncia}{bang1jiao4}
\significado{v.}{ orientar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bang1yong14]{帮佣}[9;7]
\begin{pronuncia}{bang1yong1}
\significado{s.}{ ajudante doméstico; servo }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bang1zhu4]{帮助}[9;7]
\begin{pronuncia}{bang1zhu4}
\significado[种]{s.}{ ajuda; assistência }
\significado{v.}{ ajudar; dar assistência }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bao1]{包}[5]
\begin{pronuncia}{bao1}
\significado{n.}{ bolsa; pacote; recipiente; embrulho }
\significado{p.c.}{ pacotes, sacos, sacolas, embrulhos }
\significado{v.}{ contratar (para ou para); cobrir; segurar ou abraçar; incluir; para assumir o comando; embrulhar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bao1ban4]{包办}[5;4]
\begin{pronuncia}{bao1ban4}
\significado{v.}{ para comandar todo o show; comprometer-se a fazer tudo sozinho }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bao1gan1]{包干}[5;3]
\begin{pronuncia}{bao1gan1}
\significado{s.}{ aluguel fixo para terras agrícolas }
\significado{v.}{ fretar; alugar; alugar um terreno ou uma casa para subarrendar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bao1kuo4]{包括}[5;9]
\begin{pronuncia}{bao1kuo4}
\significado{v.}{ compreender; consistir em; incluir; incorporar; envolver }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bao1zi0]{包子}[5;3]
\begin{pronuncia}{bao1zi0}
\significado[个]{s.}{ pão recheado cozido no vapor }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bao1zu1]{包租}[5;10]
\begin{pronuncia}{bao1zu1}
\significado{s.}{ tarefa alocada }
\significado{v.}{ ter a responsabilidade total sobre um trabalho }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bao4]{报}[7]
\begin{pronuncia}{bao4}
\significado[份,张]{s.}{ jornal; recompensa; relatório; vingança }
\significado{v.}{ anunciar; informar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bao4chou0]{报酬}[7;13]
\begin{pronuncia}{bao4chou0}
\significado{s.}{ recompensa; remuneração }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bei1]{杯}[8]
\begin{pronuncia}{bei1}
\significado{s.}{ copo; taça; xícara; copa troféu }
\significado{p.c.}{ para certos recipientes de líquidos: copo, xícara, etc }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bei1ju4]{杯具}[8;8]
\begin{pronuncia}{bei1ju4}
\significado{s.}{ parachoque; fiasco; gíria: tragédia }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bei1zi0]{杯子}[8;3]
\begin{pronuncia}{bei1zi0}
\significado[个,只]{s.}{ copo; caneca; xícara; taça }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bei3]{北}[5]
\begin{pronuncia}{bei3}
\significado{p.d.l.}{ norte }
\significado{v.}{ ser derrotado (clássico) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bei3bian0]{北边}[5;5]
\begin{pronuncia}{bei3bian0}
\significado{p.l.}{ lado norte; ao norte de }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bei3fang1]{北方}[5;4]
\begin{pronuncia}{bei3fang1}
\significado{p.l.}{ norte; a parte norte de um país }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Bei3jing1]{北京}[5;8]
\begin{pronuncia}{Bei3jing1}
\significado{s.}{ Beijing(Pequim); Capital da China }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bei3mian4]{北面}[5;9]
\begin{pronuncia}{bei3mian4}
\significado{p.l.}{ lado norte }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bei4]{背}[9]
\begin{pronuncia}{bei4}
\significado{s.}{ costas; gíria: azarado }
\significado{p.l.}{ a parte de trás de um corpo ou objeto }
\significado{v.}{ esconder algo de; decorar; recitar de memória; virar as costas }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bei4zi0]{被子}[10;3]
\begin{pronuncia}{bei4zi0}
\significado[床]{s.}{ colcha }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ben3]{本}[5]
\begin{pronuncia}{ben3}
\significado{adv.}{ inerente; originalmente  }
\significado{p.c.}{ para livros, dicionários, periódicos, arquivos, etc }
\significado{s.}{ origem; fonte; raiz }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ben3zi0]{本子}[5;3]
\begin{pronuncia}{ben3zi0}
\significado[本]{s.}{ caderno }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bi2zi0]{鼻子}[14;3]
\begin{pronuncia}{bi2zi0}
\significado[个,只]{s.}{ nariz }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bi3]{比}[4]
\begin{pronuncia}{bi3}
\significado{n.}{ razão }
\significado{part.}{ partícula usada para comparação (superioridade) }
\significado{prep.}{ que; do que }
\significado{v.}{ comparar; contrastar; gesticular (com as mãos) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bi3jiao4]{比较}[4;10]
\begin{pronuncia}{bi3jiao4}
\significado{adv.}{ comparativamente; relativamente }
\significado{n.}{ comparação; relativamente }
\significado{v.}{ comparar; contrastar }

\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bi3sa4bing3]{比萨饼}[4;11;9]
\begin{pronuncia}{bi3sa4bing3}
\significado[张]{s.}{ pizza }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bi3sai4]{比赛}[4;14]
\begin{pronuncia}{bi3sai4}
\significado[场,次]{s.}{ competição; concurso }
\significado{v.}{ competir }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bi3]{笔}[10]
\begin{pronuncia}{bi3}
\significado[支,枝]{s.}{ caneta; lápis }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bia1]{吧}[7]
\begin{pronuncia}{bia1}
\significado{s.}{
bar (servindo bebidas ou fornecendo acesso à \emph{Internet});
onomatopéia: Smack! (para beijo)
}
\significado{v.}{ soprar (em um cachimbo, etc) }
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{ba0}
\significado*{}{吧\p{ba0}}
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{ba1}
\significado*{}{吧\p{ba1}}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[biao1zhun3]{标准}[9;10]
\begin{pronuncia}{biao1zhun3}
\significado{adj.}{ criterioso; padronizado; normatizado }
\significado[个]{s.}{ critério; padrão (oficial); norma }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bian4]{遍}[12]
\begin{pronuncia}{bian4}
\significado{p.l.}{em todos os lugares; por toda parte }
\significado{p.c.}{ para a repetição de ações de leitura, fala ou escrita }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bie2]{别}[7]
\begin{pronuncia}{bie2}
\significado{adv.}{ nada de (pedir a alguém para não fazer); não }
\significado{pron.}{ outro }
\significado{v.}{ classificar; separar; distinguir; partir; deixar; fixar; colar alguma coisa em }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bie2de0]{别的}[7;8]
\begin{pronuncia}{bie2de0}
\significado{pron.}{ outro, outra }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bie2ren0]{别人}[7;2]
\begin{pronuncia}{bie2ren0}
\significado{pron.}{ outrem, outro }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bing1]{冰}[6]
\begin{pronuncia}{bing1}
\significado{adj.}{ hostil; gelado }
\significado[块]{s.}{ gelo; gíria: metanfetamina }
\significado{v.}{ sentir frio; para relaxar alguma coisa }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bing1tian1-xue3di4]{冰天雪地}[6;4;11;6]
\begin{pronuncia}[\\]{bing1tian1-xue3di4}
\significado{expr.}{ o mundo de gelo e neve }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bing1qiu2]{冰球}[6;11]
\begin{pronuncia}{bing1qiu2}
\significado{s.}{ hóquei no gelo }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bing4]{病}[10]
\begin{pronuncia}{bing4}
\significado[场]{s.}{ doença }
\significado{v.}{ adoecer; estar doente }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bo2wu4guan3]{博物馆}[12;8;11]
\begin{pronuncia}{bo2wu4guan3}
\significado{s.}{ museu }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bo2zi0]{脖子}[11;3]
\begin{pronuncia}{bo2zi0}
\significado[个]{s.}{ pescoço }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bu0]{不}[4]
\begin{pronuncia}{bu0}
\significado{adv.}{ não (em expressões ``v.$+$不$+$v.'') }
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{bu2}[(antes de quarto tom)]
\significado*{}{ 不\p{bu2} }
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{bu4}
\significado*{}{ 不\p{bu4} }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bu2]{不}[4]
\begin{pronuncia}[\\]{bu2}[(antes de quarto tom)]
\significado{adv.}{ não }
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{bu0}
\significado*{}{ 不\p{bu0} }
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{bu4}
\significado*{}{ 不\p{bu4} }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bu2cuo4]{不错}[4;13]
\begin{pronuncia}{bu2cuo4}
\significado{adj.}{ correto; não (é) mau; bastante bom; certo }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bu2guo4]{不过}[4;6]
\begin{pronuncia}{bu2guo4}
\significado{conj.}{ mas; contudo; no entanto }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bu2ke4qi0]{不客气}[4;9;4]
\begin{pronuncia}{bu2ke4qi0}
\significado{expr.}{ de nada; não há de que }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bu2yao4]{不要}[4;9]
\begin{pronuncia}{bu2yao4}
\significado{adv.}{ nada de (pedir a alguém para não fazer); não }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bu2yong4]{不用}[4;5]
\begin{pronuncia}{bu2yong4}
\significado{v.o.}{ não precisar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bu4]{不}[4]
\begin{pronuncia}{bu4}
\significado{adv.}{ não }
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{bu0}
\significado*{}{ 不\p{bu0} }
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{bu2}[(antes de quarto tom)]
\significado*{}{ 不\p{bu2} }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[bu4tong2]{不同}[4;6]
\begin{pronuncia}{bu4tong2}
\significado{adj.}{ diferente; distinto }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
