%%%
%%% C
%%%
\section*{C}
\addcontentsline{toc}{section}{C}

\begin{verbete}[11]{菜}{cai4}
\significado[棵]{s.}{ hortaliça; verdura }
\significado[样,道,盘]{s.}{ prato (de comida) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;8]{菜单}{cai4dan1}
\significado[份,张]{s.}{ menu; cardápio }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9]{草}{cao3}
\significado[棵,撮,株,根]{s.}{ erva; grama }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;6]{草地}{cao3di4}
\significado[片]{s.}{ relva; pastagem }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;6]{参观}{can1guan3}
\significado{v.}{ visitar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;5]{参加}{can1jia1}
\significado{v.}{ participar em; tomar parte em; assistir }
\end{verbete}

\begin{verbete}[16;4]{餐厅}{can1ting1}
\significado[家]{s.}{ restaurante }
\significado[间]{s.}{ sala de jantar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;8]{厕所}{ce4suo3}
\significado[间,处]{s.}{ sanitário; toilette }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7]{层}{ceng2}
\significado{p.c.}{ para andar, piso }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;8]{词典}{ci2dian3}
\significado[部,本]{s.}{ dicionário }
\end{verbete}

\begin{verbete}[14;9]{磁带}{ci2dai4}
\significado[盘,盒]{s.}{ cassete; fita magnética }
\end{verbete}

\begin{verbete}[14;11]{磁盘}{ci2pan2}
\significado{s.}{ disquete }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6]{次}{ci4}
\significado{p.c.}{ para frequência (número de vezes) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9]{茶}{cha2}
\significado[杯,壶]{s.}{ chá }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;4;6]{差不多}{cha4bu0duo1}
\significado{adj.}{ mais ou menos }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8]{拆}{chai1}
\significado{v.}{ remover; tirar do seu lugar; desfazer; desmontar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4]{长}{chang2}
\significado{adj.}{ comprido; longo }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;6]{长成}{chang2cheng2}
\significado{s.}{ Grande Muralha }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;11]{常常}{chang2chang2}
\significado{adv.}{ frequentemente; com frequência }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11]{唱}{chang4}
\significado{v.}{ cantar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;14]{唱歌}{chang4ge1}
\significado{v.+compl.}{ cantar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12;5]{超市}{chao1shi4}
\significado[家]{s.}{ supermercado }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7]{吵}{chao3}
\significado{adj.}{ barulhento; ruidoso }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;9]{吵架}{chao3jia4}
\significado{v.+compl.}{ brigar; ralhar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8]{炒}{chao3}
\significado{v.}{ saltear; demitir (alguém) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4]{车}{che1}
\significado[辆]{s.}{ carro; veículo; viatura }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;6]{车次}{che1ci4}
\significado{s.}{ número do trem }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;7]{车库}{che1ku4}
\significado{s.}{ garagem }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;12]{车牌}{che1pai2}
\significado{s.}{ matrícula; placa de carro }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;4;3;5]{车水马龙}[\\]{che1shui3-\ ma3long2}
\significado{expr.}{ tráfego engarrafado; engarrafamento; ``fluxo interminável de cavalos e carruagens'' }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;10]{车站}{che1zhan4}
\significado[处,个]{s.}{ estação; ponto de ônibus }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;8]{衬衫}{chen4shan1}
\significado[件]{s.}{ camisa; blusa }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;12]{成都}{cheng2du1}
\significado{s.}{ Chengdu }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;11]{成绩}{cheng2ji4}
\significado[项,个]{s.}{ nota; classificação }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;5]{城市}{cheng2shi4}
\significado[座]{s.}{ cidade }
\end{verbete}

\begin{verbete}[16;6]{橙色}{cheng2se4}
\significado{s.}{ cor de laranja }
\end{verbete}

\begin{verbete}[16;5]{橙汁}{cheng2zhi1}
\significado[瓶,杯,罐,盒]{s.}{ suco de laranja }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12;9]{惩罚}{cheng2fa2}
\significado{v.}{ punir; penalizar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12;5]{惩处}{cheng2chu3}
\significado{v.}{ administrar justiça; punir }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6]{吃}{chi1}
\significado{v.}{ comer }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;8]{迟到}{chi1dao4}
\significado{v.}{ chegar atrasado; tardar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[15;15]{憧憬}{chong1jing3}
\significado{v.}{ ansiar por; esperar por }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;8]{宠物}{chong3wu4}
\significado{s.}{ animal de estimação }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;7]{酬劳}{chou2lao2}
\significado{s.}{ recompensa }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5]{出}{chu1}
\significado{p.c.}{ para dramas, peças, óperas etc. }
\significado{v.d.}{ sair; ir para fora; vir para fora }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5;8]{出版}{chu1ban3}
\significado{v.}{ publicar; editar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5;8;7]{出版社}{chu1ban3she4}
\significado{s.}{ editora }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5;3]{出口}{chu1kou3}
\significado[个]{s.}{ exportação }
\significado{v.}{ exportar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5;7]{出来}{chu1lai0}
\significado{v.d.}{ sair; vir para fora (para a minha localização) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5;5]{出去}{chu1qu0}
\significado{v.d.}{ sair; ir para fora (a partir da minha localização) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5;10]{出站}{chu1zhan4}
\significado{s.}{ saída da estação }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5;10]{出租}{chu1zu1}
\significado{v.}{ alugar; arrendar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5;10;7;4]{出租汽车}[\\]{chu1zu1qi4che1}
\significado[辆]{s.}{ táxi }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12;8]{厨房}{chu2fang2}
\significado[间]{s.}{ cozinha }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9]{穿}{chuan1}
\significado{v.}{ vestir }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;10]{传真}{chuan2zhen1}
\significado{s.}{ fax, facsímile }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11]{船}{chuan2}
\significado[条,艘,只]{s.}{ barco; navio }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7]{床}{chuang2}
\significado{p.c}{ para camas }
\significado[张]{s.}{ cama }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;4]{春天}{chun1tian1}
\significado[个]{s.}{ primavera }
\significado{p.t.}{ primavera }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;5]{绰号}{chuo4hao4}
\significado{s.}{ apelido }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12]{葱}{cong1}
\significado{s.}{ cebolinha }
\end{verbete}

\begin{verbete}[15;8]{聪明}{cong1ming2}
\significado{adj.}{ inteligente; brilhante; esperto }
\end{verbete}

\begin{verbete}[15;15]{聪慧}{cong1hui4}
\significado{adj.}{ inteligente; brilhante }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4]{从}{cong2}
\significado{prep.}{ de; desde; a partir de }
\end{verbete}

\begin{verbete}[15]{醋}{cu4}
\significado{s.}{ vinagre }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13]{错}{cuo4}
\significado{adj.}{ errado; enganado }
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
