%%%
%%% D
%%%
\section*{D}
\addcontentsline{toc}{section}{D}
%\begin{multicols*}{2}

\begin{verbete}[da3]{打}
\begin{pronuncia}{da3}
\significado{v.}{
jogar
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[da3ban0]{打扮}
\begin{pronuncia}{da3ban0}
\significado{v.}{
arranjar-se; enfeitar-se
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[da3\ dian4hua4]{打电话}
\begin{pronuncia}{da3\ dian4hua4}
\significado{v.}{
ligar; dar um telefonema
}
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{gei3\ ...\ da3\ dian4hua4}
\significado{expr.}{
telefonar para alguém|veja: 给\ ······\ 打\ 电话
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[da3gong1]{打工}
\begin{pronuncia}{da3gong1}
\significado{v.}{
trabalhar temporariamente para alguém; trabalhar por conta de alguém
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[da3jiao3]{打搅}
\begin{pronuncia}{da3jiao3}
\significado{v.}{
perturbar; incomodar
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[da3qiu2]{打球}
\begin{pronuncia}{da3qiu2}
\significado{v.}{
jogar bola; jogar (futebol, basquetebol, handbol, etc)
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[da3rao3]{打扰}
\begin{pronuncia}{da3rao3}
\significado{v.}{
perturbar; incomodar
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[da3suan4]{打算}
\begin{pronuncia}{da3suan4}
\significado[个]{n.}{
plano
}
\significado{v.}{
pensar; planejar; pretender
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[da3zhen1]{打针}
\begin{pronuncia}{da3zhen1}
\significado{v.+compl.}{
dar injeção; levar injeção
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[da4]{大}
\begin{pronuncia}{da4}
\significado{adj.}{
grande
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[da4fu0]{大夫}
\begin{pronuncia}{da4fu0}
\significado{n.}{
médico; doutor
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[da4gai4]{大概}
\begin{pronuncia}{da4gai4}
\significado{adv.}{
aproximadamente; por volta de
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[da4hai3]{大海}
\begin{pronuncia}{da4hai3}
\significado{n.}{
mar; oceano
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[da4jia1]{大海}
\begin{pronuncia}{da4jia1}
\significado{pron.}{
todos; todas
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[da4suan4]{大蒜}
\begin{pronuncia}{da4suan4}
\significado[瓣,头]{n.}{
alho
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[da4tui3]{大腿}
\begin{pronuncia}{da4tui3}
\significado{n.}{
coxa
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[da4xue2]{大学}
\begin{pronuncia}{da4xue2}
\significado[所]{n.}{
universidade
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Da4yang2zhou1]{大洋洲}
\begin{pronuncia}{Da4yang2zhou1}
\significado{n.}{
Oceania
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dai4]{带}
\begin{pronuncia}{dai4}
\significado{v.}{
levar; trazer
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dai4]{戴}
\begin{pronuncia}{dai4}
\significado{v.}{
usar/vestir (óculos, gravata, relógio de pulso, luvas)|
trazer
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dan1xin1]{担心}
\begin{pronuncia}{dan1xin1}
\significado{v.}{
preocupar-se; estar preocupado
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dan4gao1]{蛋糕}
\begin{pronuncia}{dan4gao1}
\significado[块,个]{n.}{
bolo
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dan4shi4]{但是}
\begin{pronuncia}{dan4shi4}
\significado{conj.}{
mas; contudo
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dang1ran2]{当然}
\begin{pronuncia}{dang1ran2}
\significado{adv.}{
claro; certamente; com certeza
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dao3]{倒}
\begin{pronuncia}{dao3}
\significado{v.}{
cair no chão; deitar-se no chão
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dao4]{到}
\begin{pronuncia}{dao4}
\significado{prep.}{
a; até; para
}
\significado{v.}{
chegar
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[de0]{的}
\begin{pronuncia}{de0}
\significado{part.}{
partícula utilizada em possessivos|
partícula utilizada entre adjetivos e substantivos|
(opcional se substantivo possui apenas um carácter)
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[de0]{得}
\begin{pronuncia}{de0}
\significado{part.}{
partícula estrutural: ligando um verbo à frase seguinte indicando efeito,
grau, possibilidade, etc
}
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{de2}
\significado{v.}{
obter; ganhar; pegar (uma doença)
}
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{dei3}
\significado{v.}{
haver de; ter de
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[De2guo2]{德国}
\begin{pronuncia}{De2guo2}
\significado{n.}{
Alemanha
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[de2]{得}
\begin{pronuncia}{de2}
\significado{v.}{
obter; ganhar; pegar (uma doença)
}
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{de0}
\significado{part.}{
partícula estrutural: ligando um verbo à frase seguinte indicando efeito,
grau, possibilidade, etc
}
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{dei3}
\significado{v.}{
haver de; ter de
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[de2dao4]{得到}
\begin{pronuncia}{de2dao4}
\significado{v.}{
obter
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dei3]{得}
\begin{pronuncia}{dei3}
\significado{v.}{
haver de; ter de
}
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{de0}
\significado{part.}{
partícula estrutural: ligando um verbo à frase seguinte indicando efeito,
grau, possibilidade, etc
}
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{de2}
\significado{v.}{
obter; ganhar; pegar (uma doença)
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[deng1]{登}
\begin{pronuncia}{deng1}
\significado{v.}{
subir (montanha, cume)
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[deng3]{等}
\begin{pronuncia}{deng3}
\significado{v.}{
esperar
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[di1]{低}
\begin{pronuncia}{di1}
\significado{adj.}{
baixo, baixa
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[di4fang1]{地方}
\begin{pronuncia}{di4fang1}
\significado[处,个,块]{n.}{
lugar; local; sítio
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[di4zhi3]{地址}
\begin{pronuncia}{di4zhi3}
\significado[个]{n.}{
endereço
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[di4tie3]{地铁}
\begin{pronuncia}{di4tie3}
\significado{n.}{
Metrô; metropolitano
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[di4tu2]{地图}
\begin{pronuncia}{di4tu2}
\significado[张,本]{n.}{
mapa
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[di4xia4shi4]{地下室}
\begin{pronuncia}{di4tu2}
\significado{n.}{
subterrâneo; porão
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[di4di0]{弟弟}
\begin{pronuncia}{di4di0}
\significado[个,位]{n.}{
irmão mais novo
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[di4mei4]{弟妹}
\begin{pronuncia}{di4mei4}
\significado{n.}{
esposa do irmão mais novo
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[di4]{第}
\begin{pronuncia}{di4}
\significado{num.}{
prefixo para expressar números ordinais
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dian3]{点}
\begin{pronuncia}{dian3}
\significado{p.c.}{
hora
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dian4hua4]{电话}
\begin{pronuncia}{dian4hua4}
\significado[部]{n.}{
telefone
}
\significado[通]{n.}{
chamada telefônica
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dian4nao3]{电脑}
\begin{pronuncia}{dian4nao3}
\significado[台]{n.}{
computador
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dian4shi4]{电视}
\begin{pronuncia}{dian4shi4}
\significado[台,个]{n.}{
televisão; TV; televisor
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dian4ti1]{电梯}
\begin{pronuncia}{dian4ti1}
\significado[台,部]{n.}{
elevador
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dian4ying3]{电影}
\begin{pronuncia}{dian4ying3}
\significado[部,片,幕,场]{n.}{
cinema; filme
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dian4zi3]{电子}
\begin{pronuncia}{dian4zi3}
\significado{n.}{
eletrônico, eletrônica|
elétron
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dian4zi3you2jian4]{电子邮件}
\begin{pronuncia}{dian4zi3you2jian4}
\significado[封,份]{n.}{
correio eletrônico; \textit{e-mail}
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ding1zhu3]{叮嘱}
\begin{pronuncia}{ding1zhu3}
\significado{v.}{
exortar; avisar; insistir de novo e de novo
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dong1]{东}
\begin{pronuncia}{dong1}
\significado{n.}{
leste
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dong1ban4qiu2]{东半球}
\begin{pronuncia}{dong1ban4qiu2}
\significado{n.}{
hemisfério leste
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dong1bei3]{东北}
\begin{pronuncia}{dong1bei3}
\significado{p.l.}{
nordeste
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dong1bian0]{东边}
\begin{pronuncia}{dong1bian0}
\significado{p.l.}{
este; leste; lado leste; oriente
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dong1bu4]{东部}
\begin{pronuncia}{dong1bu4}
\significado{p.l.}{
leste; oriente
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dong1fang1]{东方}
\begin{pronuncia}{dong1fang1}
\significado{p.l.}{
leste; oriente
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Dong1fang1\ Xue2yuan4]{东方学院}
\begin{pronuncia}[\\]{Dong1fang1\ Xue2yuan4}
\significado{n.}{
Instituto Oriental
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dong1tian1]{东天}
\begin{pronuncia}{dong1tian1}
\significado{n.}{
inverno
}
\significado{p.t.}{
inverno
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dong1mia4]{东面}
\begin{pronuncia}{dong1mian4}
\significado{}{p.l.}{
este; leste; lado leste; oriente
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dong1xi0]{东西}
\begin{pronuncia}{dong1xi0}
\significado[个,件]{n.}{
coisa
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dong4wu4]{动物}
\begin{pronuncia}{dong4wu4}
\significado[只,群,个]{n.}{
animal
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dong4wu4yuan2]{动物园}
\begin{pronuncia}{dong4wu4yuan2}
\significado[个]{n.}{
jardim zoológico
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dou1]{都}
\begin{pronuncia}{dou1}
\significado{adv.}{
todo, toda, todos, todas
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[du2]{读}
\begin{pronuncia}{du2}
\significado{v.}{
ler
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[du4]{度}
\begin{pronuncia}{du4}
\significado{p.c.}{
para temperatura, etc
}
\significado{v.}{
grau
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[du4zi0]{肚子}
\begin{pronuncia}{du4zi0}
\significado[个]{n.}{
abdómen; barriga
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[duan3]{短}
\begin{pronuncia}{duan3}
\significado{adj.}{
curto, curta
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[duan3ku4]{短裤}
\begin{pronuncia}{duan3ku4}
\significado{n.}{
calção, shorts
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[duan4lian4]{锻炼}
\begin{pronuncia}{duan4lian4}
\significado{v.}{
fazer exercício físico
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dui4]{对}
\begin{pronuncia}{dui4}
\significado{adj.}{
correto; sim
}
\significado{prep.}{
com; para; para com
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dui4 ...\  gan3shing4qu4]{对······感兴趣}
\begin{pronuncia}[\\]{dui4 ...\  gan3shing4qu4}
\significado{expr.}{
estar interessado em...; ter interesse em...; interessar-se por...
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dui4 ...\  shu2xi1]{对······熟悉}
\begin{pronuncia}{dui4 ...\  shu2xi1}
\significado{expr.}{
estar familiarizado com...
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dui4 ...\  you3xing4qu4]{对······有兴趣}
\begin{pronuncia}[\\]{dui4 ...\  you3shing4qu4}
\significado{expr.}{
estar interessado em...; ter interesse em...; interessar-se por...
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dui4bu0qi3]{对不起}
\begin{pronuncia}{dui4bu0qi3}
\significado{v.}{
desculpar; pedir desculpa; perdoar
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dui4hua4]{对话}
\begin{pronuncia}{dui4hua4}
\significado{n.}{
diálogo; conversa
}
\significado{v.}{
dialogar; conversar
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[dui4mian4]{对面}
\begin{pronuncia}{dui4mian4}
\significado{p.l.}{
lado oposto
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[duo1]{多}
\begin{pronuncia}{duo1}
\significado{adj.}{
muito, muita, muitos, muitas
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[duo1da4]{多大}
\begin{pronuncia}{duo1da4}
\significado{interr.}{
quantos anos?; que idade?
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[duo1(me0)]{多（么）}
\begin{pronuncia}{duo1(me0)}
\significado{adv.}{
como
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[duo1shao0]{多少}
\begin{pronuncia}{duo1shao0}
\significado{interr.}{
quanto?, quanta?, quantos?, quantas?; (para mais de 10 itens)
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[duo1yun2]{多云}
\begin{pronuncia}{duo1yun2}
\significado{adj.}{
céu nublado
}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

%\end{multicols*}
