%%%
%%% G
%%%
\section*{G}
\addcontentsline{toc}{section}{G}

\begin{verbete}[gan1]{干}[3]
\begin{pronuncia}{gan1}
\significado{v.}{ preocupar; ignorar; interferir }
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{gan4}
\significado*{}{ 干\p{gan4} }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gan1bei1]{干杯}[3;8]
\begin{pronuncia}{gan1bei1}
\significado{interj.}{ Saúde! }
\significado{v.+compl.}{ fazer um brinde; brindar até a última gota }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gan1jing4]{干净}[3;8]
\begin{pronuncia}{gan1jing4}
\significado{adj.}{ limpo; arrumado }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gan1shu3]{甘薯}[5;16]
\begin{pronuncia}{gan1shu3}
\significado{s.}{ batata doce }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gan3kuai4]{赶快}[10;7]
\begin{pronuncia}{gan3kuai4}
\significado{adv.}{ imediatamente; de uma vez só }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gan3lan3qiu2]{橄榄球}[15;13;11]
\begin{pronuncia}{gan3lan3qiu2}
\significado{s.}{ futebol jogado com bola oval (rúgbi, futebol americano, regras australianas, etc) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gan3mao4]{感冒}[13;9]
\begin{pronuncia}{gan3mao4}
\significado{v.}{ ficar resfriado; estar com resfriado }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gan4]{干}[3]
\begin{pronuncia}{gan4}
\significado{v.}{ fazer; gerenciar; trabalhar; gíria: matar; vulgar: foder }
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{gan1}
\significado*{}{ 干\p{gan1} }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gang1]{刚}[6]
\begin{pronuncia}{gang1}
\significado{adj.}{ duro (sentido de difícil); forte }
\significado{adv.}{ acabar de; por muito pouco; apenas }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gao1]{高}[10]
\begin{pronuncia}{gao1}
\significado{adj.}{ alto; acima da média }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gao1xing4]{高兴}[10;6]
\begin{pronuncia}{gao1xing4}
\significado{adj.}{ feliz; alegre; contente; disposto (a fazer alguma coisa) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gao4su0]{告诉}[7;7]
\begin{pronuncia}{gao4su0}
\significado{v.}{ contar; dar a conhecer; informar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ge1ge0]{哥哥}[10;10]
\begin{pronuncia}{ge1ge0}
\significado[个,位]{s.}{ irmão mais velho }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ge1]{歌}[14]
\begin{pronuncia}{ge1}
\significado[支,首]{s.}{ canção; canto }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ge4]{个}[3]
\begin{pronuncia}{ge4}
\significado{p.c.}{ para objetos e pessoas em geral }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gei3]{给}[9]
\begin{pronuncia}{gei3}
\significado{pre.}{ a; para }
\significado{v.}{ dar; permitir; fazer alguma coisa (para alguém) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gei3\ da3dian4hua4]{给(alguém)打电话}[9;5;5;8]
\begin{pronuncia}[\\]{gei3\ da3dian4hua4}
\significado{expr.}{ telefonar para alguém }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gen1]{跟}[13]
\begin{pronuncia}{gen1}
\significado{prep.}{ com }
\significado{v.}{ acompanhar junto; seguir de perto; ir com }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gen1ju4]{根据}[10;11]
\begin{pronuncia}{gen1ju4}
\significado{prep.}{ de acordo com }
\significado[个]{s.}{ base; fundação }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[geng4]{更}[7]
\begin{pronuncia}{geng4}
\significado{adv.}{ mais; ainda mais }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gong1zuo4]{工作}[3;7]
\begin{pronuncia}{gong1zuo4}
\significado[个,份,项]{s.}{ trabalho; emprego; tarefa }
\significado{v.}{ trabalhar; operar (uma máquina) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gong1yi3pin3]{工艺品}[3;4;9]
\begin{pronuncia}{gong1yi3pin3}
\significado[个]{s.}{ artigo de artesanato; trabalho manual }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gong1gong4qi4che1]{公共汽车}[4;6;7;4]
\begin{pronuncia}[\\]{gong1gong4qi4che1}
\significado[辆,班]{s.}{ ônibus }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gong1ke4]{公克}[4;7]
\begin{pronuncia}{gong1ke4}
\significado{s.}{ grama (medida de peso) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gong1si1]{公司}[4;5]
\begin{pronuncia}{gong1si1}
\significado[家]{s.}{ empresa; companhia; corporação; firma }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gong1yong4dian4hua4]{公用电话}[4;5;5;8]
\begin{pronuncia}[\\]{gong1yong4dian4hua4}
\significado[部]{s.}{ telefone público }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gong1yu4]{公寓}[4;12]
\begin{pronuncia}{gong1yu4}
\significado[套]{s.}{ prédio de apartamentos; pensão }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gong1yuan2]{公园}[4;7]
\begin{pronuncia}{gong1yuan2}
\significado[个,座]{s.}{ parque (para recreação pública) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gou3]{狗}[8]
\begin{pronuncia}{gou3}
\significado[条,只]{s.}{ cão; cachorro }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Gu4gong1]{故宫}[9;9]
\begin{pronuncia}{Gu4gong1}
\significado{s.}{ Palácio Imperial; Cidade Proibida }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gua1]{刮}[8]
\begin{pronuncia}{gua1}
\significado{v.}{ ventar; soprar (vento) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gua1feng1]{刮风}[8;4]
\begin{pronuncia}{gua1feng1}
\significado{v.+compl.}{ ventar; fazer vento }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[guai3]{拐}[8]
\begin{pronuncia}{guai3}
\significado{v.}{ virar (uma esquina, etc); cortar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[guang1pan2]{光盘}[6;11]
\begin{pronuncia}{guang1pan2}
\significado[片,张]{s.}{ CD; DVD; disco compacto }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[guang3dong1]{广东}[3;5]
\begin{pronuncia}{guang3dong1}
\significado{s.}{ Guangdong }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[guang3gao4]{广告}[3;7]
\begin{pronuncia}{guang3gao4}
\significado[项]{s.}{ publicidade; anúncio publicitário }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gui1ding4]{规定}[8;8]
\begin{pronuncia}{gui1ding4}
\significado[个]{s.}{ regulamento; regra }
\significado{v.}{ estipular }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gui4]{贵}[9]
\begin{pronuncia}{gui4}
\significado{adj.}{ caro; nobre; precioso }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[gui4xing4]{贵姓}[9;8]
\begin{pronuncia}{gui4xing4}
\significado{interr.}{ qual seu sobrenome? }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[guo2]{国}[8]
\begin{pronuncia}{guo2}
\significado[个]{s.}{ país; nação }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[guo2jia1]{国家}[8;10]
\begin{pronuncia}{guo2jia1}
\significado[个]{s.}{ país; nação }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[guo2yu3]{国语}[8;9]
\begin{pronuncia}{guo2yu3}
\significado{s.}{ Língua Chinesa (Mandarim), enfatizando sua natureza nacional }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[guo3jiang4]{果酱}[8;13]
\begin{pronuncia}{guo3jiang4}
\significado{s.}{ geléia; compota ou doce (de frutas) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[guo4]{过}[6]
\begin{pronuncia}{guo4}
\significado{part.}{ passado }
\significado{v.}{ atravessar; passar (tempo) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[guo4lai0]{过来}[6;7]
\begin{pronuncia}{guo4lai0}
\significado{v.}{ atravessar (para a minha localização); vir até aqui }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[guo4nian2]{过年}[6;6]
\begin{pronuncia}{guo4nian2}
\significado{v.}{ festejar o Ano Novo Chinês }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[guo4qi1]{过期}[6;12]
\begin{pronuncia}{guo4qi1}
\significado{v.+compl.}{ exceder a data; passar a data; expirar (passar a data de expiração) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[guo4qu0]{过去}[6;5]
\begin{pronuncia}{guo4qu0}
\significado{v.}{ atravessar (a partir da minha localização); ir até lá }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
