%%%
%%% H
%%%
\section*{H}
\addcontentsline{toc}{section}{H}

\begin{verbete}[hai2]{还}[7]
\begin{pronuncia}{hai2}
\significado{adv.}{ ainda; também }
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{huan4}
\significado*{}{ 还\p{huan4} }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hai2shi0]{还是}[7;9]
\begin{pronuncia}{hai2shi0}
\significado{conj.}{ ou (somente para frases interrogativas) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hai2zi0]{孩子}[9;3]
\begin{pronuncia}{hai2zi0}
\significado{s.}{ criança; filho }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hai3]{海}[10]
\begin{pronuncia}{hai3}
\significado[个,片]{s.}{ mar; oceano }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hai3bian1]{海边}[10;5]
\begin{pronuncia}{hai3bian1}
\significado{p.d.l.}{ costa marítima; litoral }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hai4pa4]{害怕}[10;8]
\begin{pronuncia}{hai4pa4}
\significado{v.}{ ter medo de; temer }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Han2guo2]{韩国}[12;8]
\begin{pronuncia}{Han2guo2}
\significado{s.}{ Coréia do Sul }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[han2guo2ren2]{韩国人}[12;8;2]
\begin{pronuncia}{han2guo2ren2}
\significado{s.}{ coreano; nascido na Coréia }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[han4pu2ci2dian3]{汉葡词典}[5;12;7;8]
\begin{pronuncia}[\\]{han4pu2ci2dian3}
\significado[部,本]{s.}{ dicionário chinês-português }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[han4yu3]{汉语}[5;9]
\begin{pronuncia}{han4yu3}
\significado[门]{s.}{ chinês, língua chinesa, mandarim }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hang2ban1]{航班}[10;10]
\begin{pronuncia}{hang2ban1}
\significado{s.}{ voo; número de voo }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hao3]{好}[6]
\begin{pronuncia}{hao3}
\significado{adj.}{ bom, bem }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hao3chi1]{好吃}[6;6]
\begin{pronuncia}{hao3chi1}
\significado{adj.}{ delicioso; saboroso }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hao3han4]{好汉}[6;5]
\begin{pronuncia}{hao3han4}
\significado[条]{s.}{ herói; homem forte e corajoso }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hao3kan4]{好看}[6;9]
\begin{pronuncia}{hao3kan4}
\significado{adj.}{ bonito; com bom aspecto }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hao3ting1]{好听}[6;7]
\begin{pronuncia}{hao3ting1}
\significado{adj.}{ agradável ao ouvido }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hao3wanr2]{好玩儿}[6;8;2]
\begin{pronuncia}{hao3wanr2}
\significado{adj.}{ divertido; interessante }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hao3xue2]{好学}[6;8]
\begin{pronuncia}{hao3xue2}
\significado{adj.}{ fácil de aprender }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hao4]{号}[5]
\begin{pronuncia}{hao4}
\significado[个]{s.}{ dia; número }
\significado{p.c.}{ dia }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hao4ma3]{号码}[5;8]
\begin{pronuncia}{hao4ma3}
\significado[堆,个]{s.}{ número }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[he1]{喝}[12]
\begin{pronuncia}{he1}
\significado{v.}{ beber }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[he2tong0]{合同}[6;6]
\begin{pronuncia}{he2tong0}
\significado[个]{s.}{ contrato }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[he2zi1]{合资}[6;10]
\begin{pronuncia}{he2zi1}
\significado{s.}{ joint-venture com capitais mistos }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[he2zuo4]{合作}[6;7]
\begin{pronuncia}{he2zuo4}
\significado[个]{s.}{ cooperação }
\significado{v.}{ cooperar; colaborar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[he2]{和}[8]
\begin{pronuncia}{he2}
\significado{conj.}{ e (somente para palavras) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[he2]{河}[9]
\begin{pronuncia}{he2}
\significado[条,道]{s.}{ rio }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[he2]{盒}[11]
\begin{pronuncia}{he2}
\significado{p.c.}{ caixa }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hei1]{黑}[12]
\begin{pronuncia}{hei1}
\significado{adj.}{ preto }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hei1ban3]{黑板}[12;8]
\begin{pronuncia}{hei1ban3}
\significado[块,个]{s.}{ quadro negro }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hei1se4]{黑色}[12;6]
\begin{pronuncia}{hei1se4}
\significado{s.}{ cor preta }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hen3]{很}[9]
\begin{pronuncia}{hen3}
\significado{adv.}{ muito; mui; (advérbio de grau) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hong2]{红}[6]
\begin{pronuncia}{hong2}
\significado{adj.}{ vermelho }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hong2se4]{红色}[6;6]
\begin{pronuncia}{hong2se4}
\significado{s.}{ cor vermelha }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hong2shao1]{红烧}[6;10]
\begin{pronuncia}{hong2shao1}
\significado{s.}{ guisado em molho de soja }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hou4bian0]{后边}[6;5]
\begin{pronuncia}{hou4bian0}
\significado{p.l.}{ atrás; detrás }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hou4mian0]{后面}[6;9]
\begin{pronuncia}{hou4mian0}
\significado{p.l.}{ atrás; detrás }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hou4nian2]{后年}[6;6]
\begin{pronuncia}{hou4nian2}
\significado{p.t.}{ daqui a dois anos }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hou4tian1]{后天}[6;4]
\begin{pronuncia}{hou4tian1}
\significado{p.t.}{ depois de amanhã }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hu2]{湖}[12]
\begin{pronuncia}{hu2}
\significado[个,片]{s.}{ lago }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Hu2nan2]{湖南}[12;9]
\begin{pronuncia}{Hu2nan2}
\significado{s.}{ Hunan }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hu2li0hu2tu0]{糊里糊涂}[15;7;15;10]
\begin{pronuncia}[\\]{hu2li0hu2tu0}
\significado{adj.}{ desnorteado; perturbado }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hu4xiang1]{互相}[4;9]
\begin{pronuncia}{hu4xiang1}
\significado{adv.}{ mutuamente }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hua1]{花}[7]
\begin{pronuncia}{hua1}
\significado[朵,支,束,把,盆,簇]{s.}{ flor }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[huar1]{花儿}[7;2]
\begin{pronuncia}{huar}
\significado[朵,支,束,把,盆,簇]{s.}{ flor }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hua1sheng]{花生}[7;5]
\begin{pronuncia}{hua1sheng1}
\significado[粒]{s.}{ amendoim }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hua1ye1cai4]{花椰菜}[7;12;11]
\begin{pronuncia}{hua1ye1cai4}
\significado{s.}{ couve-flor }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Hua2sheng4dun4]{华盛顿}[6;11;10]
\begin{pronuncia}[\\]{Hua2sheng4dun4}
\significado{s.}{ Washington }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hua2shi4]{华氏}[6;4]
\begin{pronuncia}{hua2shi4}
\significado{s.}{ Fahrenheit }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hua2yi4]{华裔}[6;13]
\begin{pronuncia}{hua2yi4}
\significado{s.}{ descendente de chinês }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hua2]{滑}[12]
\begin{pronuncia}{hua2}
\significado{adj.}{ deslizado }
\significado{v.}{ deslizar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hua2xue3]{滑雪}[12;11]
\begin{pronuncia}{hua2xue3}
\significado{v.+compl.}{ esquiar; fazer esqui }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hua4]{话}[8]
\begin{pronuncia}{hua4}
\significado[种,席,句,口,番]{s.}{ palavra; fala }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[huai4]{坏}[7]
\begin{pronuncia}{huai4}
\significado{adj.}{ avariado; mau }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[huan1ying2]{欢迎}[6;7]
\begin{pronuncia}{huan1ying2}
\significado{v.}{ dar as boas-vindas; ser bem-vindo }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[huan1jing4]{环境}[8;14]
\begin{pronuncia}{huan1jing4}
\significado[个]{s.}{ ambiente; meio ambiente }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[huan4]{还}[7]
\begin{pronuncia}{huan4}
\significado{v.}{ devolver; restituir }
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{hai2}
\significado*{}{ 还\p{hai2} }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[huan4]{换}[10]
\begin{pronuncia}{huan4}
\significado{v.}{ mudar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[huang2]{黄}[11]
\begin{pronuncia}{huang2}
\significado{adj.}{ amarelo }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[huang2se4]{黄色}[11;6]
\begin{pronuncia}{huang2se4}
\significado{s.}{ cor amarela }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[huang2you2]{黄油}[11;8]
\begin{pronuncia}{huang2you2}
\significado[盒]{s.}{ manteiga }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hui2]{回}[6]
\begin{pronuncia}{hui2}
\significado{v.d.}{ regressar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hui2da2]{回答}[6;12]
\begin{pronuncia}{hui2da2}
\significado{v.}{ responder }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hui2lai0]{回来}[6;7]
\begin{pronuncia}{hui2lai0}
\significado{v.d.}{ regressar; voltar; estar de volta; (para a minha localização) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hui2qu0]{回去}[6;5]
\begin{pronuncia}{hui2qu0}
\significado{v.d.}{ regressar; voltar; estar de volta; (a partir da minha localização) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[hui4]{会}[6]
\begin{pronuncia}{hui4}
\significado{v.}{ saber }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[huo2dong4]{活动}[9;6]
\begin{pronuncia}{huo2dong4}
\significado[项,个]{s.}{ atividade; evento }
\significado{v.}{ exercer }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[huo3che1]{火车}[4;4]
\begin{pronuncia}{huo3che1}
\significado[列,节,班,趟]{s.}{ trem; comboio }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[huo4zhe3]{或者}[8;8]
\begin{pronuncia}{huo4zhe3}
\significado{conj.}{ ou (usado em expressões afirmativas) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
