%%%
%%% K
%%%
\section*{K}
\addcontentsline{toc}{section}{K}

\begin{verbete}[ka1fei1]{咖啡}[8;11]
\begin{pronuncia}{ka1fei1}
\significado[杯]{s.}{ café }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ka1fei1guan3]{咖啡馆}[8;11;11]
\begin{pronuncia}{ka1fei1guan3}
\significado[家]{s.}{ cafeteria }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[kai1]{开}[4]
\begin{pronuncia}{kai1}
\significado{p.c.}{ quilate (ouro) }
\significado{v.}{ abrir; ligar; dirigir; iniciar (alguma coisa); ferver; escrever (uma receita, cheque, fatura, etc.) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[kai1che1]{开车}[4;4]
\begin{pronuncia}{kai1che1}
\significado{v.}{ conduzir; dirigir }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[kai1er3wen2]{开尔文}[4;5;4]
\begin{pronuncia}{kai1er3wen2}
\significado{s.}{ Kelvin (escala de temperatura) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[kai1fa1qu1]{开发区}[4;5;4]
\begin{pronuncia}{kai1fa1qu1}
\significado{s.}{ zona de desenvolvimento }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[kai1shi3]{开始}[4;8]
\begin{pronuncia}{kai1shi3}
\significado{adv.}{ inicial }
\significado[个]{s.}{ começo; início }
\significado{v.}{ começar; iniciar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[kan4]{看}[9]
\begin{pronuncia}{kan4}
\significado{interj.}{ Cuidado! (para um perigo) }
\significado{part.}{ (depois de um verbo) tentar }
\significado{v.}{ olhar; ver; assistir; ler; visitar (pessoas) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[kan4jian4]{看见}[9;4]
\begin{pronuncia}{kan4jian4}
\significado{v.}{ encontrar; enxergar; ver; avistar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[kao3shi4]{考试}[6;8]
\begin{pronuncia}{kao3shi4}
\significado[次]{s.}{ teste; prova; exame }
\significado{v.+compl.}{ submeter-se a uma prova; fazer um teste }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[kao3]{烤}[10]
\begin{pronuncia}{kao3}
\significado{v.}{ assar; grelhar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Ke1ji4]{科技}[9;7]
\begin{pronuncia}{Ke1ji4}
\significado{s.}{ Ciência e Tecnologia }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ke1]{颗}[14]
\begin{pronuncia}{ke1}
\significado{p.c.}{ para grãos, pérolas, dentes, corações, satelites, pequenas esferas, etc }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ke2sou0]{咳嗽}[9;14]
\begin{pronuncia}{ke2sou0}
\significado{v.}{ ter tosse; tossir }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ke3'ai4]{可爱}[5;10]
\begin{pronuncia}{ke3'ai4}
\significado{adj.}{ adorável; querido; fofo }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ke3kou3ke3le3]{可口可乐}[5;3;5;5]
\begin{pronuncia}[\\]{ke3kou3ke3le3}
\significado{s.}{ Coca-Cola }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ke3neng2]{可能}[5;10]
\begin{pronuncia}{ke3neng2}
\significado{adj.}{ possível; provável }
\significado{adv.}{ possivelmente; provavelmente }
\significado[个]{s.}{ possibilidade; probabilidade }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ke3shi4]{可是}[5;9]
\begin{pronuncia}{ke3shi4}
\significado{adv.}{ (usado para dar ênfase) de fato }
\significado{conj.}{ porém; contudo; mas }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ke3xi1]{可惜}[5;11]
\begin{pronuncia}{ke3xi1}
\significado{adj.}{ é uma pena; que pena }
\significado{adv.}{ infelizmente }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ke3yi3]{可以}[5;4]
\begin{pronuncia}{ke3yi3}
\significado{v.o.}{ ser capaz de; poder }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ke4]{刻}[8]
\begin{pronuncia}{ke4}
\significado{p.c.}{ para curtos intervalos de tempo }
\significado{p.t.}{ quarto (de hora) }
\significado{v.}{ esculpir; cortar; gravar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ke4zhong1]{刻钟}[8;9]
\begin{pronuncia}{ke4zhong1}
\significado{p.t.}{ um quarto de hora }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ke4qi0]{客气}[9;4]
\begin{pronuncia}{ke4qi0}
\significado{adj.}{ cortês; delicado; modesto; educado }
\significado{v.}{ fazer cerimônia }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ke4ting1]{客厅}[9;4]
\begin{pronuncia}{ke4ting1}
\significado[间]{s.}{ sala de estar; sala de visitas }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ke4ben3]{课本}[10;5]
\begin{pronuncia}{ke4ben3}
\significado[本]{s.}{ livro do aluno; manual }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ken3ding4]{肯定}[8;8]
\begin{pronuncia}{ken3ding4}
\significado{adv.}{ com certeza; certamente; definitivamente; afirmativo (resposta) }
\significado{v.}{ afirmar; ter a certeza; ser positivo; dar reconhecimento }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[kong1qi4]{空气}[8;4]
\begin{pronuncia}{kong1qi4}
\significado{s.}{ ar; atmosfera }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[kong1tiao2]{空调}[8;10]
\begin{pronuncia}{kong1tiao2}
\significado[台]{s.}{ ar-condicionado; condicionador de ar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[kong3pa4]{恐怕}[10;8]
\begin{pronuncia}{kong3pa4}
\significado{adv.}{ talvez; possivelmente; provavelmente; (em sentido não tão bom) }
\significado{v.}{ temer }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[kongr4]{空儿}[8;2]
\begin{pronuncia}{kongr4}
\significado{s.}{ tempo livre }
\significado{v.}{ ter tempo livre }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[kou3]{口}[3]
\begin{pronuncia}{kou3}
\significado{p.c.}{ para coisas com bocas (pessoas, animais domésticos, canhões, etc); para mordidas ou bocados }
\significado{s.}{ boca }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[kou3xiang1tang2]{口香糖}[3;9;16]
\begin{pronuncia}[\\]{kou3xiang1tang2}
\significado{s.}{ goma de mascar; chiclete }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[kou3yin1]{口音}[3;9]
\begin{pronuncia}{kou3yin1}
\significado{s.}{ sotaque; voz }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[kou3yu3]{口语}[3;9]
\begin{pronuncia}{kou3yu3}
\significado[门]{s.}{ linguagem oral; linguagem falada; fofoca; calúnia }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ku3gua1]{苦瓜}[8;5]
\begin{pronuncia}{ku3gua1}
\significado{s.}{ melão amargo (cabaça amarga, pêra bálsamo, maçã bálsamo, pepino amargo) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ku4zi0]{裤子}[12;3]
\begin{pronuncia}{ku4zi0}
\significado[条]{s.}{ calças }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[kuai4]{块}[7]
\begin{pronuncia}{kuai4}
\significado{p.c.}{ coloquial: para dinheiro e unidades monetárias; para peças ou pedaços de roupa, bolos, sabão, etc }
\significado{s.}{ pedaço; pedaço (de terra); peça }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[kuai4]{快}[7]
\begin{pronuncia}{kuai4}
\significado{adj.}{ quase; rápido; depressa }
\significado{v.}{ apressar-se }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[kuai4le4]{快乐}[7;5]
\begin{pronuncia}{kuai4le3}
\significado{adj.}{ feliz; alegre }
\significado{s.}{ felicidade; alegria }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[kuan3]{款}[12]
\begin{pronuncia}{kuan3}
\significado{p.c.}{ para versões ou modelos (de um produto) }
\significado[笔,个]{s.}{ montante de dinheiro; fundos; parágrafo; seção }
\end{pronuncia}
\end{verbete}                                                                     

%%%%% EOF %%%%%
