%%%
%%% L
%%%
\section*{L}
\addcontentsline{toc}{section}{L}

\begin{verbete}[la1la1dui4]{拉拉队}[8;8;4]
\begin{pronuncia}{la1la1dui4}
\significado{s.}{ claque; torcida }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[la4]{辣}[14]
\begin{pronuncia}{la4}
\significado{adj.}{ picante }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lai2]{来}[7]
\begin{pronuncia}{lai2}
\significado{v.}{ vir; trazer }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lan2]{蓝}[13]
\begin{pronuncia}{lan2}
\significado{adj.}{ azul }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lan2se4]{蓝色}[13;6]
\begin{pronuncia}{lan2se4}
\significado{s.}{ cor azul }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lan2qiu2]{篮球}[16;11]
\begin{pronuncia}{lan2qiu2}
\significado[个,只]{s.}{ basquetebol }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lao3ban3]{老板}[6;8]
\begin{pronuncia}{lao3ban3}
\significado[个]{s.}{ patrão, patroa }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lao3jia1]{老家}[6;10]
\begin{pronuncia}{lao3jia1}
\significado{s.}{ terra natal }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lao3ren2jia0]{老人家}[6;2;10]
\begin{pronuncia}{lao3ren2jia0}
\significado{s.}{ senhor ancião; madame; senhora }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lao3shi1]{老师}[6;6]
\begin{pronuncia}{lao3shi1}
\significado[个,位]{s.}{ professor }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[le0]{了}[2]
\begin{pronuncia}{le0}
\significado{part.}{ partícula para denotar mudança }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[leng3]{冷}[7]
\begin{pronuncia}{leng3}
\significado{adj.}{ frio }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lei4]{累}[11]
\begin{pronuncia}{lei4}
\significado{adj.}{ cansado }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[li2]{离}[10]
\begin{pronuncia}{li2}
\significado{prep.}{ (ser longe) de ... até... }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[li3]{里}[7]
\begin{pronuncia}{li3}
\significado{p.l.}{ em; dentro; interior }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Li3si1ben3]{里斯本}[7;12;5]
\begin{pronuncia}{Li3si1ben3}
\significado{s.}{ Lisboa }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Li3si1ben3\ Da4xue2]{里斯本大学}[7;12;5;3;8]
\begin{pronuncia}[\\]{Li3si1ben3\ Da4xue2}
\significado{s.}{ Universidade de Lisboa }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[li3jie2]{礼节}[5;5]
\begin{pronuncia}{li3jie2}
\significado{s.}{ cortesia; protocolo; cerimônia; etiqueta }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[li3wu4]{礼物}[5;8]
\begin{pronuncia}{li3wu4}
\significado[件,个,份]{s.}{ prenda; lembrança; presente }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[li4hai0]{厉害}[5;10]
\begin{pronuncia}{li4hai0}
\significado{adj.}{ severo; rigoroso; exigente }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[li4shi3]{历史}[4;5]
\begin{pronuncia}{li4shi3}
\significado[门,段]{s.}{ história }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lian3]{脸}[11]
\begin{pronuncia}{lian3}
\significado[张,个]{s.}{ cara; rosto; face }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lian4xi2]{练习}[8;3]
\begin{pronuncia}{lian4xi2}
\significado[个]{s.}{ exercício }
\significado{v.}{ praticar; exercitar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[liang2kuai0]{凉快}[10;7]
\begin{pronuncia}{liang2kuai0}
\significado{adj.}{ agradável; fresco }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[liang3]{两}[7]
\begin{pronuncia}{liang3}
\significado{num.}{ dois; 2; (sempre usado antes de p.c.) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[liang4]{辆}[11]
\begin{pronuncia}{liang4}
\significado{p.c.}{ palavra classificadora para automóveis, veículos, etc }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lin2ju1]{邻居}[7;8]
\begin{pronuncia}{lin2ju1}
\significado[个]{s.}{ vizinho }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ling2]{零/\Circle}[13]
\begin{pronuncia}{ling2}
\significado{num.}{ zero; 0 }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ling3dao3]{领导}[11;6]
\begin{pronuncia}{ling3dao3}
\significado[位,个]{s.}{ chefe; dirigente }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[liu2li4]{流利}[10;7]
\begin{pronuncia}{liu2li4}
\significado{adj.}{ fluente }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[liu4]{六}[4]
\begin{pronuncia}{liu4}
\significado{num.}{seis; 6}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[liu4gou3]{遛狗}[13;8]
\begin{pronuncia}{liu4gou3}
\significado{v.+compl.}{ passear com o cachorro }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lun2dun1]{伦敦}[6;12]
\begin{pronuncia}{lun2dun1}
\significado{s.}{ Londres }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[long2]{龙}[5]
\begin{pronuncia}{long2}
\significado[条]{s.}{ dragão }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Long2shan1]{龙山}[5;3]
\begin{pronuncia}{Long2shan1}
\significado{s.}{ Longshan }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lou2]{楼}[13]
\begin{pronuncia}{lou2}
\significado[层,座,栋]{s.}{ edifício; prédio }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lu4yin1]{录音}[8;9]
\begin{pronuncia}{lu4yin1}
\significado[个]{s.}{ gravação }
\significado{v.+compl.}{ gravar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lu4]{路}[13]
\begin{pronuncia}{lu4}
\significado[条]{s.}{ caminho; via }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lu4kou3]{路口}[13;3]
\begin{pronuncia}{lu4kou3}
\significado{s.}{ cruzamento; interseção }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lu4xiang4dai4]{录像带}[8;13;9]
\begin{pronuncia}{lu4xiang4dai4}
\significado[盘]{s.}{ video-cassete }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lu4xiang4ji1]{录像机}[8;13;6]
\begin{pronuncia}{lu4xiang4ji1}
\significado[台]{s.}{ gravador de vídeo }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lu4yin1ji1]{录音机}[8;9;6]
\begin{pronuncia}{lu4yin1ji1}
\significado[台]{s.}{ gravador de áudio }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lv3xing2]{旅行}[10;6]
\begin{pronuncia}{lv3xing2}
\significado{v.}{ viajar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lv3you2]{旅游}[10;12]
\begin{pronuncia}{lv3you2}
\significado{v.}{ viajar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lv4]{绿}[11]
\begin{pronuncia}{lv4}
\significado{adj.}{ verde }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lv4dou4]{绿豆}[11;7]
\begin{pronuncia}{lv4dou4}
\significado{s.}{ vagens }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[lv4se4]{绿色}[11;6]
\begin{pronuncia}{lv4se4}
\significado{s.}{ cor verde }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
