%%%
%%% M
%%%
\section*{M}
\addcontentsline{toc}{section}{M}

\begin{verbete}[6]{吗}{ma0}
  \significado{part.}{partícula interrogativa (usado em perguntas ``sim-não'')}
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;6]{妈妈}{ma1ma0}
  \significado[个,位]{s.}{mamãe, mãe}
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;10]{麻烦}{ma2fan0}
  \significado{adj.}{enfastidioso; maçante; inconveniente; problemático}
  \significado{s.}{incômodo}
  \significado{v.}{incomodar alguém; colocar alguém em apuros}
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;14;7;14]{麻辣豆腐}[\\]{ma2la4dou4fu0}
  \significado{s.}{tofú guisado em molho picante (prato)}
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;13]{马路}{ma3lu4}
  \significado[条]{s.}{rua; estrada}
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;3]{马上}{ma3shang4}
  \significado{adv.}{já; imediatamente; de imediato; sem demora}
\end{verbete}

\begin{verbete}[6]{买}{mai3}
  \significado{v.}{comprar}
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;5;6]{买东西}{mai3dong1xi0}
  \significado{v.}{fazer compras}
\end{verbete}

\begin{verbete}[8]{卖}{mai4}
  \significado{v.}{vender}
\end{verbete}

\begin{verbete}[11]{猫}{mao1}
  \significado[只]{s.}{gato; coloquial: MODEM}
  \significado{v.}{dialeto: esconder-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}[4]{毛}{mao2}
  \significado{p.c.}{1 mao = 10 centavos}
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;8]{贸易}{mao4yi4}
  \significado[个]{s.}{transação comercial}
  \significado{v.}{fazer uma transação comercial}
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;13]{满意}{man3yi4}
  \significado{adj.}{satisfeito}
\end{verbete}

\begin{verbete}[14]{慢}{man4}
  \significado{adj.}{lento; devagar}
  \significado{adv.}{lentamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}[6]{忙}{mang1}
  \significado{adj.}{ocupado}
  \significado{v.}{apressar}
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;6;7]{没关系}{mei2guan1xi0}
  \significado{v.}{não ter problema; não ter importância; não fazer mal}
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;6]{没有}{mei2you3}
  \significado{v.}{não há; não tem; não existe}
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;4]{眉毛}{mei2mao0}
  \significado[根]{s.}{sobrancelha}
\end{verbete}

\begin{verbete}[7]{每}{mei3}
  \significado{pron.}{cada}
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;6]{每次}{mei3ci4}
  \significado{adv.}{toda vez; cada vez}
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;4]{每天}{mei3tian1}
  \significado{adv.}{todo dia; cada dia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;8]{美国}{Mei3guo1}
  \significado{s.}{Estados Unidos da América}
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;8;2]{美国人}{mei3guo1ren2}
  \significado{s.}{americano; nascido nos Estados Unidos da América}
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;7]{美丽}{mei3li4}
  \significado{adj.}{bonito; lindo}
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;9]{美洲}{Mei3zhou1}
  \significado{s.}{América}
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;9;2]{美洲人}[\\]{mei3zhou1ren2}
  \significado{s.}{americano; nascido no continente Americano}
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;4]{妹夫}{mei4fu0}
  \significado{s.}{marido da irmã mais nova}
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;8]{妹妹}{mei4mei0}
  \significado[个]{s.}{irmã mais nova; mulher jovem}
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;3]{门口}{men2kou3}
  \significado{p.d.l.}{porta; portão}
\end{verbete}

\begin{verbete}[5]{们}{men0}
  \significado{part.}{sufixo para plural de pronomes e substantivos referentes a indivíduos}
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;7]{米饭}{mi3fan4}
  \significado{s.}{arroz cozido}
\end{verbete}

\begin{verbete}[9]{面}{mian4}
  \significado{p.c.}{para objetos com superfície plana como tambores, espelhos, bandeiras, etc.}
  \significado{s.}{farinha; massa; gíria: (uma pessoa) ineficaz}
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;5]{面包}{mian4bao1}
  \significado[片,袋,块]{s.}{pão}
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;10]{面积}{mian4ji1}
  \significado{s.}{área (de um andar, pedaço de terreno, etc.); área de superfície; pedaço de terra}
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;7]{面条}{mian4tiao2}
  \significado{s.}{macarrão; espaguete}
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;4]{名片}{ming2pian4}
  \significado{s.}{cartão de visita}
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;6]{名字}{ming2zi0}
  \significado[个]{s.}{nome (de uma pessoa ou coisa)}
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;5]{明白}{ming2bai0}
  \significado{adj.}{compreendido; percebido; óbvio; inequívoco}
  \significado{v.}{compreender; perceber}
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;4]{明天}{ming2tian1}
  \significado{p.t.}{amanhã}
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;6]{明年}{ming2nian2}
  \significado{s.}{próximo ano}
\end{verbete}

\begin{verbete}[19;11]{蘑菇}{mo2gu0}
  \significado{s.}{cogumelo}
  \significado{v.}{mandriar; embromar; amofinar; incomodar alguém com solicitações ou interrupções frequentes ou persistentes}
\end{verbete}

\begin{verbete}[15;16]{墨镜}{mo4jing4}
  \significado[只,双,副]{s.}{óculos escuros}
\end{verbete}

\begin{verbete}[5;9]{母亲}{mu3qin0}
  \significado[个]{s.}{mãe}
  \veja{母亲}{mu3qin1}
\end{verbete}                                                                     

\begin{verbete}[5;9]{母亲}{mu3qin1}
  \significado[个]{s.}{mãe}
  \veja{母亲}{mu3qin0}
\end{verbete}                                                                     

\begin{verbete}[5;9]{母语}{mu3yu3}
  \significado{s.}{língua materna; língua nativa}
\end{verbete}                                                                     

%%%%% EOF %%%%%
