%%%
%%% N
%%%
\section*{N}
\addcontentsline{toc}{section}{N}

\begin{verbete}[na2]{拿}[10]
\begin{pronuncia}{na2}
\significado{v.}{ segurar; tomar; pegar em }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[na3]{哪}[9]
\begin{pronuncia}{na3}
\significado{interr.}{ que?; qual? }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nar3]{哪儿}[9;2]
\begin{pronuncia}{nar3}
\significado{interr.}{ onde? }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[na3guo2ren2]{哪国人}[9;8;2]
\begin{pronuncia}{na3guo2ren2}
\significado{interr.}{ de qual país? }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[na3li0]{哪里}[9;7]
\begin{pronuncia}{na3li0}
\significado{interr.}{ onde? }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[na3xie1]{哪些}[9;8]
\begin{pronuncia}{na3xie1}
\significado{interr.}{ quais? }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[na4]{那}[6]
\begin{pronuncia}{na4}
\significado{conj.}{ nessa situação; nesse caso }
\significado{pron.}{ aquele; aquilo }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[na4li0]{那里}[6;7]
\begin{pronuncia}{na4li0}
\significado{pron.}{ lá; ali }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[na4me0]{那么}[6;3]
\begin{pronuncia}{na4me0}
\significado{adv.}{ então; como aquele; dessa maneira }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[na4xie1]{那些}[6;8]
\begin{pronuncia}{na4xie1}
\significado{pron.}{ aqueles }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nar4]{那儿}[6;2]
\begin{pronuncia}{nar4}
\significado{pron.}{ lá; ali }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nai3nai0]{奶奶}[5;5]
\begin{pronuncia}{nai3nai0}
\significado[位]{s.}{ avó(paterna); dona da casa }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nan2]{男}[7]
\begin{pronuncia}{nan2}
\significado{adj.}{ masculino; barão }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nan2peng2you0]{男朋友}[7;8;4]
\begin{pronuncia}{nan2peng2you0}
\significado{s.}{ namorado }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nan2hair2]{男孩儿}[7;9;2]
\begin{pronuncia}{nan2hair2}
\significado{s.}{ menino; rapaz }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nan2bian0]{南边}[9;5]
\begin{pronuncia}{nan2bian0}
\significado{p.l.}{ sul }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nan2fang1]{南方}[9;4]
\begin{pronuncia}{nan2fang1}
\significado{p.l.}{ sul }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nan2mian0]{南面}[9;9]
\begin{pronuncia}{nan2mian0}
\significado{p.l.}{ sul }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nan2]{难}[10]
\begin{pronuncia}{nan2}
\significado{adj.}{ difícil }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ne0]{呢}[8]
\begin{pronuncia}{ne0}
\significado{interr.}{ partícula interrogativa enfática }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[neng2]{能}[10]
\begin{pronuncia}{neng2}
\significado{v.}{ poder }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ni3]{你}[7]
\begin{pronuncia}{ni3}
\significado{pron.}{ você (informal); tu }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ni3de0]{你的}[7;8]
\begin{pronuncia}{ni3de0}
\significado{pron.}{ seu }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ni3men0]{你们}[7;5]
\begin{pronuncia}{ni3men0}
\significado{pron.}{ vocês (informal); vós }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[ni3men0de0]{你们的}[7;5]
\begin{pronuncia}{ni3men0de0}
\significado{pron.}{ vossos }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nian2]{年}[6]
\begin{pronuncia}{nian2}
\significado{p.c.}{ ano }
\significado{p.t.}{ ano }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nian2ji2]{年级}[6;6]
\begin{pronuncia}{nian2ji2}
\significado[个]{s.}{ classe; ano (escola) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nian2ji4]{年纪}[6;6]
\begin{pronuncia}{nian2ji4}
\significado[把,个]{s.}{ idade }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nian2huo4]{年货}[6;8]
\begin{pronuncia}{nian2huo4}
\significado{s.}{ mercadorias de Ano Novo Chinês }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nian2qing1]{年轻}[6;9]
\begin{pronuncia}{nian2qing1}
\significado{adj.}{ jovem }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[niaor3]{鸟儿}[5;2]
\begin{pronuncia}{niaor3}
\significado[只]{s.}{ pássaro; ave }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nin2]{您}[11]
\begin{pronuncia}{nin2}
\significado{pron.}{ você (formal); tu }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[niu2]{牛}[4]
\begin{pronuncia}{niu2}
\significado[条,头]{s.}{ boi; gíria: incrível }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[niu2nai3]{牛奶}[4;5]
\begin{pronuncia}{niu2nai3}
\significado[瓶,杯]{s.}{ leite de vaca }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[niu2rou4]{牛肉}[4;6]
\begin{pronuncia}{niu2rou4}
\significado{s.}{ carne de vaca }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[niu2zai3ku4]{牛仔裤}[4;5;12]
\begin{pronuncia}{niu2zai3ku4}
\significado[条]{s.}{ calça de ganga, jeans }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nong2cun1]{农村}[6;7]
\begin{pronuncia}{nong2cun1}
\significado[个]{s.}{ campo rural; aldeia; povoação rústica }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nu3li4]{努力}[7;2]
\begin{pronuncia}{nu3li4}
\significado{adj.}{ diligente; aplicado }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nuan3huo0]{暖和}[13;8]
\begin{pronuncia}{nuan3huo0}
\significado{adj.}{ morno; quente }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nuan3qi4]{暖气}[13;4]
\begin{pronuncia}{nuan3qi4}
\significado{s.}{ aquecimento }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nv3]{女}[3]
\begin{pronuncia}{nv3}
\significado{adj.}{ feminino }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nv3'er2]{女儿}[3;2]
\begin{pronuncia}{nv3'er2}
\significado{s.}{ filha }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nv3hair2]{女孩儿}[3;9;2]
\begin{pronuncia}{nv3hair2}
\significado{s.}{ menina; garota }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nv3peng2you0]{女朋友}[3;8;4]
\begin{pronuncia}{nv3peng2you0}
\significado{s.}{ namorada }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nv3wang2]{女王}[3;4]
\begin{pronuncia}{nv3wang2}
\significado{s.}{ rainha }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[nv3xu4]{女婿}[3;12]
\begin{pronuncia}{nv3xu4}
\significado{s.}{ marido da filha }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
