%%%
%%% Q
%%%
\section*{Q}
\addcontentsline{toc}{section}{Q}

\begin{verbete}[2]{七}{qi1}
\significado{num.}{ 7, sete }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11]{骑}{qi2}
\significado{p.c.}{ para cavalos de sela }
\significado{v.}{ andar (cavalo, bicicleta, etc.); sentar-se montado }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;4]{骑车}{qi2che1}
\significado{v.}{ andar de bicicleta; pedalar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;5]{企业}{qi3ye4}
\significado[家]{s.}{ empresa; corporação; empreendimento; firma }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;6;6;11]{岂有此理}[\\]{qi3you3ci3li3}
\significado{interj.}{ Absurdo!; Como isso pode ser assim?; Ridículo!  }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;7]{起床}{qi3chuang2}
\significado{v.+compl.}{ sair da cama; levantar-se }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;7]{起来}{qi3lai0}
\significado{v.+compl.}{ levantar-se }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;4]{汽车}{qi4che1}
\significado[辆]{s.}{ automóvel; carro; veículo motorizado }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;12]{气温}{qi4wen1}
\significado[个]{s.}{ temperatura do ar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3]{千}{qian1}
\significado{num.}{ 1.000, mil }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;3;3;3]{千千万万}[\\]{qian1qian1wan4wan4}
\significado{num.}{ inumerável; números incontáveis; milhares e milhares }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13]{签}{qian1}
\significado{s.}{ vara de bambu com inscrição (usada em adivinhação, jogos de azar, sorteios, etc.); rótulo; pequena lasca de madeira; etiqueta }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;6]{签}{qian1ming2}
\significado{s.}{ assinatura }
\significado{v.}{ autografar; assinar (o nome com uma caneta, etc) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9]{前}{qian2}
\significado{p.l.}{ frente; em frente de; AC (por exemplo, 前293年) }
\veja{公元}{gong1yuan2}                                                                                                    
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;6]{前年}{qian2nian2}
\significado{p.t.}{ há dois anos }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;9]{前面}{qian2bian0}
\significado{p.l.}{ à frente; da frente }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;9]{前面}{qian2mian0}
  \significado{p.l.}{ à frente; da frente }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;4]{前天}{qian2tian1}
\significado{p.t.}{ anteontem }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10]{钱}{qian2}
\significado[笔]{s.}{ moeda; dinheiro }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;5]{钱包}{qian2bao1}
\significado{s.}{ carteira; bolsa }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12]{强}{qiang2}
\significado{adj.}{ melhor em sua categoria; melhor; poderoso; forte; vigoroso; violento }
\veja{强}{jiang4}
\veja{强}{qiang3}
\end{verbete}

\begin{verbete}[12]{强}{qiang3}
\significado{v.}{ obrigar; forçar; fazer um esforço; esforçar-se }
\veja{强}{jiang4}
\veja{强}{qiang2}
\end{verbete}

\begin{verbete}[5;7;2]{巧克力}{qiao3ke4li4}
\significado[块]{s.}{ chocolate }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;3]{茄子}{qie2zi0}
\significado{s.}{ berinjela chinesa; ``xis'' fonético (ao ser fotografado), equivale ao ``diga xis'' }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;11]{芹菜}{qin2cai4}
\significado{s.}{ salsão }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;11]{青菜}{qing1cai4}
\significado{s.}{ verduras }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;11]{青椒}{qing1jiao1}
\significado{s.}{ pimenta verde }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;4]{青天}{qing1tian1}
\significado{s.}{ céu claro; céu limpo; céu azul }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;5;6]{青玉米}{qing1yu4mi3}
\significado{s.}{ milho verde }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;13]{清楚}{qing1chu0}
\significado{adj.}{ claro; límpido }
\significado{v.}{ ser claro sobre; entender completamente }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10]{请}{qing3}
\significado{v.}{ por favor (fazer alguma coisa); perguntar; convidar; solicitar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;9]{请客}{qing3ke4}
\significado{v.+compl.}{ entreter os convidados; dar um jantar; convidar para jantar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;6]{请问}{qing3wen4}
\significado{expr.}{ Com licença, posso perguntar...? (para perguntar por qualquer coisa) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;11;7]{请假条}[\\]{qing3jia4tiao2}
\significado{s.}{ pedido de licença de ausência (do trabalho ou da escola) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;4]{秋天}{qiu1tian1}
\significado[个]{s.}{ outono }
\significado{p.t.}{ outono }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11]{球}{qiu2}
\significado[个]{s.}{ bola; esfera; globo }
\significado[场]{s.}{ jogo; partida de bola }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;12;11]{曲棍球}[\\]{qu1gun4qiu2}
\significado{s.}{ hóquei em campo }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5]{去}{qu4}
\significado{v.}{ ir; eufenismo: morrer }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5;6]{去年}{qu4nian2}
\significado{s.}{ ano passado }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12;3]{裙子}{qun2zi0}
\significado[条]{s.}{ saia; vestido }
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
