%%%
%%% S
%%%
\section*{S}
\addcontentsline{toc}{section}{S}

\begin{verbete}[san1]{三}[3]
\begin{pronuncia}{san1}
\significado{num.}{ três; 3 }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[san4bu4]{散步}[12;7]
\begin{pronuncia}{san4bu4}
\significado{v.+compl.}{ dar um passeio; passear }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[sao3zi0]{嫂子}[12;3]
\begin{pronuncia}{sao3zi0}
\significado{s.}{ esposa do irmão mais velho }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[sen1lin2]{森林}[12;8]
\begin{pronuncia}{sen1lin2}
\significado{s.}{ floresta }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[sha1mo4]{沙漠}[7;13]
\begin{pronuncia}{sha1mo4}
\significado[个]{s.}{ deserto }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shan1]{山}[3]
\begin{pronuncia}{shan1}
\significado[座]{s.}{ montanha; monte }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Shan4dong3]{山东}[3;5]
\begin{pronuncia}{Shan4dong3}
\significado{s.}{ Shandong }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shan1qu1]{山区}[3;4]
\begin{pronuncia}{shan1qu1}
\significado[个]{s.}{ área montanhosa; montanhas }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shang1]{伤}[6]
\begin{pronuncia}{shang1}
\significado{s.}{ ferida }
\significado[家,个]{v.}{ ferir; ferir-se }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shang1dian4]{商店}[11;8]
\begin{pronuncia}{shang1dian4}
\significado[家,个]{s.}{ loja }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shang1mao4]{商贸}[11;9]
\begin{pronuncia}{shang1mao4}
\significado{s.}{ comércio }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shang3ci4]{赏赐}[12;12]
\begin{pronuncia}{shang3ci4}
\significado{s.}{ recompensa; prêmio }
\significado{v.}{ recompensar; premiar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shang4]{上}[3]
\begin{pronuncia}{shang4}
\significado{p.l.}{ acima; em cima de }
\significado{v.d.}{ subir }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shang4ban1]{上班}[3;10]
\begin{pronuncia}{shang4ban1}
\significado{v.+compl.}{ ir para o trabalho; ir para o emprego }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shang4bian0]{上边}[3;5]
\begin{pronuncia}{shang4bian0}
\significado{p.l.}{ acima de; parte de cima; por cima }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shang4che0]{上车}[3;4]
\begin{pronuncia}{shang4che0}
\significado{v.}{ entrar (em ônibus) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Shang4hai3]{上海}[3;10]
\begin{pronuncia}{Shang4hai3}
\significado{s.}{ Shangai (Xangai) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shang4ke4]{上课}[3;10]
\begin{pronuncia}{shang4ke4}
\significado{v.}{ ter aulas }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shang4lai0]{上来}[3;7]
\begin{pronuncia}{shang4lai0}
\significado{v.}{ subir (para a minha localização) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shang4mian0]{上面}[3;9]
\begin{pronuncia}{shang4mian0}
\significado{p.l.}{ acima de; parte de cima; por cima }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shang4qu0]{上去}[3;5]
\begin{pronuncia}{shang4qu0}
\significado{v.}{ subir (a partir da minha localização) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shang4wang3]{上网}[3;6]
\begin{pronuncia}{shang4wang3}
\significado{v.}{ acessar a Internet }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shang4wu3]{上午}[3;4]
\begin{pronuncia}{shang4wu3}
\significado{p.t.}{ manhã; de manhã; período antes do meio-dia }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shang4xun2]{上询}[3;8]
\begin{pronuncia}{shang4xun2}
\significado{p.t.}{ primeira dezena do mês }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shao3]{少}[4]
\begin{pronuncia}{shao3}
\significado{adj.}{ pouco, poucos }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[she2tou0]{舌头}[6;5]
\begin{pronuncia}{she2tou0}
\significado[个]{s.}{ língua }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[she2shi4]{摄氏}[13;4]
\begin{pronuncia}{she2shi4}
\significado{s.}{ Celsius, centígrado }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shei2]{谁}[10]
\begin{pronuncia}{shei2}
\significado{interr.}{ quem? }
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{shui2}
\significado*{}{ 谁\p{shui2} }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shen1ti3]{身体}[7;7]
\begin{pronuncia}{shen1ti3}
\significado[具,个]{s.}{ corpo; saúde }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shen2me0]{什么}[4;3]
\begin{pronuncia}{shen2me0}
\significado{interr.}{ que?; o que? }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shen2me0shi2hou0]{什么时候}[4;3;7;10]
\begin{pronuncia}{shen2me0shi2hou0}
\significado{interr.}{ quando?; a que horas? }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[sheng1]{生}[5]
\begin{pronuncia}{sheng1}
\significado{adj.}{ cru; não cozido }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[sheng1ri0]{生日}[5;4]
\begin{pronuncia}{sheng1ri0}
\significado[个]{s.}{ aniversário; dia de anos }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[sheng1yi0]{生意}[5;13]
\begin{pronuncia}{sheng1yi0}
\significado[笔]{s.}{ negócio }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[sheng1yu2pian4]{生鱼片}[5;8;4]
\begin{pronuncia}{sheng1yu2pian4}
\significado{s.}{ fatias de peixe cru, \textit{sashimi} }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Sheng4zhang3]{省长}[9;4]
\begin{pronuncia}{Sheng4zhang3}
\significado{s.}{ Governador; governador de uma província }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Sheng4dan4jie2]{圣诞节}[5;8;5]
\begin{pronuncia}{Sheng4dan4jie2}
\significado{s.}{ Natal }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shi2]{十}[2]
\begin{pronuncia}{shi2}
\significado{num.}{ dez; dezena; 10 }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shi2hou0]{时候}[7;10]
\begin{pronuncia}{shi2hou0}
\significado{s.}{ horas; tempo }
\significado{interr.}{ quando? }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shi2jian1]{时间}[7;7]
\begin{pronuncia}{shi2jian1}
\significado{s.}{ (conceito de, duração de, um ponto no) tempo }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shi2pin3]{食品}[9;9]
\begin{pronuncia}{shi2pin3}
\significado[种]{s.}{ comida; alimento; produtos alimentícios }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shi2tang2]{食堂}[9;11]
\begin{pronuncia}{shi2tang2}
\significado[个,间]{s.}{ cantina; sala de jantar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shi4chang3]{市场}[5;6]
\begin{pronuncia}{shi4chang3}
\significado{s.}{ mercado }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shi4qu1]{市区}[5;4]
\begin{pronuncia}{shi4qu1}
\significado{s.}{ cidade própria; distrito urbano }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shi4zhong1xin1]{市中心}[5;4;4]
\begin{pronuncia}{shi4zhong1xin1}
\significado{s.}{ centro da cidade }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shi4]{事}[8]
\begin{pronuncia}{shi4}
\significado[件,桩,回]{s.}{ coisa; assunto; item; trabalho; caso }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shir4]{事儿}[8;2]
\begin{pronuncia}{shir4}
\significado[件,桩]{s.}{ o emprego; negócio; afazeres; assunto que precisa ser resolvido; matéria }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shi4gu4]{事故}[8;9]
\begin{pronuncia}{shi4gu4}
\significado[桩,起,次]{s.}{ acidente }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shi4]{试}[8]
\begin{pronuncia}{shi4}
\significado{v.}{ experimentar; provar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shi4]{室}[9]
\begin{pronuncia}{shi4}
\significado{s.}{ quarto }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shi4]{是}[9]
\begin{pronuncia}{shi4}
\significado{v.}{ ser }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shi4de]{是的}[9;8]
\begin{pronuncia}{shi4de}
\significado{adv.}{shi4de}{ sim }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shou1dao4]{收到}[6;8]
\begin{pronuncia}{shou1dao4}
\significado{v.}{ receber }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shou3]{手}[4]
\begin{pronuncia}{shou3}
\significado[双,只]{s.}{ mão }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shou3bi4]{手臂}[4;17]
\begin{pronuncia}{shou3bi4}
\significado{s.}{ braço }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shou3xiang4]{首相}[9;9]
\begin{pronuncia}{shou3xiang4}
\significado{s.}{ Primeiro-Ministro (Japão, UK, etc) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shou4]{瘦}[14]
\begin{pronuncia}{shou4}
\significado{adj.}{ magro; emagrecido }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shu1]{书}[4]
\begin{pronuncia}{shu1}
\significado[本,册,部]{s.}{ livro; carta; documento }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shu1fu2]{舒服}[12;8]
\begin{pronuncia}{shu1fu2}
\significado{adj.}{ estar confortável; bem disposto; (sentir-se) bem }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shu2xi1]{熟悉}[15;11]
\begin{pronuncia}{shu2xi1}
\significado{v.}{ conhecer bem }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shu3]{属}[12]
\begin{pronuncia}{shu3}
\significado{v.}{ nascer no ano do signo de (um dos doze animais zodiacais) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shu3jia4]{暑假}[12;11]
\begin{pronuncia}{shu3jia4}
\significado[个]{s.}{ férias de verão }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shu4]{树}[9]
\begin{pronuncia}{shu4}
\significado[棵]{s.}{ árvore }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shu4mu4]{树木}[9;4]
\begin{pronuncia}{shu4mu4}
\significado{s.}{árvore}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shui2]{谁}[10]
\begin{pronuncia}{shui2}
\significado{interr.}{ quem? }
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{shei2}
\significado*{}{ 谁\p{shei2} }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shui3]{水}[4]
\begin{pronuncia}{shui3}
\significado{s.}{ água }
\significado{p.c.}{ para número de lavagens }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shui3guo3]{水果}[4;8]
\begin{pronuncia}{shui3guo3}
\significado[个]{s.}{ fruta }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shui3jiao3]{水饺}[4;9]
\begin{pronuncia}{shui3jiao3}
\significado{s.}{ dumplings; raviólis chineses }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shui3ping2]{水平}[4;5]
\begin{pronuncia}{shui3ping2}
\significado{s.}{ nível; padrão }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shui4jiao4]{睡觉}[13;9]
\begin{pronuncia}{shui4jiao4}
\significado{v.}{ ir para a cama; dormir; deitar-se }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shuo1]{说}[9]
\begin{pronuncia}{shuo1}
\significado{v.}{ falar; dizer }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shuo1-wan2]{说完}[9;7]
\begin{pronuncia}{shuo1-wan2}
\significado{expr.}{ acabar/terminar palavras }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shuai1]{摔}[14]
\begin{pronuncia}{shuai1}
\significado{v.}{ cair; cair e quebrar; partir }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[shuai4]{帅}[5]
\begin{pronuncia}{shuai4}
\significado{adj.}{ elegante; agradável à vista }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[si3]{死}[6]
\begin{pronuncia}{si3}
\significado{v.}{ morrer; falecer }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[si4]{四}[5]
\begin{pronuncia}{si4}
\significado{num.}{ quatro; 4 }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Si4chuan1]{四川}[5;3]
\begin{pronuncia}{Si4chuan1}
\significado{s.}{ Sichuan }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[si4ji4-ru2chun1]{四季如春}[5;8;6;9]
\begin{pronuncia}[\\]{si4ji4-ru2chun1}
\significado{expr.}{é primavera todo o ano}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[si4ji4-fen1ming2]{四季分明}[5;8;4;8]
\begin{pronuncia}[\\]{si4ji4-fen1ming2}
\significado{expr.}{as quatro estações são muito distintas}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[song4]{送}[9]
\begin{pronuncia}{song4}
\significado{v.}{ distribuir; entregar; dar; oferecer (alguma coisa como presente) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[su4she4]{宿舍}[11;8]
\begin{pronuncia}{su4she4}
\significado[间]{s.}{ dormitório; quarto de dormir; hostel }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[suan1]{酸}[14]
\begin{pronuncia}{suan1}
\significado{adj.}{ ácido; avinagrado }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[suan1la4tang1]{酸辣汤}[14;14;6]
\begin{pronuncia}{suan1la4tang1}
\significado{s.}{ sopa avinagrada e picante }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[suan4le0]{算了}[14;2]
\begin{pronuncia}{suan4le0}
\significado{v.}{ deixar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[sui2bian4]{随便}[11;9]
\begin{pronuncia}{sui2bian4}
\significado{adj.}{ à vontade; como queira }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[sui4]{岁}[6]
\begin{pronuncia}{sui4}
\significado{s.}{ ano (idade ou colheita) }
\significado{p.c}{ para anos de idade }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[sun1nur3]{孙女}[6;3]
\begin{pronuncia}{sun1nur3}
\significado{s.}{ filha do filho }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[sun1zi0]{孙子}[6;3]
\begin{pronuncia}{sun1zi0}
\significado{s.}{ filho do filho }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[sun3]{笋}[10]
\begin{pronuncia}{sun3}
\significado{s.}{ broto de bambu }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[suo3yi3]{所以}[8;4]
\begin{pronuncia}{suo3yi3}
\significado{conj.}{por isso}
\end{pronuncia}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
