%%%
%%% T
%%%
\section*{T}
\addcontentsline{toc}{section}{T}

\begin{verbete}[9]{T-恤}{T-xu4}
\significado{s.}{ camiseta; pulôver; suéter }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5]{它}{ta1}
\significado{pron.}{ ele (para objetos inanimados) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5;5]{它们}{ta1men0}
\significado{pron.}{ eles (para objetos inanimados) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5]{他}{ta1}
\significado{pron.}{ ele }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5;8]{他的}{ta1de0}
\significado{pron.}{ dele }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5;5]{他们}{ta1men0}
\significado{pron.}{ eles }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5;5;8]{他们的}{ta1men0de0}
\significado{pron.}{ deles }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6]{她}{ta1}
\significado{pron.}{ ela }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;8]{她的}{ta1de0}
\significado{pron.}{ dela }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;5]{她们}{ta1men0}
\significado{pron.}{ elas }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;5;8]{她们的}{ta1men0de0}
\significado{pron.}{ delas }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5]{台}{tai2}
\significado{p.c.}{ para veículos ou máquinas }
\significado{s.}{ Estação de transmissão; contador; help desk; suporte técnico; plataforma; terraço; tufão }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4]{太}{tai4}
\significado{adv.}{ excessivamente; demais; muito }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;4]{太太}{tai4tai0}
\significado[个,位]{s.}{ esposa; madame; mulher casada }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;6]{太阳}{tai4yang0}
\significado[个]{s.}{ sol }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;6;12]{太阳窗}[\\]{tai4yang2chuang1}
\significado{s.}{ teto solar (de veículos) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;6;6]{太阳灯}[\\]{tai4yang2deng1}
\significado{s.}{ lâmpada solar (com células fotovoltaicas) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;6;4]{太阳风}[\\]{tai4yang2feng1}
\significado{s.}{ vento solar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;6;16]{太阳镜}[\\]{tai4yang2jing4}
\significado{s.}{ óculos de sol }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;6;4]{太阳日}{tai4yang2ri4}
\significado{s.}{ dia solar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;6;17]{太阳翼}{tai4yang2yi4}
\significado{s.}{ painel solar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;6;8]{太阳雨}{tai4yang2yu3}
\significado{s.}{ banho de sol }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;8]{谈话}{tan2hua4}
\significado[次]{s.}{ conversa; fala }
\significado{v.+compl.}{ conversar; falar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6]{汤}{tang1}
\significado{s.}{ sopa; caldo; decocção de ervas medicinais; água quente ou fervente; água em que algo foi fervido }
\end{verbete}

\begin{verbete}[16]{糖}{tang2}
\significado[颗,块]{s.}{ açúcar; doces }
\end{verbete}

\begin{verbete}[16;15;8]{糖醋鱼}{tang2cu4yu2}
\significado{s.}{ peixe guisado em molho agridoce (prato) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10]{套}{tao4}
\significado{p.c.}{ para conjuntos, coleções }
\significado{s.}{ cobertura; fórmula; laço de corda }
\significado{v.}{ cobrir; envolver; intercalar; sobrepor }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;6]{套问}{tao4wen4}
\significado{s.}{ retórica }
\significado{v.}{ descobrir por meio de questionamento indireto diplomático }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;7]{特别}{te4bie2}
\significado{adv.}{ especialmente }
\significado{adj.}{ especial; paricular; incomum }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10]{疼}{teng2}
\significado{adj.}{ dolorido; doído }
\significado{v.}{ doer; amar ternamente }
\end{verbete}

\begin{verbete}[15]{踢}{ti1}
\significado{v.}{ chutar; jogar (por exemplo, futebol); dar pontapés em }
\end{verbete}

\begin{verbete}[15;19]{踢爆}{ti1bao4}
\significado{v.}{ expor; revelar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[15;17;14]{踢蹋舞}{ti1ta4wu3}
\significado{s.}{ sapateado; passo de dança }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12;10]{提高}{ti2gao1}
\significado{v.}{ melhorar; aumentar; elevar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4]{天}{tian1}
\significado{s.}{ dia; céu; paraíso }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;12]{天鹅}{tian1e2}
\significado{s.}{ cisne }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;4]{天气}{tian1qi4}
\significado{s.}{ clima; tempo }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;8]{天使}{tian1shi3}
\significado{s.}{ anjo }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;4]{天天}{tian1tian1}
\significado{adv.}{ todo dia }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;8]{天择}{tian1ze2}
\significado{s.}{ seleção natural }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11]{甜}{tian2}
\significado{adj.}{ doce }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;10]{甜酒}{tian2jiu3}
\significado{s.}{ licor doce }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;11]{甜菊}{tian2ju2}
\significado{s.}{ estévia, arbusto cujas folhas produzem substituto do açúcar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;9]{甜品}{tian2pin3}
\significado{s.}{ sobremesa }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;11;11]{甜甜圈}{tian2tian2quan1}
\significado{s.}{ rosquinha; doughnut }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;12]{甜筒}{tian2tong3}
\significado{s.}{ sorvete de casquinha }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;5]{甜头}{tian2tou0}
\significado{s.}{ benefício; sabor doce (de poder, sucesso, etc) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;9]{甜食}{tian2shi2}
\significado{s.}{ doces; sobremesa }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;14]{甜酸}{tian2suan1}
\significado{adj.}{ agridoce }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;4]{甜心}{tian2xin1}
\significado{s.}{ querido }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;7]{甜言}{tian2yan2}
\significado{s.}{ boa conversa; palavras amáveis }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;13]{甜稚}{tian2zhi4}
\significado{s.}{ doce e inocente }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;5;6]{甜玉米}{tian2yu4mi3}
\significado{s.}{ milho doce }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7]{条}{tiao2}
\significado{p.c.}{ para coisas longas e finas (fita, rio, estrada, calças, etc) }
\significado{s.}{ artigo; cláusula (de lei ou tratado); item; faixa } 
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;12]{条幅}{tiao2fu2}
\significado{s.}{ faixa; banner; pergaminho de parede (para pintura ou caligrafia) } 
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;8]{条贯}{tiao2guan4}
\significado{s.}{ ordem; procedimentos; sequência; sistema } 
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;6]{条件}{tiao2jian4}
\significado[个]{s.}{ circunstâncias; condição; fator; prerequisito; qualificação; requisito }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;8]{条例}{tiao2li4}
\significado{s.}{ código de conduta; ordenanças; regulamentos; regras; estatutos } 
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;5]{条目}{tiao2mu4}
\significado{s.}{ cláusulas e subcláusulas (em documento formal); verbete (em um dicionário, enciclopédia etc) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13]{跳}{tiao4}
\significado{v.}{ pular; saltar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;9]{跳挡}{tiao4dang3}
\significado{v.}{ pular marcha (de um carro); perder a marcha }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;5]{跳电}{tiao4dian4}
\significado{v.}{ desarmar (um disjuntor ou interruptor) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;13]{跳频}{tiao4pin2}
\significado{s.}{ FHSS, \textit{Frequency-Hopping Spread Spectrum}, método de transmissão de sinais de rádio }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;13;16]{跳跳糖}[\\]{tiao4tiao4tang2}
\significado{s.}{ Pop Rocks }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;14]{跳舞}{tiao4wu3}
\significado{v.+compl.}{ dançar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;7]{跳远}{tiao4yuan3}
\significado{v.+compl.}{ salto em distância (atletismo) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;9]{跳蚤}{tiao4zao0}
\significado{s.}{ pulga }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7]{听}{ting1}
\significado{p.c.}{ para bebidas enlatadas }
\significado{s.}{ lata de bebida (do inglês ``tin'' }
\significado{v.}{ ouvir; escutar; obedecer }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;11]{听断}{ting1duan4}
\significado{v.}{ ouvir e decidir; julgar (ou seja, ouvir e julgar em um tribunal) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;9]{听骨}{ting1gu3}
\significado{v.}{ ossículos (do ouvido médio) }
\veja{听小骨}{ting1xiao3gu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;6]{听会}{ting1hui4}
\significado{v.}{ participar de uma reunião (e ouvir o que é discutido) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;7]{听来}{ting1lai2}
\significado{v.}{ ouvir de algum lugar; soar (antigo, estrangeiro, excitante, certo, etc); soar como se (ou seja, dar uma impressão ao ouvinte) } 
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;2]{听力}{ting1li4}
\significado{s.}{ audição; capacidade de compreensão oral }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;2;11;13]{听力理解}[\\]{ting1li4li3jie3}
\significado{s.}{ compreensão auditiva }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;8]{听命}{ting1ming4}
\significado{v.}{ obedecer ordens; receber ordens }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;8]{听凭}{ting1ping2}
\significado{v.}{ permitir (alguém a fazer o que desejar) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;9]{听说}{ting1shuo1}
\significado{v.}{ ouvir dizer }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;11]{听随}{ting1sui2}
\significado{v.}{ permitir; obedecer }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;6]{听戏}{ting1xi4}
\significado{v.}{ assistir a uma ópera; ver uma ópera }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;3;9]{听小骨}{ting1xiao3gu3}
\significado{v.}{ ossículos (do ouvido médio) }
\veja{听骨}{ting1gu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;5]{听写}{ting1xie3}
\significado{v.}{ transcrever música de ouvido; escrever (em um exercício de ditado) }
\significado{s.}{ ditado }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;4;6]{停车场}[\\]{ting2che1chang3}
\significado{s.}{ parque de estacionamento }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10]{通}{tong1}
\significado{p.c.}{ para cartas, telegramas, telefonemas etc }
\significado{s.}{ suffixo: especialista }
\significado{v.}{ ligar para; conseguir a ligação }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;13]{通牒}{tong1die2}
\significado{s.}{ nota diplomática }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;6]{通观}{tong1guan1}
\significado{v.}{ ter uma visão geral de algo }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;7]{通识}{tong1shi2}
\significado{s.}{ conhecimento comum; erudição; conhecimento geral; amplamente conhecido }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6]{同}{tong2}
\significado{adj.}{ junto }
\significado{adv.}{ junto com }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;6]{同伙}{tong2huo3}
\significado[个]{s.}{ cúmplice; colega }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;9]{同屋}{tong2wu1}
\significado[个]{s.}{ companheiro de quarto; colega de quarto }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;9]{同砚}{tong2yuan4}
\significado[位,个]{s.}{ colega de classe; colega estudante }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;8]{同学}{tong2xue2}
\significado[位,个]{s.}{ colega de classe; colega estudante }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5]{头}{tou2}
\significado[个]{s.}{ cabeça }
\significado{p.c.}{ para suínos ou gado }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5;5]{头发}{tou2fa0}
\significado{s.}{ cabelo }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5;5]{头号}{tou2hao4}
\significado{adj.}{ primeira classe; número um; \textit{top rank} }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5;5]{头头}{tou2tou2}
\significado{s.}{ chefe; o cabeça }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;10]{投资}{tou2zi1}
\significado{s.}{ investimento }
\significado{v.}{ investir }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;10;6;7;11]{投资回报率}[\\]{tou2zi1hui2bao4lv4}
\significado{s.}{ retorno sobre o investimento (ROI) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;10;10]{投资家}{tou2zi1jia1}
\significado{s.}{ investidor }
\veja{投资人}{tou2zi1ren2}
\veja{投资者}{tou2zi1zhe3}
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;10;2]{投资人}{tou2zi1ren2}
\significado{s.}{ investidor }
\veja{投资家}{tou2zi1jia1}
\veja{投资者}{tou2zi1zhe3}
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;10;8]{投资者}{tou2zi1zhe3}
\significado{s.}{ investidor }
\veja{投资家}{tou2zi1jia1}
\veja{投资人}{tou2zi1ren2}
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;10;4;9]{投资风险}[\\]{tou2zi1feng1xian3}
\significado{s.}{ risco de investimento }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;4;11]{图书馆}[\\]{tu2shu1guan3}
\significado[家,个]{s.}{ biblioteca }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;7]{土豆}{tu3dou4}
\significado[个,颗]{s.}{ batata }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;7;8]{土豆泥}{tu3dou4ni2}
\significado{s.}{ purê de batatas }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;7]{推迟}{tui1chi2}
\significado{v.}{ adiar; deixar para mais tarde; tardar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13]{腿}{tui3}
\significado[条]{s.}{ perna; osso do quadril }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;5]{腿号}{tui3hao4}
\significado{s.}{ anilha numerada (por exemplo, usada para identificar pássaros }
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
