%%%
%%% W
%%%
\section*{W}
\addcontentsline{toc}{section}{W}

\begin{verbete}[wai4bian0]{外边}[5;5]
\begin{pronuncia}{wai4bian0}
\significado{p.l.}{ fora; por fora; exterior }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wai4gong1]{外公}[5;4]
\begin{pronuncia}{wai4gong1}
\significado{s.}{ avô materno }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wai4guo2]{外国}[5;8]
\begin{pronuncia}{wai4guo2}
\significado[个]{s.}{ país estrangeiro }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wai4hao4]{外号}[5;5]
\begin{pronuncia}{wai4hao4}
\significado{s.}{ apelido }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wai4mao4]{外贸}[5;9]
\begin{pronuncia}{wai4mao4}
\significado{s.}{ comércio exterior }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wai4mian0]{外面}[5;9]
\begin{pronuncia}{wai4mian0}
\significado{p.l.}{ fora; por fora; exterior }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wai4po2]{外婆}[5;11]
\begin{pronuncia}{wai4po2}
\significado{s.}{ avó materna }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wai4shi4]{外事}[5;8]
\begin{pronuncia}{wai4shi4}
\significado{s.}{ assuntos ou relações exteriores }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wai4sun1]{外孙}[5;6]
\begin{pronuncia}{wai4sun1}
\significado{s.}{ filho da filha }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wai4sun1nv3]{外孙女}[5;6;3]
\begin{pronuncia}{wai4sun1nv3}
\significado{s.}{ filha da filha }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wai4yu3]{外语}[5;9]
\begin{pronuncia}{wai4yu3}
\significado[门]{s.}{ língua estrangeira }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wan1dou4]{豌豆}[15;7]
\begin{pronuncia}{wan1dou4}
\significado{s.}{ ervilha }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wan2]{完}[7]
\begin{pronuncia}{wan2}
\significado{v.}{ acabar; terminar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wan2]{玩}[8]
\begin{pronuncia}{wan2}
\significado{v.}{ brincar; tocar (intrumento musical) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wanr2]{玩儿}[8;2]
\begin{pronuncia}{wanr2}
\significado{v.}{ divertir-se }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wan3]{晚}[11]
\begin{pronuncia}{wan3}
\significado{adj.}{ tarde }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wan3fan4]{晚饭}[11;7]
\begin{pronuncia}{wan3fan4}
\significado[份,顿,次,餐]{s.}{ jantar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wan3shang0]{晚上}[11;3]
\begin{pronuncia}{wan3shang0}
\significado{p.t.}{ noite; à noite }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wan3]{碗}[13]
\begin{pronuncia}{wan3}
\significado[只,个]{n}{ tigela }
\significado{p.c.}{ tigelas }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wan3zi0]{碗子}[13;3]
\begin{pronuncia}{wan3zi0}
\significado{n}{ tigela }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wan4]{万}[3]
\begin{pronuncia}{wan4}
\significado{num.}{ dez mil; 10.000 }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wang3]{往}[8]
\begin{pronuncia}{wang3}
\significado{prep.}{ para; em direção a }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wang3qiu2]{网球}[6;11]
\begin{pronuncia}{wang3qiu2}
\significado[个]{s.}{ tênis (esporte); bola de tênis }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wang4]{忘}[7]
\begin{pronuncia}{wang4}
\significado{v.}{ esquecer }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wen1du4]{温度}[12;9]
\begin{pronuncia}{wen1du4}
\significado[个]{s.}{ temperatura }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wei2]{喂}[12]
\begin{pronuncia}{wei2}
\significado{interj.}{ ei!; chamar atenção (alô, telefone) }
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{wei4}
\significado*{}{ 喂\p{wei4} }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wei4sheng1jian1]{卫生间}[3;5;7]
\begin{pronuncia}{wei4sheng1jian1}
\significado[间]{s.}{ banheiro; toilette }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wei4]{为}[4]
\begin{pronuncia}{wei4}
\significado{prep.}{ para }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wei4shen2me0]{为什么}[4;4;3]
\begin{pronuncia}{wei4shen2me0}
\significado{interr.}{ por que? }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wei4]{位}[7]
\begin{pronuncia}{wei4}
\significado{p.c.}{ para pessoas (com cortesia) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wei4dao0]{味道}[8;12]
\begin{pronuncia}{wei4dao0}
\significado{s.}{ sabor }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wei4]{喂}
\begin{pronuncia}{wei4}
\significado{interj.}{ ei!; chamar atenção (alô, telefone) }
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{wei2}
\significado*{}{ 喂\p{wei2} }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wen2hua4]{文化}[4;4]
\begin{pronuncia}{wen2hua4}
\significado[个,种]{s.}{ cultura; civilização }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Wen2xue2xi4]{文学系}[4;8;7]
\begin{pronuncia}{Wen2xue2xi4}
\significado{s.}{ Faculdade de Letras }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wen4]{问}[6]
\begin{pronuncia}{wen4}
\significado{v.}{ perguntar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wen4ti2]{问题}[6;15]
\begin{pronuncia}{wen4ti2}
\significado[个]{s.}{ pergunta; questão; problema }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wo3]{我}[7]
\begin{pronuncia}{wo3}
\significado{pron.}{ eu }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wo3de0]{我的}[7;8]
\begin{pronuncia}{wo3de0}
\significado{pron.}{ meu, meus }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wo3men0]{我们}[7;5]
\begin{pronuncia}{wo3men0}
\significado{pron.}{ nós }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wo3men0de0]{我们的}[7;5;8]
\begin{pronuncia}{wo3men0de0}
\significado{pron.}{ nosso, nossos }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wo3shi4]{卧室}[8;9]
\begin{pronuncia}{wo3shi4}
\significado{s.}{ quarto de dormir }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wu3fan4]{午饭}[4;7]
\begin{pronuncia}{wu3fan4}
\significado[份,顿,次,餐]{s.}{ almoço }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wu3]{五}[4]
\begin{pronuncia}{wu3}
\significado{num.}{ cinco; 5 }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[wu3]{舞}[14]
\begin{pronuncia}{wu3}
\significado{s.}{ dança }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
