%%%
%%% X
%%%
\section*{X}
\addcontentsline{toc}{section}{X}

\begin{verbete}[6]{西}{xi1}
\significado{p.l.}{ oeste }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;6]{西安}{xi1'an1}
\significado{s.}{ Xi'an }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;5;11]{西半球}{xi1ban4qiu2}
\significado{s.}{ hemisfério oeste }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;5]{西边}{xi1bian0}
\significado{p.l.}{ oeste; lado oeste; ocidente }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;10]{西部}{xi1bu4}
\significado{p.l.}{ oeste; ocidente }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;4]{西方}{xi1fang1}
\significado{p.l.}{ oeste; ocidente }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;5;7]{西兰花}{xi1lan2hua1}
\significado{s.}{ brócolis }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;9]{西面}{xi1mian4}
\significado{p.l.}{ oeste; lado oeste; ocidente }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;9]{西语}{xi1yu3}
\significado{s.}{ espanhol, língua espanhola }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;4]{西文}{xi1wen2}
\significado{s.}{ espanhol, língua espanhola }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;11]{希望}{xi1wang4}
\significado[个]{s.}{ desejo }
\significado{v.}{ desejar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;5]{悉尼}{Xi1ni2}
\significado{s.}{ Sidney }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9]{洗}{xi3}
\significado{v.}{ lavar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;6;6]{洗衣机}{xi3yi3ji1}
\significado[台]{s.}{ máquina de lavar roupa }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12;6]{喜欢}{xi3huan0}
\significado{v.}{ gostar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;4;7]{洗手间}{xi3shou3jian1}
\significado{s.}{ sanitário; toilette }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7]{系}{xi4}
\significado{s.}{ faculdade (da universidade) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3]{下}{xia4}
\significado{p.l.}{ abaixo; em baixo de }
\significado{v.d.}{ descer }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;4]{下巴}{xia4ba0}
\significado[个]{s.}{ queixo }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;5]{下边}{xia4bian0}
\significado{p.l.}{ em baixo; abaixo; parte de baixo }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;4]{下车}{xia4che1}
\significado{v.}{ descer; sair (de ônibus, carro, etc) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;10]{下课}{xia4ke4}
\significado{v.+compl.}{ acabar a aula; terminar a aula }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;7]{下来}{xia4lai0}
\significado{v.+compl.}{ descer (para a minha localização) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;9]{下面}{xia4mian0}
\significado{p.l.}{ em baixo; abaixo; parte de baixo }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;5]{下去}{xia4qu0}
\significado{v.+compl.}{ descer (a partir da minha localização) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;4]{下午}{xia4wu3}
\significado{p.t.}{ tarde; à tarde; período logo após o meio-dia }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;6]{下旬}{xia4xun2}
\significado{p.t.}{ última dezena do mês }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;8]{下雨}{xia4yu3}
\significado{v.+compl.}{ chover }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;8]{夏天}{xia4tian1}
\significado[个]{s.}{ verão }
\significado{p.t.}{ verão }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6]{先}{xian1}
\significado{adv.}{ em primeiro lugar; primeiramente }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;5]{先生}{xian1sheng0}
\significado[位]{s.}{ senhor; marido }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9]{咸}{xian2}
\significado{adj.}{ salgado }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;6]{现在}{xian4zai4}
\significado{p.t.}{ agora }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;12]{香港}{xiang1gang3}
\significado{s.}{ Hong Kong }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13]{想}{xiang3}
\significado{v./v.o.}{ pensar; querer; achar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6]{向}{xiang4}
\significado{prep.}{ para }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;7]{向汪}{xiang4wang3}
\significado{v.}{ esperar que }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3]{小}{xiao3}
\significado{adj.}{ pequeno }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;5;11]{小白菜}[\\]{xiao3bai2cai3}
\significado[棵]{s.}{ bok choy; couve chinesa }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;8]{小姐}{xiao3jie0}
\significado[个,位]{s.}{ senhorita; empregada; gíria: prostituta }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;7]{小时}{xiao3shi2}
\significado{p.c.}{ hora; para horas }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;13]{小腿}{xiao3tui3}
\significado{s.}{ perna }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;4]{小心}{xiao3xin1}
\significado{adj.}{ cuidado }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;8]{小学}{xiao3xue2}
\significado{s.}{ escola ensino fundamental }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;9;5;12]{小洋白菜}[\\]{xiao3yang2bai2cai1}
\significado{s.}{ couve de bruxelas }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;4]{校长}{xiao4zhang3}
\significado[个,位,名]{s.}{ diretor de escola; reitor (universidade) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8]{些}{xie1}
\significado{adv.}{ uns; alguns }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5]{写}{xie3}
\significado{v.}{ escrever }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5;7]{写作}{xie3zuo4}
\significado{s.}{ escrita; redação; composição }
\significado{v.}{ escrever }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12;12]{谢谢}{xie4xie0}
\significado{interj.}{ Obrigado! }
\significado{v.}{ agradecer }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12;4;12;6]{谢天谢地}[\\]{xie4tian1xie4di4}
\significado{expr.}{ agradecer a Deus; agradecer aos céus }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13]{新}{xin1}
\significado{adj.}{ novo }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;6]{新年}{xin1nian2}
\significado[个]{s.}{ Ano Novo }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;14]{新鲜}{xin1xian1}
\significado{adj.}{ fresco (alimento) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9]{信}{xin4}
\significado[封]{s.}{ carta; correspondência }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;12]{星期}{xing1qi1}
\significado[个]{s.}{ semana }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;12;1]{星期一}{xing1qi1yi4}
\significado{p.t.}{ segunda-feira }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;12;2]{星期二}{xing1qi1er4}
\significado{p.t.}{ terça-feira }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;12;3]{星期三}{xing1qi1san1}
\significado{p.t.}{ quarta-feira }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;12;5]{星期四}{xing1qi1si4}
\significado{p.t.}{ quinta-feira }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;12;4]{星期五}{xing1qi1wu3}
\significado{p.t.}{ sexta-feira }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;12;3]{星期六}{xing1qi1liu4}
\significado{p.t.}{ sábado }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;12;4]{星期天}[\\]{xing1qi1tian1}
\significado{p.t.}{ domingo }
\veja{星期日}{xing1qi1ri4}
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;12;4]{星期日}{xing1qi1ri4}
\significado{p.t.}{ domingo }
\veja{星期天}{xing1qi1tian1}
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;9]{星星}{xing1xing0}
\significado{p.t.}{ estrela }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6]{行}{xing2}
\significado{interj.}{OK!}
\significado{v.}{ claro que sim; de acordo; está bem }
\veja{行}{hang2}
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;2]{行人}{xing2ren2}
\significado{s.}{ transeunte; viajante à pé }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8]{姓}{xing4}
\significado[个]{s.}{ sobrenome }
\significado{v.}{ ter o sobrenome }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;15]{兴趣}{xing4qu4}
\significado[个]{s.}{ interesse (desejo de conhecer sobre alguma coisa ou coisa no qual está interessado); hobby }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10]{胸}{xiong1}
\significado{s.}{ peito }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9]{修}{xiu1}
\significado{v.}{ reparar; consertar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;10]{休息}{xiu1xi0}
\significado{v.}{ descansar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[14;9]{需要}{xu1yao4}
\significado{s.}{ necessidade }
\significado{v.}{ precisar; necessitar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8]{学}{xue2}
\significado{v.}{ estudar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;4]{学分}{xue2fen1}
\significado{s.}{ créditos de um curso }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;5]{学生}{xue2sheng0}
\significado{s.}{ estudante; aluno }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;5;7]{学生证}[\\]{xue2sheng0zheng4}
\significado{s.}{ cartão de identidade de estudante }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;3]{学习}{xue2xi2}
\significado{v.}{ estudar; aprender }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;10]{学校}{xue2xiao4}
\significado{s.}{ escola; instituição de ensino }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;9]{学院}{xue2yuan4}
\significado[所]{s.}{ instituto }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11]{雪}{xue3}
\significado[场]{s.}{ neve }
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
