%%%
%%% Y
%%%
\section*{Y}
\addcontentsline{toc}{section}{Y}

\begin{verbete}[10]{鸭}{ya1}
\significado[只]{s.}{ pato; gíria: prostituto }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;3]{鸭子}{ya1zi0}
\significado[只]{s.}{ pato; gíria: prostituto }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8]{押}{ya1}
\significado{v.}{ deter sob custódia; escoltar e proteger; hipotecar; penhorar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;6]{押后}{ya1hou4}
\significado{v.}{ encerrar; adiar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;8]{押金}{ya1jin1}
\significado{s.}{ caução; sinal; depósito }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;9]{押送}{ya1song4}
\significado{v.}{ enviar sob escolta; transportar um detido }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;7]{押运}{ya1yun4}
\significado{s.}{ escoltar sob guarda; escoltar (bens ou fundos) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;13]{押韵}{ya1yun4}
\significado{s.}{ rimar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;8]{押注}{ya1zhu4}
\significado{v.}{ apostar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;10]{押租}{ya1zu1}
\significado{s.}{ depósito de aluguel }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;6;10]{压岁钱}{ya1sui4qian2}
\significado{s.}{ dinheiro da sorte; dinheiro dado às crianças como presente no Ano Novo Chinês }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4]{牙}{ya2}
\significado[颗]{s.}{ dente; marfim }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;8]{牙齿}{ya2chi3}
\significado{adv.}{ dental }
\significado[颗]{s.}{ dente }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;14]{牙膏}{ya2gao1}
\significado[管]{s.}{ pasta de dente }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;6]{牙行}{ya2hang2}
\significado{s.}{ corretor; \textit{broker} }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;8]{牙刷}{ya2shua1}
\significado[把]{s.}{ escova de dentes }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;8]{牙线}{ya2xian4}
\significado[条]{s.}{ fio dental }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;7]{牙行}{ya2yi1}
\significado{s.}{ dentista }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;9]{亚洲}{Ya4zhou1}
\significado{s.}{ Ásia }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;9;2]{亚洲人}{ya4zhou1ren2}
\significado{s.}{ asiático; nascido na Ásia }
\end{verbete}

\begin{verbete}[15;6]{颜色}{yan2se4}
\significado{s.}{ cor; pigmento; tintura }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11]{眼}{yan3}
\significado{p.c.}{ para grandes coisas ocas (poços, fogões, panelas, etc.) }
\significado[只,双]{s.}{ ponto crucial (de um assunto); olho; pequeno buraco }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;9]{眼柄}{yan3bing3}
\significado{s.}{ pedúnculo ocular (de crustáceo, etc) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;13]{眼睛}{yan3jing0}
\significado[只,双]{s.}{ olho(s) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;16]{眼镜}{yan3jing4}
\significado[副]{s.}{ óculos }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;8]{眼泪}{yan3lei4}
\significado[滴]{s.}{ choro; lágrimas }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;7]{眼证}{yan3zheng4}
\significado{s.}{ testemunha ocular }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6]{阳}{yang2}
\significado{s.}{ Yang (o princípio positivo de Yin e Yang); positivo (eletricidade); sol }
\veja{阴}{yin1}
\veja{阴阳}{yin1yang2}
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;12]{洋葱}{yang2cong1}
\significado{s.}{ cebola }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9]{养}{yang3}
\significado{v.}{ criar (animais ou filhos), plantar (flores), etc; dar a luz }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;4]{养分}{yang3fen4}
\significado{s.}{ nutriente }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;10]{养料}{yang3liao4}
\significado{s.}{ nutrição }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10]{样}{yang4}
\significado{s.}{ aparência; forma; modelo }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;3]{样儿}{yangr4}
\significado{s.}{ aparência; forma; modelo }
\veja{样子}{yang4zi0}
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;9]{样品}{yang4pin3}
\significado{s.}{ amostra; espécime }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;10]{样样}{yang4yang4}
\significado{adv.}{ todos os tipos }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;11]{样章}{yang4zhang1}
\significado{s.}{ capítulo de amostra }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;3]{样子}{yang4zi0}
\significado{s.}{ aparência; forma; modelo }
\veja{样儿}{yangr4}
\end{verbete}

\begin{verbete}[13]{腰}{yao1}
\significado{s.}{ cintura }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;5]{腰包}{yao1bao1}
\significado{s.}{ pochete; bolso;  }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;12]{腰椎}{yao1zhui1}
\significado{s.}{ vértebra lombar (espinha dorsal inferior) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9]{药}{yao4}
\significado[种,服,味]{s.}{ medicamento; remédio; droga }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;7]{药补}{yao4bu3}
\significado{s.}{ suplemento dietético medicinal que ajuda a melhorar a saúde }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;8]{药典}{Yao4dian3}
\significado{s.}{ Farmacopéia }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;23]{药罐}{yao4guan4}
\significado{s.}{ frasco de remédio }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;4]{药片}{yao4pian4}
\significado[片]{s.}{ uma pílula ou comprimido (remédio) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;9]{药品}{yao4pin3}
\significado{s.}{ medicamento; remédio; droga }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;13]{药签}{yao4qian1}
\significado{s.}{ cotonete médico }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;16]{药膳}{yao4shan4}
\significado{s.}{ dieta medicinal }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;3]{药丸}{yao4wan2}
\significado[粒]{s.}{ pílula }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9]{要}{yao4}
\significado{v./v.o.}{ querer; precisar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;9]{要点}{yao4dian3}
\significado{n.}{ pontos principais; essencial }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;9]{要好}{yao4hao3}
\significado{v.}{ ser amigos íntimos; estar em boas condições }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;11]{要谎}{yao4huang3}
\significado{v.}{ pedir um preço enorme (como primeiro passo de negociação) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;7]{要求}{yao4qui2}
\significado[点]{s.}{ requerimento }
\significado{v.}{ pedir; exigir; solicitar; fazer uma reivindicação }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;12]{要强}{yao4quiang2}
\significado{adj.}{ ansioso para se destacar; ansioso para progredir na vida; obstinado }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;6]{要死}{yao4si3}
\significado{adv.}{ extremamente; muito }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;9]{要是}{yao4shi0}
\significado{conj.}{ se }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;9;8;8]{要是······的话}[\\]{yao4shi0 ...\  de0hua0}
\significado{conj.}{ se ... no caso de }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;9]{要挟}{yao4xie2}
\significado{v.}{ chantagear; ameaçar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;3]{要义}{yao4yi4}
\significado{s.}{ resumo; o essencial }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;10]{要晕}{yao4yun1}
\significado{adj.}{ confuso; atordoado }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;6]{爷爷}{ye2ye0}
\significado[个]{s.}{ avô (paterno) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3]{也}{ye3}
\significado{adv.}{ também }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;12;9]{也就是}{ye3jiu4shi4}
\significado{adv.}{ i.e.; isso é; ou seja }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;12;9;9]{也就是说}[\\]{ye3jiu4shi4shuo1}
\significado{adv.}{ em outras palavras; então; isto é; por isso }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;6]{也许}{ye3xu3}
\significado{adv.}{ também }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;6]{也有今天}{ye3you3jin1tian1}
\significado{expr.}{ obter apenas o que merece; todo cachorro tem seu dia; obter a sua parte (coisas boas ou ruins); servir alguém bem }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8]{夜}{ye4}
\significado{p.t.}{ noite }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;8]{夜店}{ye4dian4}
\significado{s.}{ boate }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;7]{夜里}{ye4li0}
\significado{p.t.}{ à noite; durante a noite; período noturno }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;13]{夜幕}{ye4mu4}
\significado{s.}{ cortina da noite }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;5]{夜鸟}{ye4niao3}
\significado{s.}{ ave noturna }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;11]{夜晚}{ye4wan3}
\significado[个]{s.}{ noite }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;6]{夜夜}{ye4ye4}
\significado{adv.}{ toda noite }
\end{verbete}

\begin{verbete}[1]{一}[\\]{yi1}[(quando usado sozinho)]
\significado{num.}{ um; 1; pronunciado como «\pinyin{yao1}» quando dito número a número }
\veja{一}{yi2}
\veja{一}{yi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}[1;8]{一······就······}[\\]{yi1...jiu4...}
\significado{expr.}{ logo que; uma vez que }
\end{verbete}

\begin{verbete}[1]{一}[\\]{yi2}[(antes de quarto tom)]
\significado{num.}{ um; 1; um (artigo) }
\veja{一}{yi1}
\veja{一}{yi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}[1;5]{一半}{yi2ban4}
\significado{adj.}{ metade }
\end{verbete}

\begin{verbete}[1;8]{一定}{yi2ding4}
\significado{adv.}{ certamente; definitivamente }
\end{verbete}

\begin{verbete}[1;6]{一共}{yi2gong4}
\significado{adv.}{ tudo; no local }
\end{verbete}

\begin{verbete}[1;6;2]{一会儿}{yi2huir4}
\significado{adv.}{ daqui a pouco tempo; pouco tempo }
\end{verbete}

\begin{verbete}[1;3]{一下}{yi2xia4}
\significado{adv.}{ em um curto tempo; rapidamente }
\end{verbete}

\begin{verbete}[1;10]{一样}{yi2yang4}
\significado{adj.}{ igual; mesmo }
\end{verbete}

\begin{verbete}[1]{一}{yi4}
\significado{num.}{ 1, um; um (artigo) }
\veja{一}{yi1}
\veja{一}{yi2}
\end{verbete}

\begin{verbete}[1;10]{一般}{yi4ban1}
\significado{adj.}{ geral; comum; normal }
\significado{adv.}{ normalmente }
\end{verbete}

\begin{verbete}[1;9;2]{一点儿}{yi4dianr3}
\significado{adv.}{ um pouco (``adj.+一点儿'' ou ``一点儿+s.''); um ponto }
\end{verbete}

\begin{verbete}[1;10]{一起}{yi4qi3}
\significado{adv.}{ juntamente; em conjunto }
\end{verbete}

\begin{verbete}[1;8]{一直}{yi4zhi2}
\significado{adv.}{ diretamente; sempre }
\end{verbete}

\begin{verbete}[1;8]{一些}{yi4xie1}
\significado{pron.}{ uns; alguns }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6]{衣}{yi1}
\significado{v.}{ vestir; vestir-se }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;8]{衣服}{yi1fu0}
\significado[件,套]{s.}{ roupa; vestuário }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;8]{衣柜}{yi1gui4}
\significado[个]{s.}{ armário; guarda-roupa }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;5]{衣甲}{yi1jia3}
\significado{s.}{ armadura }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7]{医}{yi1}
\significado{s.}{ médico; medicina }
\significado{v.}{ curar; tratar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;5]{医生}{yi1sheng1}
\significado[个,位,名]{s.}{ médico; clínico }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;9]{医院}{yi1yuan0}
\significado[所,家,座]{s.}{ hospital }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;8;7]{颐和园}{yi2he2yuan2}
\significado{s.}{ Palácio de Verão }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;10]{遗案}{yi1an4}
\significado{s.}{ lei: caso não resolvido }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12;6]{遗产}{yi2chan3}
\significado[笔]{s.}{ legado; herança }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12;15]{遗骸}{yi2hai2}
\significado{v.}{ restos mortais }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12;16]{遗憾}{yi2han4}
\significado{v.}{ ter pena de; lamentar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12;9]{遗迹}{yi2ji4}
\significado{s.}{ vestígios históricos; remanescente; vestígio }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12;12]{遗落}{yi2lou4}
\significado{v.}{ esquecer; deixar para trás (inadvertidamente); deixar de fora; omitir }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12;7]{遗男}{yi2nan2}
\significado{s.}{ órfão; filho póstumo }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12;15]{遗嘱}{yi2zhu3}
\significado{s.}{ testamento }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3]{已}{yi3}
\significado{adv.}{ já; após; então }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;9]{已故}{yi3gu4}
\significado{adj.}{ morto; atrasado }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;11]{已婚}{yi3hun1}
\significado{adj.}{ casado }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;8]{已经}{yi3jing1}
\significado{adv.}{ já }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;3]{已久}{yi3jiu3}
\significado{adv.}{ já faz muito tempo }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;5]{已灭}{yi3mie4}
\significado{adj.}{ extinto }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;5]{已然}{yi3ran2}
\significado{adv.}{ já; já ser assim }
\end{verbete}

\begin{verbete}[3;8]{已知}{yi3zhi1}
\significado{v.}{ conhecido (ter ciência) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;9]{以便}{yi3bian4}
\significado{conj.}{ a fim de; para que; assim como }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;6]{以此}{yi3ci3}
\significado{adv.}{ devido a esta; deste modo; por isso; com isso }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;6]{以后}{yi3hou4}
\significado{p.t.}{ depois de; depois; após }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;7]{以来}{yi3lai2}
\significado{prep.}{ desde (um evento anterior) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;9]{以前}{yi3qian2}
\significado{p.t.}{ antes de; antes }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;12]{以期}{yi3qi1}
\significado{v.}{ tentando; esperando; esperando por }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;7]{以求}{yi3qiu2}
\significado{adv.}{ a fim de }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;6]{以至}{yi3zhi4}
\significado{adv.}{ até }
\significado{conj.}{ a tal ponto que... }
\veja{以至于}{yi3zhi4yu2}
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;6;3]{以至于}{yi3zhi4yu2}
\significado{adv.}{ até }
\significado{conj.}{ na medida em que ... }
\veja{以至}{yi3zhi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}[3]{亿}{yi4}
\significado{num.}{ 100.000.000, cem milhões }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;4]{意见}{yi4jian4}
\significado[点,条]]{s.}{ reclamação; ideia; objeção; opinião; sugestão }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;9]{意思}{yi4si0}
\significado[个]{s.}{ interesse }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;5]{意外}{yi4wai4}
  \significado{adj.}{ inesperado }
\significado[个]{s.}{ acidente }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;3]{意义}{yi4yi4}
\significado[个]{s.}{ importância; significado; senso; ; desejo; força de vontade }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;7]{意译}{yi4yi4}
\significado{s.}{ tradução livre; significado (de expressão estrangeira); paráfrase; tradução do significado (em oposição à tradução literal) }
\veja{直译}{zhi4yi2}
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;9]{意指}{yi4zhi3}
\significado{v.}{ implicar; significar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[13;7]{意思}{yi4zhi4}
\significado[个]{s.}{ determinação; desejo; força de vontade }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6]{阴}{yin1}
\significado{adj.}{ nublado; sombrio; escondido; implícito }
\significado{s.}{ Yin (o princípio negativo de Yin e Yang); negativo (eletricidade); lua }
\veja{阳}{yang2}
\veja{阴阳}{yin1yang2}
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;4]{阴天}{yin1tian1}
\significado{adj.}{ céu nublado; céu cinzento }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;6]{阴阳}{yin1yang2}
\significado{s.}{ Yin Yang  }
\veja{阳}{yang2}
\veja{阴}{yin1}
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;4]{因为}{yin1wei4}
\significado{conj.}{ porque }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;5]{音乐}{yin1yue4}
\significado[张,曲,段]{s.}{ música }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;5;6;14]{音乐光碟}[\\]{yin1yue4guang1die2}
\significado{s.}{ CD de música }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;5;6]{音乐会}{yin1yue4hui4}
\significado[场]{s.}{ concerto }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;5;10]{音乐家}{yin1yue4jia1}
\significado{s.}{ músico }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;5;5]{音乐节}{yin1yue4jie2}
\significado{s.}{ festival de música }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;5;4]{音乐厅}{yin1yue4ting1}
\significado{s.}{ auditório; teatro; \textit{concert hall} }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;5;8]{音乐学院}[\\]{yin1yue4xue2yuan4}
\significado{s.}{ conservatório; academia de música }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;5;8]{音乐学}{yin1yue4xue2}
\significado{s.}{ musicologia }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;5;10]{音乐院}[\\]{yin1yue4yuan4}
\significado{s.}{ conservatório; instituto de música }
\end{verbete}

\begin{verbete}[11;6]{银行}{yin2hang2}
\significado[家,个]{s.}{ banco; agência bancária }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;10]{饮料}{yin3liao4}
\significado{s.}{ bebida }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;8]{应该}{ying1gai1}
\significado{v.}{ dever; ter de }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;8]{英国}{Ying1guo2}
\significado{s.}{ Reino Unido }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;8;2]{英国人}[\\]{ying1guo2ren2}
\significado{s.}{ inglês; nascido no Reino Unido }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;9]{英语}{ying1yu3}
\significado{s.}{ inglês, língua inglesa }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;4]{英文}{ying1wen2}
\significado{s.}{ inglês, língua inglesa }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6]{优}{you1}
\significado{adj.}{ excelente; superior }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;12]{优等}{you1deng3}
\significado{adj.}{ excelente; de primeira linha; alta classe; da mais alta ordem. superior }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;9]{优点}{you1dian3}
\significado[个,项]{s.}{ vantagem; benefício; mérito; ponto forte }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;10]{优格}{you1ge2}
\significado{s.}{ iogurte }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;9]{优厚}{you1hou4}
\significado{adj.}{ generoso }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;7]{优伶}{you1ling2}
\significado{s.}{ ator }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;9]{优美}{you1mei3}
\significado{adj.}{ gracioso; fino; elegante }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;11]{优盘}{you1pan2}
\significado{s.}{ unidade de memória USB }
\veja{闪存盘}{shan3cun2pan2}
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;6]{优先}{you1xian1}
\significado{v.}{ ter prioridade; ter precedência }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;7]{优秀}{you1xiu4}
\significado{adj.}{ excelente; fora do comum }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;9]{优选}{you1xuan3}
\significado{v.}{ otimizar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;3]{优于}{you1yu2}
\significado{v.}{ superar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;12]{优裕}{you1yu4}
\significado{adj.}{ abundante; bastante }
\significado{s.}{ abundância }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;8]{优质}{you1zhi4}
\significado{adj.}{ excelente qualidade }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;5]{邮包}{you2bao1}
\significado{s.}{ encomenda postal }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;10]{邮递}{you2di4}
\significado{v.}{ enviar por correio }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;5]{邮电}{You2dian4}
\significado{s.}{ Correios e telecomunicações }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;9]{邮费}{you2fei4}
\significado{s.}{ postagem }
\significado{v.}{ postar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;6]{邮件}{you2jian4}
\significado{s.}{ correspondência; \emph{email} }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;7]{邮局}{you2ju4}
\significado[家,个]{s.}{ correio; agência dos correios }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;9]{邮迷}{you2mi2}
\significado{s.}{ filatelista; colecionador de selos }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;11]{邮票}{you2piao4}
\significado[枚,张]{s.}{ selo postal }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;5]{邮市}{you2shi4}
\significado{s.}{ mercado postal }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;10]{邮资}{you2zi1}
\significado{s.}{ postagem }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12]{游}{you2}
\significado{v.}{ nadar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12;8]{游泳}{you2yong3}
\significado{v.+compl.}{ nadar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12;8;6]{游泳池}[\\]{you2yong3chi2}
\significado[场]{s.}{ piscina }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6]{有}{you3}
\significado{v.}{ ter; haver }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;8]{有的}{you3de0}
\significado{pron.}{ algum, alguns }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;8;7;10]{有的时候}[\\]{you3de0\ shi2hou0}
\significado{expr.}{ às vezes; de vez em quando; de quando em quando }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;9;2]{有点儿}{you3dianr3}
\significado{adv.}{ um pouco (``有点儿+s. ou v. mental'') }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;6]{有名}{you3ming2}
\significado{adj.}{ famoso }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;7]{有时}{you3shi2}
\significado{expr.}{ às vezes; de vez em quando; de quando em quando }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;7;10]{有时候}[\\]{you3shi2hou0}
\significado{expr.}{ às vezes; de vez em quando; de quando em quando }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;13;9]{有意思}{you3yi2si0}
\significado{adj.}{ interessante }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;5]{有用}{you3yong4}
\significado{adj.}{ útil }
\end{verbete}

\begin{verbete}[2]{又}{you4}
\significado{adv.}{ mais uma vez }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5]{右}{you4}
\significado{p.l.}{ direita }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5;5]{右边}{you4bian0}
\significado{p.l.}{ à direita; ao lado direito }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5;9]{右面}{you4mian0}
\significado{p.l.}{ à direita; ao lado direito }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5]{用}{yong4}
\significado{v.}{ usar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8]{鱼}{yu2}
\significado[条,尾]{s.}{ peixe }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;4]{鱼片}{yu2pian4}
\significado{s.}{ fatia de peixe; filé de peixe }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;9]{鱼香}{yu2xiang1}
\significado{s.}{ 鱼香, um tempero da culinária chinesa que normalmente contém alho, cebolinha, gengibre, açúcar, sal, pimenta, etc; Embora ``鱼香'' signifique literalmente ``fragrância de peixe'', não contém frutos do mar }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;9;6;5]{鱼香肉丝}[\\]{yu2xiang1rou4si1}
\significado{s.}{ tiras de carne de porco salteadas com molho picante (prato) }
\veja{鱼香}{yu2xiang1}
\end{verbete}

\begin{verbete}[5]{玉}{yu3}
\significado[块]{s.}{ jade }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;4;11]{羽毛球}[\\]{yu3mao2qiu2}
\significado{s.}{ badminton }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8]{雨}{yu3}
\significado[阵,场]{s.}{ chuva }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;6]{雨伞}{yu3san3}
\significado[把]{s.}{ guarda-chuva }
\end{verbete}

\begin{verbete}[8;6]{雨衣}{yu3yi1}
\significado[件]{s.}{ impermeável }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;8]{语法}{yu3fa3}
\significado{s.}{ gramática }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;7;8;10;9]{语言实验室}[\\]{yu3yan2shi2yan4shi4}
\significado{s.}{ laboratório de línguas }
\end{verbete}

\begin{verbete}[5;6]{玉米}{yu4mi3}
\significado[粒]{s.}{ milho }                                                                                                                                                                                                                                         
\end{verbete}                                                                                                                       

\begin{verbete}[6;5]{芋头}{yu4tou0}
\significado{s.}{ Tarô, similar ao inhame e batara doce }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;7]{预报}{yu4bao4}
\significado{s.}{ previsão (meteorológica); boletim meteorológico }
\significado{v.}{ prever (o tempo) }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4]{元}{yuan2}
\significado{p.c.}{ unidade monetária da China }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7]{远}{yuan3}
\significado{adj.}{ longe; longo }
\end{verbete}

\begin{verbete}[9;3]{院子}{yuan4zi0}
\significado[个]{s.}{ pátio; jardim; quintal }
\end{verbete}

\begin{verbete}[6;6]{约会}{yue1hui4}
\significado[次,个]{s.}{ compromisso; encontro marcado }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4]{月}{yue4}
\significado[个,轮]{s.}{ mês }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;9]{月亮}{yue4liang0}
\significado{s.}{ lua }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;10]{阅读}{yue4du2}
\significado{s.}{ leitura }
\significado{v.}{ ler }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12;12]{越······越······}[\\]{yue4...\ yue4...}
\significado{expr.}{ quanto mais... tanto mais... }
\end{verbete}

\begin{verbete}[12;7;12]{越来越······}[\\]{yue4lai2yue4...}
\significado{expr.}{ cada vez mais... }
\end{verbete}

\begin{verbete}[10;9;9]{阅览室}{yue4lan3shi4}
\significado[间]{s.}{ sala de leitura }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4]{云}{yun2}
\significado[朵]{s.}{ nuvem }
\end{verbete}

\begin{verbete}[4;9]{云南}{Yun2nan2}
\significado{s.}{ Yunnan }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;6]{运动}{yun4dong4}
\significado[场]{s.}{ esporte; desporto }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;6;6]{运动场}[\\]{yun4dong4chang3}
\significado{s.}{ campo desportivo; campo de jogos }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;6;6]{运动会}[\\]{yun4dong4hui4}
\significado[个]{s.}{ jogos desportivos }
\end{verbete}

\begin{verbete}[7;6;7]{运动员}[\\]{yun4dong4yuan2}
\significado[名,个]{s.}{ jogador; atleta }
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
