%%%
%%% Z
%%%
\section*{Z}
\addcontentsline{toc}{section}{Z}

\begin{verbete}[zai4]{在}[6]
\begin{pronuncia}{zai4}
\significado{adv.}{ para designar ações que estão passando }
\significado{prep.}{ em }
\significado{v.}{ estar; ficar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zai4]{再}[6]
\begin{pronuncia}{zai4}
\significado{adv.}{ de novo; outra vez }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zai4jian4]{再见}[6;4]
\begin{pronuncia}{zai4jian4}
\significado{v.}{ adeus; até à vista; até à próxima; até logo }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zan2men0]{咱们}[9;5]
\begin{pronuncia}{zan2men0}
\significado{pron.}{ nós (eu e você) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zang1]{脏}[10]
\begin{pronuncia}{zang1}
\significado{adj.}{ sujo }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zao3]{早}[6]
\begin{pronuncia}{zao3}
\significado{adj.}{ cedo }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zao3fan4]{早饭}[6;7]
\begin{pronuncia}{zao3fan4}
\significado{s.}{ café da manhã }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zao3shang0]{早上}[6;3]
\begin{pronuncia}{zao3shang0}
\significado{p.t.}{ manhã cedo; manhãzinha }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zen3me0]{怎么}[9;3]
\begin{pronuncia}{zen3me0}
\significado{interr.}{ como? }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zen3me0hui2shi4]{怎么回事}[9;3;6;8]
\begin{pronuncia}[\\]{zen3me0hui2shi4}
\significado{expr.}{ O que aconteceu?; O que se passou? }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zen3me0yang4]{怎么样}[9;3;10]
\begin{pronuncia}{zen3me0yang4}
\significado{interr.}{ como?; que tal? }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhan4]{站}[10]
\begin{pronuncia}{zhan4}
\significado{s.}{ estação; ponto; paragem }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhang1]{张}[7]
\begin{pronuncia}{zhang1}
\significado{p.c.}{ para folha de papéis, mapas, etc }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhao2ji2]{着急}[11;9]
\begin{pronuncia}{zhao2ji2}
\significado{adj.}{ inquieto; ansioso }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhao3]{找}[7]
\begin{pronuncia}{zhao3}
\significado{v.}{ andar à procura de; procurar; dar troco }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhao4pian4]{照片}[13;4]
\begin{pronuncia}{zhao4pian4}
\significado[张,套,幅]{s.}{ fotografia; foto }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhao4xiang4]{照相}[9;4]
\begin{pronuncia}{zhao4xiang4}
\significado{v.+compl.}{ tirar fotografia }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhao4xiang4ji1]{照相机}[13;9;6]
\begin{pronuncia}{zhao4xiang4ji1}
\significado[个,架,部,台,只]{s.}{ câmera/máquina fotográfica }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhe0]{着}[11]
\begin{pronuncia}{zhe0}
\significado{part.}{ partícula indicando ação em andamento ou estado em andamento }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhe4]{这}[7]
\begin{pronuncia}{zhe4}
\significado{pron.}{ este, isto }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhe4li0]{这里}[7;7]
\begin{pronuncia}{zhe4li0}
\significado{pron.}{ aqui }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhe4me0]{这么}[7;3]
\begin{pronuncia}{zhe4me0}
\significado{adv.}{ como este; desta maneira }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhe4xie1]{这些}[7;8]
\begin{pronuncia}{zhe4xie1}
\significado{pron.}{ estes }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhe4yang4]{这样}[7;10]
\begin{pronuncia}{zhe4yang4}
\significado{adv.}{ assim; dessa maneira; deste modo }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zher4]{这儿}[7;2]
\begin{pronuncia}{zher4}
\significado{pron.}{ aqui }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Zhe4jiang1]{浙江}[10;6]
\begin{pronuncia}{Zhe4jiang1}
\significado{s.}{ Zhejiang }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhen1]{真}[10]
\begin{pronuncia}{zhen1}
\significado{adv.}{ que...tão...!; realmente }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zheng4qian2]{挣钱}[9;10]
\begin{pronuncia}{zheng4qian2}
\significado{v.+compl.}{ ganhar dinheiro }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zheng4zai4]{正在}[5;6]
\begin{pronuncia}{zheng4zai4}
\significado{adv.}{ estar a + inf.; estar + ger. }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhi1]{支}[4]
\begin{pronuncia}{zhi1}
\significado{p.c.}{ para caneta, lápis, etc }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhi1]{只}[5]
\begin{pronuncia}{zhi1} 
\significado{p.c.}{ para pássaros, gatos, cãezinhos, etc }
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{zhi3}
\significado*{}{ 只\p{zhi3} }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhi1dao0]{知道}[8;12]
\begin{pronuncia}{zhi1dao0}
\significado{v.}{ conhecer; saber }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhi2yuan2]{职员}[11;7]
\begin{pronuncia}{zhi2yuan2}
\significado{s.}{ empregado }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhi3]{只}[5]
\begin{pronuncia}{zhi3}
\significado{adv.}{ apenas; só }
\end{pronuncia}
\begin{pronuncia}{zhi1}
\significado*{}{ 只\p{zhi1} }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhi3hao3]{只好}[5;6]
\begin{pronuncia}{zhi3hao3}
\significado{adv.}{ não ter outro remédio senão }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Zhong1guo2]{中国}[4;8]
\begin{pronuncia}{Zhong1guo2}
\significado{s.}{ China }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhong1guo2ren2]{中国人}[4;8;2]
\begin{pronuncia}{zhong1guo2ren2}
\significado{s.}{ chinês; nascido na China }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Zhong1guo2tong1]{中国通}[4;8;10]
\begin{pronuncia}[\\]{Zhong1guo2tong1}
\significado{s.}{ conhecedor da China; especialista em tudo sobre a China }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhong1jian1]{中间}
\begin{pronuncia}{zhong1jian1}
\significado{p.l.}{ central; centro; no meio }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhong1wen2]{中文}[4;7]
\begin{pronuncia}{zhong1wen2}
\significado{s.}{ chinês, língua chinesa }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhong1xue2]{中学}[4;8]
\begin{pronuncia}{zhong1xue2}
\significado[个]{s.}{ escola ensino médio }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhong1xue2sheng1]{中学生}
\begin{pronuncia}{zhong1xue2sheng1}
\significado{s.}{ estudante da escola ensino médio }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhong1xun2]{中询}[4;8;5]
\begin{pronuncia}{zhong1xun2}
\significado{p.t.}{ segunda dezena do mês; meio do mês; em meados do mês }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhong1]{钟}[9]
\begin{pronuncia}{zhong1}
\significado{p.c.}{ hora }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhong3]{种}[9]
\begin{pronuncia}{zhong3}
\significado{p.c.}{ para tipos, espécies e gêneros }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhong4]{重}[9]
\begin{pronuncia}{zhong4}
\significado{adj.}{ pesado }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhong4liang4]{重量}[8;12]
\begin{pronuncia}{zhong4liang4}
\significado[个]{s.}{ peso }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhou1mo4]{周末}[8;5]
\begin{pronuncia}{zhou1mo4}
\significado{s.}{ final-de-semana }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhu1]{猪}[11]
\begin{pronuncia}{zhu1}
\significado[口,头]{s.}{ porco; suíno }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Zhu3xi2]{主席}[5;10]
\begin{pronuncia}{Zhu3xi2}
\significado[个,位]{s.}{ Presidente (da China); Primeiro-Ministro }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhu4]{住}[7]
\begin{pronuncia}{zhu4}
\significado{v.}{ morar; viver; alojar-se }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhu4zhai2]{住宅}[7;6]
\begin{pronuncia}{zhu4zhai2}
\significado{s.}{ residência }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhu4ce4]{注册}[8;5]
\begin{pronuncia}{zhu4ce4}
\significado{v.}{ inscrever-se; matricular-se }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhu4]{祝}[9]
\begin{pronuncia}{zhu4}
\significado{v.}{ desejar (exprimir um bom desejo); congratular }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhu4fu4]{嘱咐}[15;8]
\begin{pronuncia}{zhu4fu4}
\significado{v.}{ ordenar; dizer; exortar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhuan1ye4]{专业}[4;5]
\begin{pronuncia}{zhuan1ye4}
\significado[门,个]{s.}{ área de atuação; especialidade }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhuang1]{装}[12]
\begin{pronuncia}{zhuang1}
\significado{v.}{ instalar; montar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zhuo1zi0]{桌子}[10;3]
\begin{pronuncia}{zhuo1zi0}
\significado[张,套]{s.}{ mesa }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zi3se4]{紫色}[12;6]
\begin{pronuncia}{zi3se4}
\significado{s.}{ cor roxa }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zi4]{字}[6]
\begin{pronuncia}{zi4}
\significado[个]{s.}{ carácter; letra; símbolo; palavra }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zi4ji3]{自己}[6;3]
\begin{pronuncia}{zi4ji3}
\significado{pron.}{ a si próprio; próprio }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zi4xing2che1]{自行车}[6;6;4]
\begin{pronuncia}{zi4xing2che1}
\significado[辆]{s.}{ bicicleta }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zi4wo3]{自我}[6;7]
\begin{pronuncia}{zi4wo3}
\significado{pron.}{ a si mesmo; eu próprio; auto-... }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Zong3du1]{总督}[9;13]
\begin{pronuncia}{Zong3du1}
\significado{s.}{ Governador; Governador-Geral; Vice-Rei }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Zong3li3]{总理}[9;11]
\begin{pronuncia}{Zong3li3}
\significado[个,位,名]{s.}{ Primeiro-Ministro }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[Zong3tong3]{总统}[9;9]
\begin{pronuncia}{Zong3tong3}
\significado[个,位,名,届]{s.}{ Presidente (de um país) }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zou3]{走}[7]
\begin{pronuncia}{zou3}
\significado{v.}{ andar; caminhar }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zu1]{租}[10]
\begin{pronuncia}{zu1}
\significado{s.}{ IPTU }
\significado{v.}{ alugar; tomar de aluguel }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zu2qiu2]{足球}[7;11]
\begin{pronuncia}{zu2qiu2}
\significado[个]{s.}{ futebol; bola de futebol }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zui3ba0]{嘴巴}[16;4]
\begin{pronuncia}{zui3ba0}
\significado[张]{s.}{ boca }
\significado[个]{s.}{ bofetada na cara }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zui4]{最}[12]
\begin{pronuncia}{zui4}
\significado{adv.}{ o mais; grau superlativo relativo de superioridade }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zui4hou4]{最后}[12;6]
\begin{pronuncia}{zui4hou4}
\significado{adj.}{ final; último }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zui4jin4]{最近}[12;7]
\begin{pronuncia}{zui4jin4}
\significado{adv.}{ ultimamente; recentemente }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zuo2tian1]{昨天}[9;4]
\begin{pronuncia}{zuo2tian1}
\significado{p.t.}{ ontem }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zuo3]{左}[5]
\begin{pronuncia}{zuo3}
\significado{p.l.}{ esquerda }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zuo3bian0]{左边}[5;5]
\begin{pronuncia}{zuo3bian0}
\significado{p.l.}{ esquerda; lado esquerdo }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zuo3mian0]{左面}[5;9]
\begin{pronuncia}{zuo3mian0}
\significado{p.l.}{ esquerda; lado esquerdo }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zuo3you4]{左右}[5;5]
\begin{pronuncia}{zuo3you4}
\significado{part.}{ cerca de; aproximadamente }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zuo4]{坐}[7]
\begin{pronuncia}{zuo4}
\significado{v.}{ sentar-se; andar de carro, ônibus, trem, avião, etc }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}[zuo4]{做}[11]
\begin{pronuncia}{zuo4}
\significado{v.}{ fazer }
\end{pronuncia}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%
