%%%
%%% F
%%%

\section*{F}\addcontentsline{toc}{section}{F}

\begin{verbete}{发}{fa1}{5}[Radical ⼜]
  \significado{clas.}{para tiros (rodadas)}
  \significado{v.}{enviar; mandar}
  \veja{发}{fa4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发表}{fa1biao3}{5,8}
  \significado{v.}{emitir; publicar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发财}{fa1cai2}{5,7}
  \significado{v.+compl.}{ficar rico; fazer fortuna}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发愁}{fa1chou2}{5,13}
  \significado{v.+compl.}{preocupar-se; ficar ansioso; ficar triste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发动机}{fa1dong4ji1}{5,6,6}
  \significado[台]{s.}{motor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发抖}{fa1dou3}{5,7}
  \significado{v.}{tremer; sacudir; estremecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发明者}{fa1ming2zhe3}{5,8,8}
  \significado{s.}{inventor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发票}{fa1piao4}{5,11}
  \significado{s.}{fatura; recibo; conta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发烧}{fa1shao1}{5,10}
  \significado{v.}{ter febre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发生}{fa1sheng1}{5,5}
  \significado{v.}{acontecer; ocorrer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发现}{fa1xian4}{5,8}
  \significado{s.}{descoberta}
  \significado{v.}{perceber, tornar-se ciente de; descobrir, encontrar, detectar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发现者}{fa1xian4 zhe3}{5,8,8}
  \significado{s.}{descobridor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发音}{fa1yin1}{5,9}
  \significado{s.}{pronúncia}
  \significado{v.}{pronunciar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发展}{fa1zhan3}{5,10}
  \significado{s.}{desenvolvimento}
  \significado{v.}{desenvolver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{罚}{fa2}{9}[Radical 网]
  \significado{v.}{castigar; punir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{罚款}{fa2kuan3}{9,12}
  \significado{s.}{multa (monetária); pena}
  \significado{v.+compl.}{aplicar uma multa; multar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{筏}{fa2}{12}[Radical 竹]
  \significado{s.}{jangada (de troncos, bambus, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{法}{fa3}{8}[Radical 水]
  \significado*{s.}{França, abreviação de~法国}
  \veja{法国}{fa3guo2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{法国}{fa3guo2}{8,8}
  \significado*{s.}{França}
  \veja{法}{fa3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{法国人}{fa3guo2ren2}{8,8,2}
  \significado{s.}{francês; nascido na França}
\end{verbete}

\begin{verbete}{法网}{fa3wang3}{8,6}
  \significado*{s.}{Torneio de Roland Garros (French Open), torneio de tênis}
\end{verbete}

\begin{verbete}{法文}{fa3wen2}{8,4}
  \significado*{s.}{françês, língua francesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{法语}{fa3yu3}{8,9}
  \significado{s.}{françês, língua francesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发}{fa4}{5}[Radical ⼜]
  \significado{s.}{cabelo}
  \veja{发}{fa1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发型}{fa4xing2}{5,9}
  \significado{s.}{penteado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{发簪}{fa4zan1}{5,18}
  \significado{s.}{grampo de cabelo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{番茄}{fan1qie2}{12,8}
  \significado{s.}{tomate}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蕃茄}{fan1qie2}{15,8}
  \variante{番茄}
\end{verbete}

\begin{verbete}{翻过}{fan1guo4}{18,6}
  \significado{v.}{virar; transformar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{翻脸}{fan1lian3}{18,11}
  \significado{v.+compl.}{brigar com alguém; tornar-se hostil}
\end{verbete}

\begin{verbete}{翻译}{fan1yi4}{18,7}
  \significado[个,位,名]{s.}{tradução; tradutor; interpretação; intérprete}
  \significado{v.}{traduzir; interpretar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{反对}{fan3dui4}{4,5}
  \significado{v.}{contrariar; opor-se; lutar contra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{反对党}{fan3dui4dang3}{4,5,10}
  \significado{s.}{partido de oposição}
\end{verbete}

\begin{verbete}{反对派}{fan3dui4pai4}{4,5,9}
  \significado{s.}{facção de oposição}
\end{verbete}

\begin{verbete}{反对票}{fan3dui4piao4}{4,5,11}
  \significado{s.}{voto dissidente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{反复}{fan3fu4}{4,9}
  \significado{adv.}{de novo e de novo; repetidamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{反省}{fan3xing3}{4,9}
  \significado{v.}{examinar a consciência; questionar-se; refletir sobre si mesmo; sondar a alma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{反应}{fan3ying4}{4,7}
  \significado[个]{s.}{reação; resposta; reação química}
  \significado{v.}{reagir; responder}
\end{verbete}

\begin{verbete}{反正}{fan3zheng4}{4,5}
  \significado{adv.}{de qualquer maneira; em qualquer caso; aconteça o que acontecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{犯法}{fan4fa3}{5,8}
  \significado{v.}{violar (quebrar) a lei}
\end{verbete}

\begin{verbete}{犯罪}{fan4zui4}{5,13}
  \significado{v.+compl.}{cometer  um crime (uma ofensa)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{饭}{fan4}{7}[Radical 食]
  \significado[碗]{s.}{arroz cozido}
  \significado[顿]{s.}{refeição}
  \significado{s.}{(empréstimo linguístico) fã; devoto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{饭店}{fan4dian4}{7,8}
  \significado[家,个]{s.}{hotel; restaurante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{方案}{fang1'an4}{4,10}
  \significado[个,套]{s.}{plano; programa (para uma ação, etc.); proposta; porposta de projeto de lei}
\end{verbete}

\begin{verbete}{方便}{fang1bian4}{4,9}
  \significado{adj.}{conveniente, adequado}
  \significado{v.}{facilitar, facilitar as coisas; ter dinheiro de sobra; (eufemismo) aliviar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{方法}{fang1fa3}{4,8}
  \significado[个]{s.}{método, meio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{方言}{fang1yan2}{4,7}
  \significado*{s.}{o primeiro dicionário de dialeto chinês, editado por Yang Xiong 扬雄 no século I, contendo mais de 9.000 caracteres}
  \significado{s.}{dialeto}
  \veja{扬雄}{yang2xiong2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{防护}{fang2hu4}{6,7}
  \significado{v.}{defender; proteger}
\end{verbete}

\begin{verbete}{防晒}{fang2shai4}{6,10}
  \significado{s.}{protetor solar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{房东}{fang2dong1}{8,5}
  \significado{s.}{dono; proprietário; senhorio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{房间}{fang2jian1}{8,7}
  \significado[间,个]{s.}{quarto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{房主}{fang2zhu3}{8,5}
  \significado{s.}{proprietário; dono de um imóvel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{房子}{fang2zi5}{8,3}
  \significado[栋,幢,座,套,间,个]{s.}{apartamento; casa; quarto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{访问}{fang3wen4}{6,6}
  \significado{v.}{visitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放}{fang4}{8}[Radical 攴]
  \significado{v.}{liberar; libertar; deixar ir; colocar; por; detonar (fogos de artifício)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放鞭炮}{fang4bian1pao4}{8,18,9}
  \significado{s.}{um conjunto de bombinhas ou traques}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放出}{fang4chu1}{8,5}
  \significado{v.}{liberar; libertar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放大}{fang4da4}{8,3}
  \significado{v.}{ampliar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放电}{fang4dian4}{8,5}
  \significado{s.}{descarga elétrica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放飞}{fang4fei1}{8,3}
  \significado{s.}{deixar voar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放过}{fang4guo4}{8,6}
  \significado{v.}{deixar; deixar alguém escapar impune; passar despercebido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放假}{fang4jia4}{8,11}
  \significado{v.}{ter férias ou feriado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放弃}{fang4qi4}{8,7}
  \significado{v.}{abandonar, desistir de, renunciar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放弃权利}{fang4qi4 quan2li4}{8,7,6,7}
  \significado{s.}{renúncia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放弃者}{fang4qi4zhe3}{8,7,8}
  \significado{s.}{desistente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放任}{fang4ren4}{8,6}
  \significado{v.}{ignorar; saciar-se; deixar sozinho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放肆}{fang4si4}{8,13}
  \significado{adj.}{atrevido; pesunçoso; devasso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放松}{fang4song1}{8,8}
  \significado{adj.}{relaxado; afrouxado}
  \significado{v.}{relaxar; afrouxar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放心}{fang4xin1}{8,4}
  \significado{adj.}{despreocupado}
  \significado{v.}{sentir-se aliviado; sentir-se tranquilo; ficar à vontade}
  \significado{v.+compl.}{confiar; ter confiança em alguém; estar à vontade; sentir-se aliviado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放养}{fang4yang3}{8,9}
  \significado{v.}{criar (gado, peixes, culturas, etc.); crescer; criar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{放走}{fang4zou3}{8,7}
  \significado{v.}{permitir (uma pessoa ou um animal) ir; liberar; libertar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{飞船}{fei1chuan2}{3,11}
  \significado{s.}{espaçonave; dirigível; aeronave}
\end{verbete}

\begin{verbete}{飞碟}{fei1die2}{3,14}
  \significado{s.}{disco-voador, OVNI; \emph{frisbee}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{飞机}{fei1ji1}{3,6}
  \significado[架]{s.}{avião}
\end{verbete}

\begin{verbete}{飞机票}{fei1ji1piao4}{3,6,11}
  \significado[张]{s.}{bilhete de avião}
  \veja{机票}{ji1piao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{飞行}{fei1xing2}{3,6}
  \significado{s.}{voo; aviação}
  \significado{v.}{(aviões, etc;) voar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{非}{fei1}{8}[Radical ⾮][Kangxi 175]
  \significado*{s.}{África, abreviação de~非洲}
  \significado{adv.}{não ser; não é; não}
  \veja{非洲}{fei1zhou1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{非常}{fei1chang2}{8,11}
  \significado{adv.}{extraordinário; altamente; muito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{非洲}{fei1zhou1}{8,9}
  \significado*{s.}{África}
  \veja{非}{fei1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{非洲人}{fei1zhou1ren2}{8,9,2}
  \significado{s.}{africano; nascido na África}
\end{verbete}

\begin{verbete}{狒狒}{fei4fei4}{8,8}
  \significado{s.}{babuíno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{分}{fen1}{4}[Radical ⼑]
  \significado{clas.}{minuto; centavo}
  \significado{s.}{um ponto (em esportes ou jogos); parte ou subdivisão; fração}
\end{verbete}

\begin{verbete}{分公司}{fen1gong1si1}{4,4,5}
  \significado{s.}{sucursal; filial de companhia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{分量}{fen1liang4}{4,12}
  \significado{s.}{componente vetorial}
  \veja{分量}{fen4liang4}
  \veja{分量}{fen4liang5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{分手}{fen1shou3}{4,4}
  \significado{v.+compl.}{separar; separar-se do companheiro; dizer adeus}
\end{verbete}

\begin{verbete}{分钟}{fen1zhong1}{4,9}
  \significado{s.}{minuto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{分子}{fen1zi3}{4,3}
  \significado{s.}{molécula; (matemática) numerador de uma fração}
  \veja{分子}{fen4zi3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{焚香}{fen2xiang1}{12,9}
  \significado{v.}{queimar incenso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{粉}{fen3}{10}[Radical ⽶]
  \significado{s.}{pó; pó cosmético facial; alimento preparado a partir de amido, macarrão feito de qualquer tipo de farinha}
  \significado{v.}{tornar algo em pó; ser um fã de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{粉色}{fen3se4}{10,6}
  \significado{s.}{cor-de-rosa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{粉丝}{fen3si1}{10,5}
  \significado[把]{s.}{aletria de amido de feijão; aletria chinesa; macarrão de celofane ou macarrão de vidro (transparente)}
  \significado{s.}{fã (empréstimo linguístico); entusiasta de alguém ou alguma coisa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{分量}{fen4liang4}{4,12}
  \significado{s.}{tamanho da porção (comida)}
  \veja{分量}{fen1liang4}
  \veja{分量}{fen4liang5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{分量}{fen4liang5}{4,12}
  \significado{s.}{quantidade; peso; medida}
  \veja{分量}{fen1liang4}
  \veja{分量}{fen4liang4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{分子}{fen4zi3}{4,3}
  \significado{s.}{membros de uma classe ou grupo; elementos políticos (como intelectuais ou extremistas)}
  \veja{分子}{fen1zi3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{份}{fen4}{6}[Radical 人]
  \significado{clas.}{para presentes, jornais, revistas, papéis, relatórios, contratos, etc. ou pratos (refeição)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{奋战}{fen4zhan4}{8,9}
  \significado{v.}{lutar bravamente; trabalhar duro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{愤怒}{fen4nu4}{12,9}
  \significado{adj.}{zangado; indignado}
  \significado{s.}{ira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{愤世嫉俗}{fen4shi4ji2su2}{12,5,13,9}
  \significado{v.}{ser cínico; ser amargurado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丰收}{feng1shou1}{4,6}
  \significado{s.}{colheita abundante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{风}{feng1}{4}[Radical 風][Kangxi 182]
  \significado[阵,丝]{s.}{vento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{风景}{feng1jing3}{4,12}
  \significado{s.}{cenário, paisagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{风扇}{feng1shan4}{4,10}
  \significado{s.}{ventilador elétrico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{风筝}{feng1zheng5}{4,12}
  \significado{s.}{pipa; papagaio; pandorga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{枫叶}{feng1ye4}{8,5}
  \significado{s.}{folha de bordo (maple, tipo de árvore)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{封}{feng1}{9}[Radical 寸]
  \significado*{s.}{sobrenome Feng}
  \significado{clas.}{para objetos selados, especialmente cartas}
  \significado{v.}{conceder um título; conferir; conceder; selar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{封闭}{feng1bi4}{9,6}
  \significado{v.}{fechar; selar; confinado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{封底}{feng1di3}{9,8}
  \significado{s.}{contracapa de um livro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{封冻}{feng1dong4}{9,7}
  \significado{v.}{congelar (água ou terra)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{封盖}{feng1gai4}{9,11}
  \significado{s.}{boné; capa; selo}
  \significado{v.}{cobrir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{封建}{feng1jian4}{9,8}
  \significado{adj.}{feudal}
  \significado{s.}{feudalismo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{封口}{feng1kou3}{9,3}
  \significado{v.}{selar; fechar; curar (uma ferida); manter os lábios selados}
\end{verbete}

\begin{verbete}{封面}{feng1mian4}{9,9}
  \significado{s.}{capa (de uma publicação); sobrecapa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{封印}{feng1yin4}{9,5}
  \significado{s.}{selo (em envelopes)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{封斋}{feng1zhai1}{9,10}
  \significado*{s.}{Ramadã (Islã)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{疯狂}{feng1kuang2}{9,7}
  \significado{adj.}{louco, frenético, selvagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{缝纫}{feng2ren4}{13,6}
  \significado{v.}{costurar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{缝纫机}{feng2ren4ji1}{13,6,6}
  \significado[架]{s.}{máquina de costura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{凤凰}{feng4huang2}{4,11}
  \significado{s.}{fênix}
\end{verbete}

\begin{verbete}{佛}{fo2}{7}[Radical 人]
  \significado*{s.}{Buda (abreviatura de 佛陀); Budismo}
  \veja{佛陀}{fo2tuo2}
  \veja{佛}{fu2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{佛陀}{fo2tuo2}{7,7}
  \significado{s.}{Buda (uma pessoa que atingiu a Budeidade, ou especificamente Siddhartha Gautama)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{否定}{fou3ding4}{7,8}
  \significado{s.}{negativo (resposta); negação}
  \significado{v.}{negar; rejeitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{否则}{fou3ze2}{7,6}
  \significado{conj.}{caso contrário; ou}
\end{verbete}

\begin{verbete}{夫妻}{fu1qi1}{4,8}
  \significado{s.}{casal; marido e eposa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{佛}{fu2}{7}[Radical 人]
  \significado{adv.}{aparentemente}
  \significado{s.}{ornamento da cabeça (feminino)}
  \veja{佛}{fo2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{扶梯}{fu2ti1}{7,11}
  \significado{s.}{escada rolante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{服}{fu2}{8}[Radical ⽉]
  \significado{s.}{roupas; vestido; vestuário; roupa de luto}
  \significado{v.}{servir (nas forças armadas, uma sentença de prisão, etc.); obedecer; ser convencido (por um argumento); convencer; admirar; aclimatar; tomar (medicamento); usar roupas de luto}
  \veja{服}{fu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{服务员}{fu2wu4yuan2}{8,5,7}
  \significado{s.}{atendente; garçom; garçonete; pessoal de atendimento ao cliente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{浮力}{fu2li4}{10,2}
  \significado{s.}{flutuabilidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{浮图}{fu2tu2}{10,8}
  \significado*{s.}{Termo alternativo para 佛陀}
  \variante{浮屠}
  \veja{佛陀}{fo2tuo2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{浮屠}{fu2tu2}{10,11}
  \significado*{s.}{Buda; Templo (Stupa) Budista (transliteração de Pali Thuo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{符合}{fu2he2}{11,6}
  \significado{conj.}{de acordo com; concordando com; contando com; alinhado com}
  \significado{v.}{concordar com; estar em conformidade com; corresponder com; gerenciar; lidar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{福克斯}{fu2ke4si1}{13,7,12}
  \significado*{s.}{Fox (empresa de mídia); Focus (automóvel fabricado pela Ford)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{福泽}{fu2ze2}{13,8}
  \significado{s.}{boa sorte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{父母亲}{fu4mu3qin1}{4,5,9}
  \significado{s.}{pais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{父亲}{fu4qin1}{4,9}
  \significado[个]{s.}{pai}
\end{verbete}

\begin{verbete}{付}{fu4}{5}[Radical 人]
  \significado*{s.}{sobrenome Fu}
  \significado{clas.}{para pares ou conjuntos de coisas}
  \significado{v.}{pagar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{付款}{fu4kuan3}{5,12}
  \significado{s.}{pagamento}
  \significado{v.+compl.}{pagar uma quantia em dinheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{负责}{fu4ze2}{6,8}
  \significado{adj.}{consciencioso}
  \significado{v.}{ser responsável por, estar no comando de, assumir a responsabilidade por}
\end{verbete}

\begin{verbete}{附近}{fu4jin4}{7,7}
  \significado{adv.}{aqui perto; perto daqui}
\end{verbete}

\begin{verbete}{服}{fu4}{8}[Radical ⽉]
  \significado{clas.}{para remédio: dose}
  \veja{服}{fu2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{复活节}{fu4huo2jie2}{9,9,5}
  \significado*{s.}{Páscoa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{复刻}{fu4ke4}{9,8}
  \significado{v.}{reimprimir (um trabalho que esteve fora do catálogo); reeditar (um disco de vinil, um CD, etc.); replicar; recriar; (computação) \emph{fork} (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{副}{fu4}{11}[Radical 刀]
  \significado{clas.}{para pares, conjuntos de coisas e expressões faciais; para óculos, luvas, etc.}
\end{verbete}

\begin{verbete}{覆盆子}{fu4pen2zi5}{18,9,3}
  \significado{s.}{framboesa}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%

