%%%
%%% H
%%%

\section*{H}\addcontentsline{toc}{section}{H}

\begin{verbete}{哈马斯}{ha1ma3si1}{9,3,12}
  \significado*{s.}{Hamas (Grupo Palestino)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{还}{hai2}{7}[Radical 辵]
  \significado{adv.}{ainda; também; ainda mais; razoavelmente; bastante}
  \veja{还}{huan2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{还是}{hai2shi5}{7,9}
  \significado{adv.}{ainda (como antes); inesperadamente; teve melhor}
  \significado{conj.}{ou (somente para frases interrogativas)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{还有}{hai2you3}{7,6}
  \significado{adv.}{além do mais; além disso; ainda permanece; ainda há}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孩子}{hai2zi5}{9,3}
  \significado{s.}{criança; filho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{海}{hai3}{10}[Radical 水]
  \significado*{s.}{sobrenome Hai}
  \significado[个,片]{s.}{mar; oceano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{海边}{hai3bian1}{10,5}
  \significado{s.}{costa marítima; litoral; beira-mar; praia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{海底}{hai3di3}{10,8}
  \significado{adj.}{submarino}
  \significado{s.}{fundo do mar; solo oceânico; fundo do oceano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{海风}{hai3feng1}{10,4}
  \significado{s.}{brisa do mar; vento que vem do mar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{海浪}{hai3lang4}{10,10}
  \significado{s.}{ondas do mar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{海里}{hai3li3}{10,7}
  \significado{s.}{milha náutica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{海绵}{hai3mian2}{10,11}
  \significado{s.}{(zoologia) esponja do mar; esponja (feita de poliéster ou celulose, etc.); espuma de borracha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{海鸥}{hai3'ou1}{10,9}
  \significado{s.}{gaivota}
\end{verbete}

\begin{verbete}{海水}{hai3shui3}{10,4}
  \significado{s.}{água do mar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{海棠}{hai3tang2}{10,12}
  \significado{s.}{begônia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{害}{hai4}{10}[Radical 宀]
  \significado{s.}{dano; mal; calamidade}
  \significado{v.}{causar danos a; causar problemas para}
\end{verbete}

\begin{verbete}{害怕}{hai4pa4}{10,8}
  \significado{v.}{ter medo, ficar com medo, temer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{害羞}{hai4xiu1}{10,10}
  \significado{adj.}{tímido; envergonhado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{含金量}{han2jin1liang4}{7,8,12}
  \significado{adj.}{conteúdo de ouro; (fig.) valioso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{函数}{han2shu4}{8,13}
  \significado{s.}{função (matemática)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{涵}{han2}{11}[Radical 水]
  \significado{s.}{bueiro; galeria}
  \significado{v.}{conter; incluir; entupir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{韩国}{han2guo2}{12,8}
  \significado*{s.}{Coréia do Sul}
\end{verbete}

\begin{verbete}{韩国人}{han2guo2ren2}{12,8,2}
  \significado{s.}{coreano; nascido na Coréia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汉堡包}{han4bao3bao1}{5,12,5}
  \significado[个]{s.}{hambúrguer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汉堡王}{han4bao3wang2}{5,12,4}
  \significado*{s.}{Burguer King (restaurante \emph{fast-food})}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汉服}{han4fu2}{5,8}
  \significado{s.}{vestido chinês tradicional Han}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汉葡词典}{han4-pu2 ci2dian3}{5,12,7,8}
  \significado[部,本]{s.}{dicionário chinês-português}
  \veja{葡汉词典}{pu2-han4 ci2dian3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汉语}{han4yu3}{5,9}
  \significado[门]{s.}{chinês, língua chinesa, mandarim}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汉字}{han4zi4}{5,6}
  \significado[个]{s.}{caracter chinês}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汗水}{han4shui3}{6,4}
  \significado*{s.}{Rio Han (Hanshui)}
  \significado{s.}{suor; transpiração}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汗腺}{han4xian4}{6,13}
  \significado{s.}{glândula sudorípara}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汗液}{han4ye4}{6,11}
  \significado{s.}{suor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{焊}{han4}{11}[Radical 火]
  \significado{v.}{soldar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{撼}{han4}{16}[Radical 手]
  \significado{v.}{sacudir; vibrar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{行}{hang2}{6}[Radical 行]
  \significado{s.}{firma comercial; linha de negócio; profissão; linha (de um tema); linha (em tabela de dados)}
  \veja{行}{xing2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{航班}{hang2ban1}{10,10}
  \significado{s.}{voo; número de voo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{航天员}{hang2tian1yuan2}{10,4,7}
  \significado{s.}{astronauta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{号}{hao2}{5}[Radical 口]
  \significado[个]{s.}{rugido; choro}
  \veja{号}{hao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蚝}{hao2}{10}[Radical 虫]
  \significado{s.}{ostra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{毫不费力}{hao2bu2fei4li4}{11,4,9,2}
  \significado{adj.}{sem esforço; não gastando o menor esforço}
\end{verbete}

\begin{verbete}{毫米}{hao2mi3}{11,6}
  \significado{s.}{milímetro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{豪华}{hao2hua2}{14,6}
  \significado{adj.}{luxuoso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好}{hao3}{6}[Radical ⼥]
  \significado{adj.}{bom, bem}
  \significado{adv.}{apropriadamente; cuidadosamente; muito (linguagem falada)}
  \veja{好}{hao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好吃}{hao3chi1}{6,6}
  \significado{adj.}{delicioso; saboroso}
  \veja{好吃}{hao4chi1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好汉}{hao3han4}{6,5}
  \significado[条]{s.}{herói; pessoa forte e corajosa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好久}{hao3jiu3}{6,3}
  \significado{adv.}{por muito tempo; por eras (no passado)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好看}{hao3kan4}{6,9}
  \significado{adj.}{boa aparência; bom (um filme, livro, programa de TV, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好听}{hao3ting1}{6,7}
  \significado{adj.}{agradável de ouvir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好玩儿}{hao3wan2r5}{6,8,2}
  \significado{adj.}{divertido; prazeroso; interessante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好象}{hao3xiang4}{6,11}
  \variante{好像}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好像}{hao3xiang4}{6,13}
  \significado{adv.}{talvez fosse; parecer; ser como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好心}{hao3xin1}{6,4}
  \significado{s.}{bondade; boas intenções}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好学}{hao3xue2}{6,8}
  \significado{adj.}{fácil de aprender}
  \veja{好学}{hao4xue2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好用}{hao3yong4}{6,5}
  \significado{adj.}{fácil de usar; adequado ao uso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好友}{hao3you3}{6,4}
  \significado[个]{s.}{amigo próximo; (site de redes sociais) amigo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{号}{hao4}{5}[Radical 口]
  \significado{num.}{dia do mês; usado para indicar o número de pessoas}
  \significado[个]{s.}{dia do mês; número}
  \veja{号}{hao2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{号角}{hao4jiao3}{5,7}
  \significado{s.}{corneta; trombeta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{号码}{hao4ma3}{5,8}
  \significado[堆,个]{s.}{número}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好}{hao4}{6}[Radical ⼥]
  \significado{v.}{gostar de; estar propenso a; ter tendência a}
  \veja{好}{hao3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好吃}{hao4chi1}{6,6}
  \significado{v.}{gostar de comer; ser guloso}
  \veja{好吃}{hao3chi1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好奇}{hao4qi2}{6,8}
  \significado{adj.}{curioso}
  \significado{s.}{curiosidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{好学}{hao4xue2}{6,8}
  \significado{s.}{estudioso; erudito}
  \veja{好学}{hao3xue2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{呵}{he1}{8}[Radical 口]
  \significado{expr.}{Meu Deus!; expelir a respiração}
  \veja{呵}{a1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{欱}{he1}{10}
  \variante{喝}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喝}{he1}{12}[Radical 口]
  \significado{interj.}{Meu Deus!}
  \significado{v.}{beber}
  \veja{喝}{he4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喝醉}{he1zui4}{12,15}
  \significado{v.}{ficar bêbado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{合同}{he2tong5}{6,6}
  \significado[个]{s.}{contrato (negócio)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{合宪性}{he2xian4xing4}{6,9,8}
  \significado{s.}{constitucionalismo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{合资}{he2zi1}{6,10}
  \significado{s.}{\emph{joint-venture} com capitais mistos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{合作}{he2zuo4}{6,7}
  \significado[个]{s.}{cooperação}
  \significado{v.}{cooperar; colaborar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{何况}{he2kuang4}{7,7}
  \significado{conj.}{além disso; muito menos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{和}{he2}{8}[Radical 口]
  \significado*{s.}{sobrenome He}
  \significado{conj.}{e (somente para palavras)}
  \veja{和}{he4}
  \veja{和}{hu2}
  \veja{和}{huo2}
  \veja{和}{huo4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{和平}{he2ping2}{8,5}
  \significado{adj.}{pacífico}
  \significado{s.}{paz}
\end{verbete}

\begin{verbete}{和平共处}{he2ping2gong4chu3}{8,5,6,5}
  \significado{s.}{coexistência pacífica de nações, sociedades, etc.}
\end{verbete}

\begin{verbete}{和谐}{he2xie2}{8,11}
  \significado{adj.}{harmonioso}
  \significado{s.}{harmonia}
  \significado{v.}{(eufemismo) censurar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{河}{he2}{8}[Radical 水]
  \significado[条,道]{s.}{rio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{河蚌}{he2bang4}{8,10}
  \significado{s.}{mexilhões; bivalves cultivados em rios e lagos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{核}{he2}{10}[Radical 木]
  \significado{adj.}{nuclear}
  \significado{s.}{poço; pedra; núcleo}
  \significado{v.}{examinar; checar; verificar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{荷}{he2}{10}[Radical 艸]
  \significado{s.}{lótus}
  \veja{荷}{he4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{荷花}{he2hua1}{10,7}
  \significado{s.}{lótus}
\end{verbete}

\begin{verbete}{盒}{he2}{11}[Radical ⽫]
  \significado{clas.}{caixa pequena}
  \significado{s.}{caixa pequena; estojo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{和}{he4}{8}[Radical 口]
  \significado{v.}{conversar com os outros; compor um poema em resposta (ao poema de alguém) usando a mesma sequência de rimas; juntar-se ao canto (canção)}
  \veja{和}{he2}
  \veja{和}{hu2}
  \veja{和}{huo2}
  \veja{和}{huo4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{贺}{he4}{9}[Radical 貝]
  \significado*{s.}{sobrenome He}
  \significado{v.}{parabenizar; congratular}
\end{verbete}

\begin{verbete}{荷}{he4}{10}[Radical 艸]
  \significado{s.}{carga; responsabilidade}
  \significado{v.}{carregar no ombro ou nas costas}
  \veja{荷}{he2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喝}{he4}{12}[Radical 口]
  \significado{v.}{gritar bem alto}
  \veja{喝}{he1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喝彩}{he4cai3}{12,11}
  \significado{s.}{aclamar; torcer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{褐色}{he4se4}{14,6}
  \significado{s.}{cor marrom}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鹤}{he4}{15}[Radical 鳥]
  \significado{s.}{grou (ave)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{黑}{hei1}{12}[Radical ⿊][Kangxi 203]
  \significado{adj.}{preto; escuro; ilegal; secreto; sombrio; sinistro}
  \significado{v.}{esconder (algo); difamar; hackear (computador, empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{黑板}{hei1ban3}{12,8}
  \significado[块,个]{s.}{quadro negro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{黑客}{hei1ke4}{12,9}
  \significado{s.}{\emph{hacker} (computação, empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{黑色}{hei1se4}{12,6}
  \significado{s.}{cor preta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{很}{hen3}{9}[Radical 彳]
  \significado{adv.}{muito; mui; advérbio de grau}
\end{verbete}

\begin{verbete}{恨}{hen4}{9}[Radical 心]
  \significado{s.}{ódio}
  \significado{v.}{odiar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{恒星系}{heng2xing1xi4}{9,9,7}
  \significado{s.}{sistema estelar; galáxia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{横竖}{heng2shu5}{15,9}
  \significado{adv.}{de qualquer maneira; independentemente (linguagem falada)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{轰鸣}{hong1ming2}{8,8}
  \significado{s.}{bum (som de explosão); estrondo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{轰炸机}{hong1zha4ji1}{8,9,6}
  \significado{s.}{bombardeiro (aeronave)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哄}{hong1}{9}[Radical 口]
  \significado{s.}{gargalhadas, risadas ruidosas; algazarra; rugido, clamor}
  \veja{哄}{hong3}
  \veja{哄}{hong4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{红}{hong2}{6}[Radical 糸]
  \significado*{s.}{sobrenome Hong}
  \significado{adj.}{vermelho; popular; revolucionário}
  \significado{s.}{bônus}
\end{verbete}

\begin{verbete}{红宝石}{hong2bao3shi2}{6,8,5}
  \significado{s.}{rubi}
\end{verbete}

\begin{verbete}{红茶}{hong2cha2}{6,9}
  \significado[杯,壶]{s.}{chá preto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{红绿灯}{hong2lv4deng1}{6,11,6}
  \significado[个]{s.}{semáforo; sinal de trânsito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{红色}{hong2se4}{6,6}
  \significado{s.}{cor vermelha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{红烧}{hong2shao1}{6,10}
  \significado{s.}{guisado em molho de soja (prato)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{红薯}{hong2shu3}{6,16}
  \significado{s.}{batata doce}
\end{verbete}

\begin{verbete}{红线}{hong2xian4}{6,8}
  \significado{s.}{linha vermelha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洪水}{hong2shui3}{9,4}
  \significado{s.}{enchente; inundação; dilúvio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哄}{hong3}{9}[Radical 口]
  \significado{v.}{enganar; persuadir; divertir (uma criança)}
  \veja{哄}{hong1}
  \veja{哄}{hong4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哄}{hong4}{9}[Radical 口]
  \significado{s.}{tumulto; agitação; perturbação}
  \veja{哄}{hong1}
  \veja{哄}{hong3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猴子}{hou2zi5}{12,3}
  \significado[只]{s.}{macaco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{后边}{hou4bian5}{6,5}
  \significado{adv.}{atrás; detrás}
\end{verbete}

\begin{verbete}{后来}{hou4lai2}{6,7}
  \significado{adv.}{mais tarde}
\end{verbete}

\begin{verbete}{后面}{hou4mian5}{6,9}
  \significado{adv.}{atrás; detrás}
\end{verbete}

\begin{verbete}{后年}{hou4nian2}{6,6}
  \significado{adv.}{daqui a dois anos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{后天}{hou4tian1}{6,4}
  \significado{adv.}{depois de amanhã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{呼吸}{hu1xi1}{8,6}
  \significado{v.}{respirar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{呼啸}{hu1xiao4}{8,11}
  \significado{v.}{assobiar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{忽然}{hu1ran2}{8,12}
  \significado{adv.}{de repente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{和}{hu2}{8}[Radical 口]
  \significado{v.}{completar um conjunto de Mahjong ou cartas de baralho}
  \veja{和}{he2}
  \veja{和}{he4}
  \veja{和}{huo2}
  \veja{和}{huo4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{胡萝卜}{hu2luo2bo5}{9,11,2}
  \significado{s.}{cenoura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{湖}{hu2}{12}[Radical 水]
  \significado[个,片]{s.}{lago}
\end{verbete}

\begin{verbete}{湖南}{hu2nan2}{12,9}
  \significado*{s.}{Hunan}
\end{verbete}

\begin{verbete}{葫芦}{hu2lu5}{12,7}
  \significado{adj.}{confuso}
  \significado{s.}{cabaça;  termo genérico para bloco e equipamento (ou partes dele)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{糊里糊涂}{hu2li5hu2tu2}{15,7,15,10}
  \significado{adj.}{desnorteado; perturbado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蝴蝶}{hu2die2}{15,15}
  \significado[只]{s.}{borboleta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{虎}{hu3}{8}[Radical ⾌]
  \significado{s.}{tigre}
  \veja{老虎}{lao3hu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{虎虎}{hu3hu3}{8,8}
  \significado{adj.}{formidável; forte; vigoroso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{虎口}{hu3kou3}{8,3}
  \significado{s.}{lugar perigoso; cova do tigre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{虎鼬}{hu3you4}{8,18}
  \significado{s.}{doninha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{互}{hu4}{4}[Radical ⼆]
  \significado{adj.}{mútuo; recíproco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{互动}{hu4dong4}{4,6}
  \significado{s.}{interativo}
  \significado{v.}{interagir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{互利}{hu4li4}{4,7}
  \significado{s.}{benefício mútuo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{互相}{hu4xiang1}{4,9}
  \significado{adv.}{mutuamente, um ao outro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{护照}{hu4zhao4}{7,13}
  \significado[本,个]{s.}{passaporte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{化}{hua1}{4}[Radical 匕]
  \variante{花}
\end{verbete}

\begin{verbete}{花}{hua1}{7}[Radical 艸]
  \significado*{s.}{sobrenome Hua}
  \significado[朵,支,束,把,盆,簇]{s.}{flor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{花茶}{hua1cha2}{7,9}
  \significado[杯,壶]{s.}{chá perfumado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{花店}{hua1dian4}{7,8}
  \significado{s.}{floricultura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{花儿}{hua1r5}{7,2}
  \significado[朵,支,束,把,盆,簇]{s.}{flor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{花生}{hua1sheng1}{7,5}
  \significado[粒]{s.}{amendoim}
\end{verbete}

\begin{verbete}{花样游泳}{hua1yang4you2yong3}{7,10,12,8}
  \significado{s.}{nado sincronizado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{花椰菜}{hua1ye1cai4}{7,12,11}
  \significado{s.}{couve-flor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{划}{hua2}{6}[Radical 刀]
  \significado{adj.}{rentável; vale (o esforço); compensa (fazer alguma coisa)}
  \significado{v.}{remar; cortar; arranhar (cortar a superfície de algo); riscar (um fósforo)}
  \veja{划}{hua4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{划船}{hua2chuan2}{6,11}
  \significado{v.}{remar um barco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{划艇}{hua2ting3}{6,12}
  \significado{s.}{barco a remo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{华盛顿}{hua2sheng4dun4}{6,11,10}
  \significado*{s.}{Washington}
\end{verbete}

\begin{verbete}{华氏}{hua2shi4}{6,4}
  \significado{s.}{graus Fahrenheit (°F)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{华夏}{hua2xia4}{6,10}
  \significado*{s.}{Huaxia; nome antigo para a China; Catai}
\end{verbete}

\begin{verbete}{华裔}{hua2yi4}{6,13}
  \significado{s.}{descendente de chinês}
\end{verbete}

\begin{verbete}{滑}{hua2}{12}[Radical 水]
  \significado*{s.}{sobrenome Hua}
  \significado{adj.}{deslizado}
  \significado{v.}{deslizar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{滑雪}{hua2xue3}{12,11}
  \significado{v.+compl.}{esquiar; fazer esqui}
\end{verbete}

\begin{verbete}{化学}{hua4xue2}{4,8}
  \significado{s.}{química (disciplina)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{划}{hua4}{6}[Radical 刀]
  \significado{s.}{traço de um caracter chinês}
  \significado{v.}{delimitar; transferir; atribuir; planejar; desenhar (uma linha)}
  \veja{划}{hua2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{画}{hua4}{8}[Radical 田]
  \significado[幅,张]{s.}{quadro, pintura; traço de um caractere chinês (variante de 划); (caligrafia) traço horizontal (variante de traço 划)}
  \significado{v.}{desenhar, pintar; traçar uma linha (variante de 划)}
  \veja{划}{hua4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{画地为牢}{hua4di4wei2lao2}{8,6,4,7}
  \significado{expr.}{(literalmente) ser confinado dentro de um círculo desenhado no chão; (figurativo) limitar-se a uma gama restrita de atividades}
\end{verbete}

\begin{verbete}{话}{hua4}{8}[Radical 言]
  \significado[种,席,句,口,番]{s.}{fala; linguagem; dialeto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{怀旧}{huai2jiu4}{7,5}
  \significado{s.}{nostalgia}
  \significado{v.}{sentir-se nostálgico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坏}{huai4}{7}[Radical 土]
  \significado{adj.}{avariado; mau}
  \significado{v.}{perder o controle}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坏处}{huai4chu5}{7,5}
  \significado[个]{s.}{dano; problema}
\end{verbete}

\begin{verbete}{坏蛋}{huai4dan4}{7,11}
  \significado{s.}{bastardo; canalha; pessoa má}
\end{verbete}

\begin{verbete}{欢快}{huan1kuai4}{6,7}
  \significado{adj.}{feliz e sem ansiedade; vívido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{欢迎}{huan1ying2}{6,7}
  \significado{adj.}{bem-vindo}
  \significado{v.}{dar as boas-vindas; ser bem-vindo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{还}{huan2}{7}[Radical 辵]
  \significado*{s.}{sobrenome Huan}
  \significado{v.}{devolver; restituir; pagar de volta}
  \veja{还}{hai2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{环境}{huan2jing4}{8,14}
  \significado[个]{s.}{ambiente; arredores; circunstâncias}
\end{verbete}

\begin{verbete}{环境卫生}{huan2jing4wei4sheng1}{8,14,3,5}
  \significado{s.}{saneamento ambiental}
\end{verbete}

\begin{verbete}{环卫}{huan2wei4}{8,3}
  \significado{s.}{limpeza pública; saneamento urbano; saneamento ambiental; abreviatura de 环境卫生}
  \veja{环境卫生}{huan2jing4wei4sheng1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{幻觉}{huan4jue2}{4,9}
  \significado{s.}{ilusão; alucinação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{换}{huan4}{10}[Radical 手]
  \significado{v.}{mudar; trocar; substituir; converter (moedas)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{换钱}{huan4qian2}{10,10}
  \significado{v.+compl.}{trocar dinheiro (em pequenas valores ou em outra moeda）| trocar (mercadorias) por dinheiro; vender}
\end{verbete}

\begin{verbete}{荒芜}{huang1wu2}{9,7}
  \significado{adj.}{estéril}
\end{verbete}

\begin{verbete}{皇帝}{huang2di4}{9,9}
  \significado[个]{s.}{imperador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{黄}{huang2}{11}[Radical ⻩][Kangxi 201]
  \significado*{s.}{sobrenome Huang ou Hwang}
  \significado{adj.}{amarelo; pornográfico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{黄瓜}{huang2gua1}{11,5}
  \significado[条]{s.}{pepino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{黄昏}{huang2hun1}{11,8}
  \significado{s.}{anoitecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{黄色}{huang2se4}{11,6}
  \significado{s.}{cor amarela}
\end{verbete}

\begin{verbete}{黄油}{huang2you2}{11,8}
  \significado[盒]{s.}{manteiga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谎话}{huang3hua4}{11,8}
  \significado{s.}{mentira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{灰色}{hui1se4}{6,6}
  \significado{s.}{cor cinza}
\end{verbete}

\begin{verbete}{挥汗如雨}{hui1han4ru2yu3}{9,6,6,8}
  \significado{s.}{suor derramado}
  \significado{v.}{pingar com suor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{囘}{hui2}{5}
  \variante{回}
\end{verbete}

\begin{verbete}{回}{hui2}{6}[Radical ⼞]
  \significado{v.}{regressar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{回答}{hui2da2}{6,12}
  \significado{v.}{responder}
\end{verbete}

\begin{verbete}{回来}{hui2lai5}{6,7}
  \significado{v.}{regressar; voltar; estar de volta; (para a minha localização)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{回去}{hui2qu5}{6,5}
  \significado{v.}{regressar; voltar; estar de volta; (a partir da minha localização)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{回信}{hui2xin4}{6,9}
  \significado{s.}{uma carta em resposta | uma mensagem verbal em resposta}
  \significado{v.+compl.}{escrever em resposta; escrever de volta; responder uma carta | responder verbalmente uma mensagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{回旋}{hui2xuan2}{6,11}
  \significado{v.}{circular; rodar; dar a volta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{廻}{hui2}{8}
  \variante{回}
\end{verbete}

\begin{verbete}{会}{hui4}{6}[Radical 人]
  \significado{s.}{reunião; (sufixo) união, grupo, associação}
  \significado{v.}{saber, ter habilidade,  saber como fazer; ser provável, ter certeza de; encontrar, reunir-se}
  \veja{会}{kuai4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{会首}{hui4shou3}{6,9}
  \significado{s.}{chefe de uma sociedade; patrocinador de uma organização}
\end{verbete}

\begin{verbete}{婚礼}{hun1li3}{11,5}
  \significado[场]{s.}{casamento; núpcias; cerimônia de casamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{魂}{hun2}{13}[Radical 鬼]
  \significado{s.}{alma; espírito; alma imortal (que pode ser separada do corpo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{混饭}{hun4fan4}{11,7}
  \significado{v.+compl.}{trabalhar para viver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{混乱}{hun4luan4}{11,7}
  \significado{adj.}{confuso; caótico; desordenado}
  \significado{s.}{caos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{和}{huo2}{8}[Radical 口]
  \significado{v.}{combinar uma substância em pó (farinha, gesso, etc.) com água}
  \veja{和}{he2}
  \veja{和}{he4}
  \veja{和}{hu2}
  \veja{和}{huo4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{活}{huo2}{9}[Radical 水]
  \significado{adj.}{vivo}
  \significado{s.}{trabalho; mão de obra}
  \significado{v.}{viver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{活动}{huo2dong4}{9,6}
  \significado[项,个]{s.}{atividade; evento; campanha}
  \significado{v.}{exercer; operar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{活力}{huo2li4}{9,2}
  \significado{s.}{energia; vitalidade; vigor; força vital}
\end{verbete}

\begin{verbete}{活路}{huo2lu4}{9,13}
  \significado{s.}{maneira de sobreviver; meio de subsistência}
  \veja{活路}{huo2lu5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{活路}{huo2lu5}{9,13}
  \significado{s.}{labor; trabalho físico}
  \veja{活路}{huo2lu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{活着}{huo2zhe5}{9,11}
  \significado{adj.}{vivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{火}{huo3}{4}[Radical 火][Kangxi 86]
  \significado*{s.}{sobrenome Huo}
  \significado{adj.}{urgente; ardente ou flamejante; quente (popular)}
  \significado{clas.}{para unidades militares (antigo)}
  \significado{s.}{fogo; munição; calor interno (medicina chinesa)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{火柴}{huo3chai2}{4,10}
  \significado[根,盒]{s.}{fósforo (palito de fósforo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{火车}{huo3che1}{4,4}
  \significado[列,节,班,趟]{s.}{trem; comboio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{火车司机}{huo3che1 si1ji1}{4,4,5,6}
  \significado{s.}{maquinista de trem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{火海}{huo3hai3}{4,10}
  \significado{s.}{um mar de chamas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{和}{huo4}{8}[Radical 口]
  \significado{clas.}{para fervuras de ervas medicinais; para enxágue de roupas}
  \significado{v.}{misturar; misturar (ingredientes) juntos}
  \veja{和}{he2}
  \veja{和}{he4}
  \veja{和}{hu2}
  \veja{和}{huo2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{或}{huo4}{8}[Radical 戈]
  \significado{conj.}{ou; ou\dots ou\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{或者}{huo4zhe3}{8,8}
  \significado{conj.}{ou (usado em expressões afirmativas)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{货车}{huo4che1}{8,4}
  \significado{s.}{caminhão; van; vagão de carga}
\end{verbete}

\begin{verbete}{惑星}{huo4xing1}{12,9}
  \significado{s.}{planeta}
  \veja{行星}{xing2xing1}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%

