%%%
%%% S
%%%

\section*{S}\addcontentsline{toc}{section}{S}

\begin{verbete}{撒旦}{sa1dan4}{15,5}
  \significado*{s.}{Satã}
\end{verbete}

\begin{verbete}{撒旦主义}{sa1dan4 zhu3yi4}{15,5,5,3}
  \significado*{s.}{Satanismo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{撒但}{sa1dan4}{15,7}
  \variante{撒旦}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洒水}{sa3shui3}{9,4}
  \significado{v.}{borrifar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{飒飒}{sa4sa4}{9,9}
  \significado{s.}{o farfalhar; sussurro, murmúrio (do vento nas árvores, o mar, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赛}{sai4}{14}[Radical 貝]
  \significado{s.}{competição}
  \significado{v.}{competir; superar; destacar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赛车}{sai4che1}{14,4}
  \significado{s.}{corrida de automóvel; corrida de bicicleta; carro de corrida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{三}{san1}{3}[Radical 一]
  \significado*{s.}{sobrenome San}
  \significado{num.}{três, 3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{三角}{san1jiao3}{3,7}
  \significado{s.}{triângulo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{三角恋爱}{san1jiao3lian4'ai4}{3,7,10,10}
  \significado{s.}{triângulo amoroso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{三轮车}{san1lun2che1}{3,8,4}
  \significado{s.}{triciclo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{三明治}{san1ming2zhi4}{3,8,8}
  \significado{s.}{sanduíche (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{散}{san3}{12}[Radical 攴]
  \significado{adj.}{disseminado; dispersado; solto}
  \significado{s.}{medicamento em pó}
  \significado{v.}{soltar-se; desmoronar}
  \veja{散}{san4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{散}{san4}{12}[Radical 攴]
  \significado{v.}{terminar (uma reunião, etc.); dispersar; disseminar; dissipar}
  \veja{散}{san3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{散步}{san4bu4}{12,7}
  \significado{v.+compl.}{dar um passeio; passear | dar uma caminhada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{散心}{san4xin1}{12,4}
  \significado{v.+compl.}{aliviar o tédio; desfrutar de uma diversão; estar despreocupado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丧钟}{sang1zhong1}{8,9}
  \significado{s.}{sentença de morte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桑}{sang1}{10}[Radical 木]
  \significado*{s.}{sobrenome Sang}
  \significado{s.}{amoreira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桑巴舞}{sang1ba1wu3}{10,4,14}
  \significado{s.}{samba}
\end{verbete}

\begin{verbete}{桑树}{sang1shu4}{10,9}
  \significado{s.}{amoreira, suas folhas são utilizadas para alimentar bichos-da-seda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{骚乱}{sao1luan4}{12,7}
  \significado{s.}{rebelião; perturbação; tumulto}
  \significado{v.}{criar um distúrbio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{扫兴}{sao3xing4}{6,6}
  \significado{v.+compl.}{sentir-se decepcionado; entristecer alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{嫂子}{sao3zi5}{12,3}
  \significado{s.}{esposa do irmão mais velho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{色狼}{se4lang2}{6,10}
  \significado*{s.}{Sátiro}
  \significado{adj.}{depravado; tarado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{森林}{sen1lin2}{12,8}
  \significado{s.}{floresta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{僧}{seng1}{14}[Radical 人]
  \significado{s.}{monge Budista (abreviatura de 僧伽)}
  \veja{僧伽}{seng1qie2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{僧伽}{seng1qie2}{14,7}
  \significado{s.}{sangha ou sanga (Budismo); a comunidade monástica; monge}
\end{verbete}

\begin{verbete}{杀气}{sha1qi4}{6,4}
  \significado{s.}{espírito assassino; aura de morte}
  \significado{v.}{desabafar a raiva de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{沙}{sha1}{7}[Radical 水]
  \significado*{s.}{sobrenome Sha}
  \significado[粒]{s.}{areia; cascalho; grânulo; pó}
\end{verbete}

\begin{verbete}{沙漠}{sha1mo4}{7,13}
  \significado[个]{s.}{deserto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{沙特}{sha1te4}{7,10}
  \significado*{s.}{Saudita; abreviação de 沙特阿拉伯}
  \veja{沙特阿拉伯}{sha1te4 a1la1bo2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{沙特阿拉伯}{sha1te4 a1la1bo2}{7,10,7,8,7}
  \significado*{s.}{Arábia Saudita}
\end{verbete}

\begin{verbete}{沙鱼}{sha1yu2}{7,8}
  \variante{鲨鱼}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刹}{sha1}{8}[Radical 刀]
  \significado{v.}{frear}
  \veja{刹}{cha4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{砂}{sha1}{9}[Radical 石]
  \variante{沙}
\end{verbete}

\begin{verbete}{莎莎舞}{sha1sha1wu3}{10,10,14}
  \significado{s.}{salsa (dança)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鲨鱼}{sha1yu2}{15,8}
  \significado{s.}{tubarão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啥}{sha2}{11}[Radical 口]
  \significado{interr.}{Equivalente a 什么 (dialeto), também pronunciado como \dpy{sha4}}
  \veja{什么}{shen2me5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{傻瓜}{sha3gua1}{13,5}
  \significado{adj.}{tolo; burro; simplório; idiota}
  \significado{v.}{enganar; iludir; lograr}
\end{verbete}

\begin{verbete}{傻眼}{sha3yan3}{13,11}
  \significado{adj.}{estupefato; atordoado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{啥}{sha4}{11}[Radical 口]
  \veja{啥}{sha2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{晒干}{shai4gan1}{10,3}
  \significado{v.}{secar ao sol}
\end{verbete}

\begin{verbete}{山}{shan1}{3}[Radical 山][Kangxi 46]
  \significado*{s.}{sobrenome Shan}
  \significado[座]{s.}{montanha; monte; qualquer coisa que se assemelhe a uma montanha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{山顶}{shan1ding3}{3,8}
  \significado{s.}{cume da montanha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{山东}{shan1dong1}{3,5}
  \significado*{s.}{Shandong}
\end{verbete}

\begin{verbete}{山谷}{shan1gu3}{3,7}
  \significado{s.}{vale; ravina}
\end{verbete}

\begin{verbete}{山区}{shan1qu1}{3,4}
  \significado[个]{s.}{área montanhosa; montanhas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{山体}{shan1ti3}{3,7}
  \significado{s.}{forma de uma montanha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{山羊}{shan1yang2}{3,6}
  \significado{s.}{cabra; (ginástica) cavalo de salto de pequeno porte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{山寨}{shan1zhai4}{3,14}
  \significado{s.}{fortaleza fortificada da vila; fortaleza da montanha (especialmente de bandidos); falsificação; imitação; (fig.) pechincha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{闪存盘}{shan3cun2pan2}{5,6,11}
  \significado{s.}{unidade de memória USB; cartão de memória; \emph{pen drive}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{单}{shan4}{8}[Radical 十]
  \significado*{s.}{sobrenome Shan}
  \veja{单}{chan2}
  \veja{单}{dan1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{扇子}{shan4zi5}{10,3}
  \significado[把]{s.}{leque; abano; abanador}
\end{verbete}

\begin{verbete}{善意}{shan4yi4}{12,13}
  \significado{s.}{boa vontade; benevolência; bondade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{禅}{shan4}{12}[Radical 示]
  \significado{v.}{abdicar}
  \veja{禅}{chan2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{擅自}{shan4zi4}{16,6}
  \significado{adv.}{sem permissão ou autorização; por iniciativa própria}
\end{verbete}

\begin{verbete}{伤}{shang1}{6}[Radical 人]
  \significado{s.}{ferida; ferimento}
  \significado{v.}{ferir; ferir-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{伤心}{shang1xin1}{6,4}
  \significado{v.}{sofrer; ter o coração partido; sentir-se profundamente magoado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汤}{shang1}{6}[Radical 水]
  \significado{s.}{correnteza forte}
  \veja{汤}{tang1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{商店}{shang1dian4}{11,8}
  \significado[家,个]{s.}{loja}
\end{verbete}

\begin{verbete}{商贸}{shang1mao4}{11,9}
  \significado{s.}{comércio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上声}{shang3sheng1}{3,7}
  \significado{s.}{tom descendente e ascendente; terceiro tom no mandarim moderno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赏赐}{shang3ci4}{12,12}
  \significado{s.}{recompensa; prêmio}
  \significado{v.}{recompensar; premiar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{赏心悦目}{shang3xin1yue4mu4}{12,4,10,5}
  \significado{expr.}{"Aquece o coração e encanta os olhos."}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上}{shang4}{3}[Radical 一]
  \significado{adv.}{acima; em cima; sobre}
  \significado{v.}{subir; entrar em; frequentar (aula ou universidade)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上班}{shang4ban1}{3,10}
  \significado{v.+compl.}{ir para o trabalho; ir para o emprego; estar de plantão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上边}{shang4bian5}{3,5}
  \significado{adv.}{acima de; parte de cima; por cima}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上车}{shang4che1}{3,4}
  \significado{v.}{entrar (em ônibus, trem, carro, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上当}{shang4dang4}{3,6}
  \significado{v.+compl.}{ser enganado; morder uma isca; ser manipulado; ser joguete nas mãos de alguém}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上访}{shang4fang3}{3,6}
  \significado{v.}{buscar uma audiência com superiores (especialmente funcionários do governo) para fazer uma petição por algo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上古}{shang4gu3}{3,5}
  \significado{s.}{o passado distante; tempos antigos ; antiguidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上海}{shang4hai3}{3,10}
  \significado*{s.}{Shangai (Xangai)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上课}{shang4ke4}{3,10}
  \significado{v.}{assistir à aula; ir para a aula; ir dar uma aula}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上来}{shang4lai2}{3,7}
  \significado{v.}{subir (para a minha localização)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上面}{shang4mian4}{3,9}
  \significado{adv.}{acima de; parte de cima; por cima}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上坡路}{shang4po1lu4}{3,8,13}
  \significado{s.}{aclive; progresso; (fig.) tendência ascendente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上去}{shang4qu4}{3,5}
  \significado{v.}{subir (a partir da minha localização)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上网}{shang4wang3}{3,6}
  \significado{v.}{conectar à \emph{Internet}; fazer \emph{upload}; ficar \emph{online}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上午}{shang4wu3}{3,4}
  \significado{adv.}{manhã; de manhã; período antes do meio-dia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上询}{shang4 xun2}{3,8}
  \significado{adv.}{primeira dezena do mês}
\end{verbete}

\begin{verbete}{上演}{shang4yan3}{3,14}
  \significado{s.}{exibição; encenação}
  \significado{v.}{exibir (um filme); encenar (uma peça)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{尚且}{shang4qie3}{8,5}
  \significado{conj.}{até; ainda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{尚且……何况……}{shang4qie3 he2kuang4}{8,5,7,7}
  \significado{conj.}{ainda que\dots, \dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{烧}{shao1}{10}[Radical 火]
  \significado{s.}{febre}
  \significado{v.}{queimar; cozinhar; cozer; assar; aquecer; ferver (chá, água, etc.); ter febre; (coloquial) deixar as coisas subirem à cabeça}
\end{verbete}

\begin{verbete}{烧烤}{shao1kao3}{10,10}
  \significado{s.}{churrasco}
  \significado{v.}{assar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{稍}{shao1}{12}[Radical 禾]
  \significado{adv.}{um pouco; ligeiramente; em vez de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{稍微}{shao1wei1}{12,13}
  \significado{adv.}{um pouco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{少}{shao3}{4}[Radical 小]
  \significado{adj.}{pouco, poucos}
  \significado{v.}{sentir falta; faltar; parar (de fazer algo)}
  \veja{少}{shao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{少}{shao4}{4}[Radical 小]
  \significado{s.}{jovem}
  \veja{少}{shao3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{舌头}{she2tou5}{6,5}
  \significado[个]{s.}{língua; soldado inimigo capturado com o propósito de extrair informações}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蛇}{she2}{11}[Radical 虫]
  \significado[条]{s.}{cobra; serpente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{设备}{she4bei4}{6,8}
  \significado[个]{s.}{equipamento; instalações}
\end{verbete}

\begin{verbete}{设计}{she4ji4}{6,4}
  \significado{s.}{projeto; planejamento}
  \significado{v.}{projetar; planejar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{射}{she4}{10}[Radical 寸]
  \significado{v.}{atirar; lançar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{摄氏}{she4shi4}{13,4}
  \significado{s.}{graus Celsius (°C), centígrado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谁}{shei2}{10}[Radical 言]
  \significado{interr.}{quem?}
  \veja{谁}{shui2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{身体}{shen1ti3}{7,7}
  \significado[具,个]{s.}{em pessoa; saúde de alguém; o corpo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{身体能力}{shen1ti3 neng2li4}{7,7,10,2}
  \significado{s.}{habilidade física}
\end{verbete}

\begin{verbete}{身体乳}{shen1ti3 ru3}{7,7,8}
  \significado{s.}{loção corporal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{身亡}{shen1wang2}{7,3}
  \significado{v.}{morrer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{深}{shen1}{11}[Radical 水]
  \significado{adj.}{profundo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{深厚}{shen1hou4}{11,9}
  \significado{adj.}{profundo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{深深}{shen1shen1}{11,11}
  \significado{adj.}{profundo}
  \significado{adv.}{profundamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{深夜}{shen1ye4}{11,8}
  \significado{adv.}{tarde da noite}
\end{verbete}

\begin{verbete}{什么}{shen2me5}{4,3}
  \significado{pron.}{que?; o que?}
  \significado{pron.}{algo; qualquer coisa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{什么时候}{shen2me5shi2hou5}{4,3,7,10}
  \significado{adv.}{quando?; a que horas?}
\end{verbete}

\begin{verbete}{神}{shen2}{9}[Radical 示]
  \significado*{s.}{Deus}
  \significado{s.}{deus; divindade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{神话}{shen2hua4}{9,8}
  \significado{s.}{lenda; conto de fadas; mito; mitologia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{神经}{shen2jing1}{9,8}
  \significado{adj.}{desequilibrado; louco; insano}
  \significado{s.}{nervo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{神经病的}{shen2jing1bing4de5}{9,8,10,8}
  \significado{adj.}{neurótico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{神经病学}{shen2jing1bing4xue2}{9,8,10,8}
  \significado{s.}{neurologia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{神明}{shen2ming2}{9,8}
  \significado{s.}{divindades; deuses}
\end{verbete}

\begin{verbete}{神奇}{shen2qi2}{9,8}
  \significado{adj.}{mágico; místico; milagroso}
  \significado{s.}{mágica; milagre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{神器}{shen2qi4}{9,16}
  \significado{s.}{objeto mágico; objeto simbólico do poder imperial; arma fina; ferramenta muito útil}
\end{verbete}

\begin{verbete}{神兽}{shen2shou4}{9,11}
  \significado{s.}{animal mitológico; fera}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甚而}{shen4'er2}{9,6}
  \significado{conj.}{(ir) tão longe quanto; tanto que}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甚或}{shen4huo4}{9,8}
  \significado{conj.}{(ir) tão longe quanto; tanto que}
\end{verbete}

\begin{verbete}{甚至}{shen4zhi4}{9,6}
  \significado{conj.}{(ir) tão longe quanto; tanto que; mesmo (na medida em que)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{升起}{sheng1qi3}{4,10}
  \significado{v.}{levantar; içar; subir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生}{sheng1}{5}[Radical 生][Kangxi 100]
  \significado{adj.}{vida; estudante; cru; não cozido}
  \significado{v.}{nascer; dar a luz; crescer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生菜}{sheng1cai4}{5,11}
  \significado{s.}{alface}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生的}{sheng1de5}{5,8}
  \significado{conj.}{para evitar isso; para que\dots não\dots}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生活}{sheng1huo2}{5,9}
  \significado[道]{s.}{vida; atividade; meios de subsistência}
  \significado{v.}{viver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生活垃圾}{sheng1huo2la1ji1}{5,9,8,6}
  \significado{s.}{lixo doméstico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生活型}{sheng1huo2 xing2}{5,9,9}
  \significado{s.}{forma de vida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生理}{sheng1li3}{5,11}
  \significado{adj.}{fisiológico}
  \significado{s.}{fisiologia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生气}{sheng1qi4}{5,4}
  \significado{s.}{vitalidade; vigor}
  \significado{v.+compl.}{irritar-se; zangar-se; ofender-se; ficar com raiva}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生日}{sheng1ri4}{5,4}
  \significado[个]{s.}{aniversário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生态}{sheng1tai4}{5,8}
  \significado{adj.}{ecológico}
  \significado{s.}{ecologia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生物}{sheng1wu4}{5,8}
  \significado{adj.}{biológico}
  \significado{s.}{biologia (disciplina); organismo; ser vivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生意}{sheng1yi4}{5,13}
  \significado{s.}{força vital; vitalidade}
  \veja{生意}{sheng1yi5}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生意}{sheng1yi5}{5,13}
  \significado{s.}{negócio}
  \veja{生意}{sheng1yi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生鱼片}{sheng1yu2pian4}{5,8,4}
  \significado{s.}{fatias de peixe cru, \emph{sashimi}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{生长}{sheng1zhang3}{5,4}
  \significado{v.}{crescer; amadurecer; ser criado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{声明}{sheng1ming2}{7,8}
  \significado[项,份]{s.}{declaração}
  \significado{v.}{declarar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{绳子}{sheng2zi5}{11,3}
  \significado[条]{s.}{corda; cordão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省}{sheng3}{9}[Radical 目]
  \significado{s.}{província; capital provincial}
  \significado{v.}{economizar, guardar, ser frugal; omitir, excluir, deixar de fora}
  \veja{省}{xing3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省城}{sheng3cheng2}{9,9}
  \significado{s.}{capital da província}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省会}{sheng3hui4}{9,6}
  \significado{s.}{capital da província}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省俭}{sheng3jian3}{9,9}
  \significado{s.}{econômico; frugal}
  \significado{v.}{economizar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省力}{sheng3li4}{9,2}
  \significado{v.}{economizar esforço ou trabalho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省钱}{sheng3qian2}{9,10}
  \significado{v.}{economizar dinheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省却}{sheng3que4}{9,7}
  \significado{v.}{livrar-se (para economizar espaço); salvar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省心}{sheng3xin1}{9,4}
  \significado{adj.}{despreocupado}
  \significado{v.}{ser poupado de preocupações; despreocupar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省长}{sheng3zhang3}{9,4}
  \significado*{s.}{Governador; governador de uma província}
\end{verbete}

\begin{verbete}{圣诞节}{sheng4dan4jie2}{5,8,5}
  \significado*{s.}{Natal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{圣地}{sheng4di4}{5,6}
  \significado{s.}{terra santa (de uma religião); lugar sagrado; santuário; cidade santa (como Jerusalém, Meca, etc.); centro de interesse histórico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{胜利}{sheng4li4}{9,7}
  \significado[个]{s.}{vitória}
\end{verbete}

\begin{verbete}{胜算}{sheng4suan4}{9,14}
  \significado{s.}{probabilidade de sucesso; estratégia que garante o sucesso}
  \significado{v.}{ter certeza do sucesso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{盛宴}{sheng4yan4}{11,10}
  \significado{s.}{celebração}
\end{verbete}

\begin{verbete}{失落}{shi1luo4}{5,12}
  \significado{s.}{frustração; decepção; perda}
  \significado{v.}{perder (algo); cair (algo); sentir uma sensação de perda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{失眠}{shi1mian2}{5,10}
  \significado{s.}{insônia}
  \significado{v.}{ter insônia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{失去}{shi1qu4}{5,5}
  \significado{v.}{perder}
\end{verbete}

\begin{verbete}{失望}{shi1wang4}{5,11}
  \significado{adj.}{desapontado}
  \significado{v.}{perder a esperança; desesperar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{失意}{shi1yi4}{5,13}
  \significado{adj.}{desapontado, frustrado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{师}{shi1}{6}[Radical 巾]
  \significado*{s.}{sobrenome Shi}
  \significado{s.}{professor; mestre; especialista; modelo; divisão do exército}
  \significado{v.}{despachar tropas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{师傅}{shi1fu5}{6,12}
  \significado[个,位,名]{s.}{técnico; mestre-trabalhador; forma respeitosa de tratamento para homens mais velhos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{诗词}{shi1ci2}{8,7}
  \significado{s.}{verso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{诗句}{shi1ju4}{8,5}
  \significado[行]{s.}{verso; versículo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{诗意}{shi1yi4}{8,13}
  \significado{adj.}{poético}
  \significado{s.}{poesia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{十}{shi2}{2}[Radical 十][Kangxi 24]
  \significado{num.}{dez, 10; dezena}
\end{verbete}

\begin{verbete}{十分}{shi2fen1}{2,4}
  \significado{adv.}{muito; extremamente; totalmente; absolutamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{十足}{shi2zu2}{2,7}
  \significado{adj.}{amplo; completo; cento por cento; tom puro (de alguma cor)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{时差}{shi2cha1}{7,9}
  \significado{s.}{diferença de tempo; \emph{jet lag}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{时光}{shi2guang1}{7,6}
  \significado{s.}{tempo; época; período de tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{时候}{shi2hou5}{7,10}
  \significado{adv.}{quando?}
  \significado{s.}{duração de tempo; momento; período; tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{时间}{shi2jian1}{7,7}
  \significado{s.}{(conceito de, duração de, um ponto no) tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{时刻}{shi2ke4}{7,8}
  \significado{adv.}{constantemente; sempre}
  \significado[个,段]{s.}{tempo; conjuntura; momento; período de tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{时时}{shi2shi2}{7,7}
  \significado{adv.}{muitas vezes; constantemente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{实力}{shi2li4}{8,2}
  \significado{s.}{força}
\end{verbete}

\begin{verbete}{实现}{shi2xian4}{8,8}
  \significado{v.}{alcançar, implementar, constatar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{实在}{shi2zai4}{8,6}
  \significado{adv.}{realmente; verdadeiramente; de fato; na verdade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{食品}{shi2pin3}{9,9}
  \significado[种]{s.}{comida; alimento; produtos alimentícios; provisões}
\end{verbete}

\begin{verbete}{食堂}{shi2tang2}{9,11}
  \significado[个,间]{s.}{sala de jantar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{食物}{shi2wu4}{9,8}
  \significado[种]{s.}{comida}
\end{verbete}

\begin{verbete}{屎}{shi3}{9}[Radical 尸]
  \significado{s.}{fezes, excrementos; (forma ligada) secreção (do ouvido, olho, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{世代}{shi4dai4}{5,5}
  \significado{adv.}{por muitas gerações}
  \significado{s.}{geração; era}
\end{verbete}

\begin{verbete}{世界}{shi4jie4}{5,9}
  \significado[个]{s.}{mundo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{世界杯}{shi4jie4bei1}{5,9,8}
  \significado*{s.}{Copa do Mundo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{世锦赛}{shi4jin3sai4}{5,13,14}
  \significado*{s.}{Campeonato Mundial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{市场}{shi4chang3}{5,6}
  \significado{s.}{mercado (também no abstrato)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{市区}{shi4qu1}{5,4}
  \significado{s.}{centro da cidade; distrito urbano}
\end{verbete}

\begin{verbete}{市中心}{shi4zhong1xin1}{5,4,4}
  \significado{s.}{centro da cidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{式}{shi4}{6}[Radical 弋]
  \significado{s.}{tipo; forma; padrão; estilo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{事}{shi4}{8}[Radical 亅]
  \significado[件,桩,回]{s.}{coisa; assunto; item; matéria; coisa de trabalho; caso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{事故}{shi4gu4}{8,9}
  \significado[桩,起,次]{s.}{acidente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{事儿}{shi4r5}{8,2}
  \significado[件,桩]{s.}{o emprego; negócio; afazeres; assunto que precisa ser resolvido; matéria}
\end{verbete}

\begin{verbete}{视角}{shi4jiao3}{8,7}
  \significado{s.}{ângulo do qual se observa um objeto; (fig.) perspectiva, ponto de vista, quadro de referência; (cinematografia) ângulo da câmera; (percepção visual) ângulo visual (o ângulo que um objeto visto subtende no olho); (fotografia) ângulo de visão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{视频}{shi4pin2}{8,13}
  \significado{s.}{vídeo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{试}{shi4}{8}[Radical 言]
  \significado{s.}{exame; experimento; prova; teste}
  \significado{v.}{experimentar; provar; testar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{室}{shi4}{9}[Radical 宀]
  \significado*{s.}{sobrenome Shi}
  \significado{s.}{família ou clã; cova; cômodo; bainha; unidade de trabalho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{是}{shi4}{9}[Radical 日]
  \significado{adj.}{correto, certo, verdadeiro; (reconhecimento respeitoso de um comando) muito bem}
  \significado{adv.}{(advérbio para afirmação enfática)}
  \significado{v.}{ser (somente seguido por substantivos)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{是的}{shi4de5}{9,8}
  \significado{adv.}{sim; está certo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{适合}{shi4he2}{9,6}
  \significado{v.}{servir (uma roupa); adequar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{收}{shou1}{6}[Radical 攴]
  \significado{expr.}{aos cuidados de (usado na linha de endereço após o nome)}
  \significado{v.}{receber; aceitar; coletar; colher; guardar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{收到}{shou1dao4}{6,8}
  \significado{v.}{receber}
\end{verbete}

\begin{verbete}{收据}{shou1ju4}{6,11}
  \significado[张]{s.}{recibo; \emph{voucher}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{收看}{shou1kan4}{6,9}
  \significado{v.}{assistir (a um programa de TV)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{收敛}{shou1lian3}{6,11}
  \significado{v.}{diminuir, desaparecer, fazer desaparecer; exercer restrição, conter (alegria, arrogância, etc.); constringir; (matemática) convergir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{收买}{shou1mai3}{6,6}
  \significado{v.}{subornar; comprar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{手}{shou3}{4}[Radical 手][Kangxi 64]
  \significado{adj.}{conveniente}
  \significado{clas.}{de habilidade}
  \significado[双,只]{s.}{mão; pessoa envolvida em certos tipos de trabalho; pessoa qualificada em certos tipos de trabalho}
  \significado{v.}{segurar (formal)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{手臂}{shou3bi4}{4,17}
  \significado{s.}{braço}
\end{verbete}

\begin{verbete}{手边}{shou3bian1}{4,5}
  \significado{adv.}{à mão; na mão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{手工}{shou3gong1}{4,3}
  \significado{s.}{trabalho manual; artesanato}
\end{verbete}

\begin{verbete}{手工艺人}{shou3gong1 yi4ren2}{4,3,4,2}
  \significado{s.}{artesão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{手机}{shou3ji1}{4,6}
  \significado[部,支]{s.}{telefone celular, móvel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{手刹}{shou3sha1}{4,8}
  \significado{s.}{freio de mão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{手指}{shou3zhi3}{4,9}
  \significado[个,只]{s.}{dedo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{守门员}{shou3men2yuan2}{6,3,7}
  \significado{s.}{goleiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{首席执行官}{shou3xi2 zhi2xing2 guan1}{9,10,6,6,8}
  \significado{s.}{\emph{chief executive officer}, CEO}
\end{verbete}

\begin{verbete}{首相}{shou3xiang4}{9,9}
  \significado*{s.}{Primeiro-Ministro (Japão, UK, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{掱}{shou3}{12}[Radical 手]
  \variante{手}
\end{verbete}

\begin{verbete}{受到}{shou4dao4}{8,8}
  \significado{v.}{receber (elogio, educação, punição, etc.); ser elogiado, educado, punido, etc.}
\end{verbete}

\begin{verbete}{受得了}{shou4de5liao3}{8,11,2}
  \significado{v.}{suportar, aguentar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{受限}{shou4xian4}{8,8}
  \significado{v.}{ser limitado; ser restrito; ser constrangido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{瘦}{shou4}{14}[Radical 疒]
  \significado{adj.}{magro; emagrecido; apertado (roupas); improdutivo (terras); magro (carne)}
  \significado{v.}{perder peso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{书}{shu1}{4}[Radical 乙]
  \significado[本,册,部]{s.}{livro; carta; documento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{书店}{shu1dian4}{4,8}
  \significado[家]{s.}{livraria}
\end{verbete}

\begin{verbete}{书记}{shu1ji5}{4,5}
  \significado{s.}{secretário (chefe de um ramo de um partido socialista ou comunista); atendente; balconista; escriturário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{舒服}{shu1fu5}{12,8}
  \significado{adj.}{estar confortável; bem disposto; (sentir-se) bem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{熟练}{shu2lian4}{15,8}
  \significado{adj.}{especializado; proficiente; qualificado; habilidoso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{熟悉}{shu2xi1}{15,11}
  \significado{v.}{conhecer bem; estar familiarizado com}
\end{verbete}

\begin{verbete}{属}{shu3}{12}[Radical 尸]
  \significado{s.}{categoria; gênero (taxonomia); familiares; dependentes}
  \significado{v.}{pertencer; subordinar; nascer no ano do signo de (um dos doze animais zodiacais); provar ser; constituir}
  \veja{属}{zhu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{属于}{shu3yu2}{12,3}
  \significado{v.}{ser classificado como; pertencer a; fazer parte de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{暑假}{shu3jia4}{12,11}
  \significado[个]{s.}{férias de verão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{薯}{shu3}{16}[Radical 艸]
  \significado{s.}{batata; inhame}
\end{verbete}

\begin{verbete}{束}{shu4}{7}[Radical 木]
  \significado*{s.}{sobrenome Shu}
  \significado{clas.}{para cachos, feixes, feixes de luz, etc.}
  \significado{s.}{monte; pacote; maço; feixe; cacho}
  \significado{v.}{vincular; controlar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{束腰}{shu4yao1}{7,13}
  \significado{s.}{cinto, cinta, cinturão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{树}{shu4}{9}[Radical 木]
  \significado[棵]{s.}{árvore}
  \significado{v.}{cultivar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{树莓}{shu4mei2}{9,10}
  \significado{s.}{framboesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{树木}{shu4mu4}{9,4}
  \significado{s.}{árvore}
\end{verbete}

\begin{verbete}{树叶}{shu4ye4}{9,5}
  \significado{s.}{folhas de árvores}
\end{verbete}

\begin{verbete}{数学}{shu4xue2}{13,8}
  \significado{s.}{matemática (disciplina)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{刷子}{shua1zi5}{8,3}
  \significado[把]{s.}{pincel; escova; escovão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{耍}{shua3}{9}[Radical 而]
  \significado{v.}{brincar com; empunhar; agir (legal, calmo, tranquilo, descolado, etc.); exibir (uma habilidade, o temperamento de alguém, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{耍赖}{shua3lai4}{9,13}
  \significado{v.}{agir descaradamente; recusar -se a reconhecer que alguém perdeu o jogo ou fez uma promessa, etc.; agir como um idiota; agir como se algo nunca tivesse acontecido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{摔}{shuai1}{14}[Radical 手]
  \significado{v.}{cair; cair e quebrar; partir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{帅}{shuai4}{5}[Radical 巾]
  \significado*{s.}{sobrenome Shuai}
  \significado{adj.}{elegante; agradável à vista; gracioso; inteligente}
  \significado{interj.}{Legal!}
  \significado{s.}{comandante em chefe}
\end{verbete}

\begin{verbete}{双}{shuang1}{4}[Radical 又]
  \significado*{s.}{sobrenome Shuang}
  \significado{s.}{dobro; par; dupla; ambos; número par}
\end{verbete}

\begin{verbete}{双层床}{shuang1ceng2chuang2}{4,7,7}
  \significado{s.}{beliche}
\end{verbete}

\begin{verbete}{双打}{shuang1da3}{4,5}
  \significado[场]{s.}{duplas (em esportes)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{双方同意}{shuang1fang1tong2yi4}{4,4,6,13}
  \significado{s.}{acordo bilateral}
\end{verbete}

\begin{verbete}{霜}{shuang1}{17}[Radical 雨]
  \significado{s.}{geada; pó branco ou creme espalhado por uma superfície; glacê; creme de pele}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谁}{shui2}{10}[Radical 言]
  \significado{interr.}{quem?}
  \veja{谁}{shei2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水}{shui3}{4}[Radical 水][Kangxi 85]
  \significado*{s.}{sobrenome Shui}
  \significado{clas.}{para número de lavagens}
  \significado{s.}{água; líquido; encargos ou receitas adicionais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水边}{shui3bian1}{4,5}
  \significado{s.}{beira d'água; beira-mar; costa (de mar, lago ou rio)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水波}{shui3bo1}{4,8}
  \significado{s.}{ondulação (na água); onda}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水槽}{shui3cao2}{4,15}
  \significado{s.}{pia (de cozinha)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水果}{shui3guo3}{4,8}
  \significado[个]{s.}{fruta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水饺}{shui3jiao3}{4,9}
  \significado{s.}{\emph{dumplings}; pastéis chineses cozidos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水灵}{shui3ling2}{4,7}
  \significado{adj.}{cheio de vida (sobre uma pessoa, etc.); úmido e brilhante (sobre os olhos); fresco (sobre frutas; etc.); brilhante; aparência saudável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水路}{shui3lu4}{4,13}
  \significado{s.}{hidrovia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水培}{shui3pei2}{4,11}
  \significado{v.}{cultivar plantas hidroponicamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平}{shui3ping2}{4,5}
  \significado{s.}{nível (de realização, etc.); padrão; nível horizontal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平尺}{shui3ping2chi3}{4,5,4}
  \significado{s.}{nível espiritual}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平度}{shui3ping2 du4}{4,5,9}
  \significado{s.}{nivelamento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平面}{shui3ping2mian4}{4,5,9}
  \significado{s.}{plano horizontal; nível-da-água; superfície horizontal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平视差}{shui3ping2 shi4cha1}{4,5,8,9}
  \significado{s.}{paralaxe horizontal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平仪}{shui3ping2yi2}{4,5,5}
  \significado{s.}{nível (dispositivo para determinar horizontal); nível espiritual; nível de topógrafo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平以下}{shui3ping2 yi3xia4}{4,5,4,3}
  \significado{s.}{sub-nível}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水平轴}{shui3ping2zhou2}{4,5,9}
  \significado{s.}{eixo horizontal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水瓶}{shui3 ping2}{4,10}
  \significado{s.}{garrada de água}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水豚}{shui3tun2}{4,11}
  \significado{s.}{capivara}
\end{verbete}

\begin{verbete}{水污染}{shui3wu1ran3}{4,6,9}
  \significado{s.}{poluição da água}
\end{verbete}

\begin{verbete}{说}{shui4}{9}[Radical 言]
  \significado{v.}{persuadir}
  \veja{说}{shuo1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{税}{shui4}{12}[Radical 禾]
  \significado{s.}{taxas; impostos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{睡觉}{shui4jiao4}{13,9}
  \significado{v.}{ir para a cama; dormir; deitar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{睡懒觉}{shui4lan3jiao4}{13,16,9}
  \significado{v.}{levantar-se tarde; passar o tempo a dormir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{睡衣}{shui4yi1}{13,6}
  \significado{s.}{pijamas; roupas de dormir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺}{shun4}{9}[Radical 頁]
  \significado{adj.}{correr bem; favorável}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺便}{shun4bian4}{9,9}
  \significado{adv.}{convenientemente; de passagem; sem muito esforço extra}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺畅}{shun4chang4}{9,8}
  \significado{adj.}{liso e sem obstáculos; fluente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺从}{shun4cong2}{9,4}
  \significado{v.}{obedecer; submeter-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺当}{shun4dang5}{9,6}
  \significado{adv.}{suavemente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺耳}{shun4'er3}{9,6}
  \significado{adj.}{agradável ao ouvido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺境}{shun4jing4}{9,14}
  \significado{s.}{circunstâncias favoráveis}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺利}{shun4li4}{9,7}
  \significado{adv.}{suavemente; sem problemas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺水}{shun4shui3}{9,4}
  \significado{v.}{ir com o fluxo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺心}{shun4xin1}{9,4}
  \significado{adj.}{satisfatório; satisfeito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺叙}{shun4xu4}{9,9}
  \significado{s.}{narrativa cronológica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺延}{shun4yan2}{9,6}
  \significado{v.}{adiar; procrastinar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺眼}{shun4yan3}{9,11}
  \significado{adj.}{agradável aos olhos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{顺嘴}{shun4zui3}{9,16}
  \significado{v.}{deixar escapar (sem pensar); ler suavemente (texto); adequar-se  ao gosto (comida)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{说}{shuo1}{9}[Radical 言]
  \significado{s.}{uma teoria (normalmente o último caractere, como em 日心说, teoria heliocêntrica)}
  \significado{v.}{falar; dizer; explicar; contar}
  \veja{说}{shui4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{说好}{shuo1hao3}{9,6}
  \significado{v.}{chegar a um acordo; concluir negociações}
\end{verbete}

\begin{verbete}{说谎}{shuo1huang3}{9,11}
  \significado{v.+compl.}{mentir; contar uma mentira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{说理}{shuo1li3}{9,11}
  \significado{v.}{racionalizar; discutir logicamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{说完}{shuo1-wan2}{9,7}
  \significado{expr.}{acabar/terminar palavras}
\end{verbete}

\begin{verbete}{丝}{si1}{5}[Radical 一]
  \significado{adj.}{filiforme; delgado como um fio; que se assemelha a um fio}
  \significado{clas.}{um traço (de fumaça, etc.), um pouquinho, etc.}
  \significado{s.}{seda;  (cozinha) pedaços ou tiras de julienne, tiras cortadas finas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{司机}{si1ji1}{5,6}
  \significado{s.}{condutor; motorista; chofer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{私人}{si1ren2}{7,2}
  \significado{adj.}{privado; interpessoal}
  \significado[些]{s.}{alguém com quem se tem um relacionamento pessoal próximo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{私人信件}{si1ren2 xin4jian4}{7,2,9,6}
  \significado{s.}{carta pessoal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{私人钥匙}{si1ren2yao4shi5}{7,2,9,11}
  \significado{s.}{criptografia:~chave privada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{私人诊所}{si1ren2 zhen3suo3}{7,2,7,8}
  \significado[些]{s.}{clínica privada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{私生活}{si1sheng1huo2}{7,5,9}
  \significado{s.}{vida privada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{私自}{si1zi4}{7,6}
  \significado{adj.}{privado, pessoal;}
  \significado{adv.}{secretamente, sem aprovação explícita}
\end{verbete}

\begin{verbete}{思想}{si1xiang3}{9,13}
  \significado[个]{s.}{pensamento; ideia; ideologia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{斯巴达}{si1ba1da2}{12,4,6}
  \significado*{s.}{Esparta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{死}{si3}{6}[Radical 歹]
  \significado{adj.}{maldito; intransitável; inflexível; rígido; intransponível}
  \significado{adv.}{extremamente}
  \significado{v.}{morrer; falecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{死亡}{si3wang2}{6,3}
  \significado{s.}{morte}
  \significado{v.}{morrer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{四}{si4}{5}[Radical 囗]
  \significado{num.}{quatro, 4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{四川}{si4chuan1}{5,3}
  \significado*{s.}{Sichuan}
\end{verbete}

\begin{verbete}{四季分明}{si4ji4-fen1ming2}{5,8,4,8}
  \significado{expr.}{as quatro estações são muito distintas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{四季如春}{si4ji4-ru2chun1}{5,8,6,9}
  \significado{expr.}{é primavera todo o ano; clima favorável durante todo o ano; quatro estações como a primavera}
\end{verbete}

\begin{verbete}{似曾相识}{si4ceng2xiang1shi2}{6,12,9,7}
  \significado{s.}{\emph{déjà vu} (a experiência de ver exatamente a mesma situação pela segunda vez); situação aparentemente familiar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寺}{si4}{6}[Radical 寸]
  \significado{s.}{Templo Budista; Mesquita}
\end{verbete}

\begin{verbete}{寺庙}{si4miao4}{6,8}
  \significado{s.}{templo; mosteiro; santuário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{松木}{song1mu4}{8,4}
  \significado{s.}{pinheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宋}{song4}{7}[Radical 宀]
  \significado*{s.}{sobrenome Song}
  \significado{s.}{Dinastia Song (960-1279); Song das dinastias do sul (420-479)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{送}{song4}{9}[Radical 辵]
  \significado{v.}{distribuir; entregar; dar; oferecer (alguma coisa como presente); enviar; remeter}
\end{verbete}

\begin{verbete}{㮸}{song4}{14}
  \variante{送}
\end{verbete}

\begin{verbete}{苏格兰}{su1ge2lan2}{7,10,5}
  \significado*{s.}{Escócia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宿舍}{su4she4}{11,8}
  \significado[间]{s.}{dormitório; quarto de dormir; hostel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{痠}{suan1}{12}
  \significado{v.}{doer; estar dolorido}
  \variante{酸}
\end{verbete}

\begin{verbete}{酸}{suan1}{14}[Radical 酉]
  \significado{adj.}{ácido; avinagrado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{酸辣汤}{suan1la4tang1}{14,14,6}
  \significado{s.}{sopa avinagrada e picante (prato)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{算了}{suan4le5}{14,2}
  \significado{v.}{deixar; deixe estar; deixe passar; esqueça isso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{算命}{suan4ming4}{14,8}
  \significado{s.}{cartomante}
  \significado{v.}{ler a sorte; fazer advinhações}
\end{verbete}

\begin{verbete}{尿}{sui1}{7}[Radical 尸]
  \significado{s.}{(coloquial) urina}
  \veja{尿}{niao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{虽}{sui1}{9}[Radical 虫]
  \significado{conj.}{no entanto; embora; mesmo se/embora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{虽然}{sui1ran2}{9,12}
  \significado{conj.}{embora (frequentemente usado correlativamente com 可是, 但是, etc)}
  \veja{但是}{dan4shi4}
  \veja{可是}{ke3shi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{随便}{sui2bian4}{11,9}
  \significado{adj.}{à vontade; como queira; como desejar; casual; negligente; devasso}
  \significado{adv.}{aleatoriamente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{随处}{sui2chu4}{11,5}
  \significado{adv.}{em qualquer lugar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{随地}{sui2di4}{11,6}
  \significado{adv.}{qualquer lugar; todo lugar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{随机存取存储器}{sui2ji1cun2qu3cun2chu3qi4}{11,6,6,8,6,12,16}
  \significado{s.}{RAM (\emph{random access memory})}
  \veja{内存}{nei4cun2}
  \veja{随机存取记忆体}{sui2ji1cun2qu3ji4yi4ti3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{随机存取记忆体}{sui2ji1cun2qu3ji4yi4ti3}{11,6,6,8,5,4,7}
  \significado{s.}{RAM (\emph{random access memory})}
  \veja{内存}{nei4cun2}
  \veja{随机存取存储器}{sui2ji1cun2qu3cun2chu3qi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{随时}{sui2shi2}{11,7}
  \significado{adv.}{a qualquer momento; sempre que necessário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{岁}{sui4}{6}[Radical 山]
  \significado{clas.}{para anos (de idade)}
  \significado{s.}{idade; ano (idade ou colheita)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{碎}{sui4}{13}[Radical 石]
  \significado{adj.}{quebrato, fragmentado, espalhado; tagarela}
  \significado{v.}{(transitivo ou intransitivo) quebrar em pedaços, quebrar, desmoronar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{隧道}{sui4dao4}{14,12}
  \significado{s.}{túnel}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孙女}{sun1nv3}{6,3}
  \significado{s.}{filha do filho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孙武}{sun1wu3}{6,8}
  \significado*{s.}{Sun Wu, também conhecido por Sun Tzu (孙子), general, estrategista e filósofo autor do ``Arte da Guerra'' (孙子兵法)}
  \veja{孙子}{sun1zi3}
  \veja{孙子兵法}{sun1zi3 bing1fa3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孙子}{sun1zi3}{6,3}
  \significado*{s.}{Sun Tzu, também conhecido por Sun Wu (孙武), general, estrategista e filósofo autor do ``Arte da Guerra'' (孙子兵法)}
  \veja{孙武}{sun1wu3}
  \veja{孙子兵法}{sun1zi3 bing1fa3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孙子兵法}{sun1zi3 bing1fa3}{6,3,7,8}
  \significado*{s.}{``Arte da Guerra'', escrito por Sun Tzu (孫子)}
  \veja{孙武}{sun1wu3}
  \veja{孙子}{sun1zi3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{孙子}{sun1zi5}{6,3}
  \significado{s.}{filho do filho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{笋}{sun3}{10}[Radical 竹]
  \significado{s.}{broto de bambu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{缩影卡片}{suo1ying3 ka3pian4}{14,15,5,4}
  \significado{s.}{cartão em miniatura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{所以}{suo3yi3}{8,4}
  \significado{adv.}{portanto; então; como resultado}
  \significado{conj.}{por isso; como resultado; a razão porque}
\end{verbete}

\begin{verbete}{索性}{suo3xing4}{10,8}
  \significado{adv.}{poderia muito bem; simplesmente; apenas}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%

