%%%
%%% X
%%%

\section*{X}\addcontentsline{toc}{section}{X}

\begin{verbete}{夕阳}{xi1yang2}{3,6}
  \significado{s.}{pôr do sol}
  \veja{日出}{ri4chu1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吸管}{xi1guan3}{6,14}
  \significado[支]{s.}{canudo para beber; pipeta; conta-gotas; \emph{snorkel}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吸铁石}{xi1tie3shi2}{6,10,5}
  \significado{s.}{imã; magneto}
  \veja{磁铁}{ci2tie3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吸烟}{xi1yan1}{6,10}
  \significado{v.+compl.}{fumar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西}{xi1}{6}[Radical 襾]
  \significado{p.l.}{oeste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西安}{xi1'an1}{6,6}
  \significado*{s.}{Xi'an}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西班牙文}{xi1ban1ya2wen2}{6,10,4,4}
  \significado{s.}{espanhol, língua espanhola}
  \veja{西文}{xi1wen2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西班牙语}{xi1ban1ya2yu3}{6,10,4,9}
  \significado{s.}{espanhol, língua espanhola}
  \veja{西语}{xi1yu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西半球}{xi1ban4qiu2}{6,5,11}
  \significado{s.}{hemisfério oeste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西边}{xi1bian1}{6,5}
  \significado{adv.}{ao oeste de; oeste; lado oeste; parte ocidental}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西部}{xi1bu4}{6,10}
  \significado{s.}{parte ocidental}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西方}{xi1fang1}{6,4}
  \significado{s.}{países ocidentais; o Ocidente; o Oeste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西瓜}{xi1gua1}{6,5}
  \significado[颗,个]{s.}{melancia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西兰花}{xi1lan2hua1}{6,5,7}
  \significado{s.}{brócolis}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西蓝花}{xi1lan2hua1}{6,13,7}
  \variante{西兰花}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西面}{xi1mian4}{6,9}
  \significado{s.}{oeste; lado oeste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西文}{xi1wen2}{6,4}
  \significado{s.}{espanhol, língua espanhola}
  \veja{西班牙文}{xi1ban1ya2wen2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西西}{xi1xi1}{6,6}
  \significado{num.}{centímetro cúbico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{西语}{xi1yu3}{6,9}
  \significado{s.}{espanhol, língua espanhola}
  \veja{西班牙语}{xi1ban1ya2yu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{希望}{xi1wang4}{7,11}
  \significado[个]{s.}{desejo}
  \significado{v.}{desejar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{昔日}{xi1ri4}{8,4}
  \significado{adj.}{passado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{牺牲}{xi1sheng1}{10,9}
  \significado{s.}{abate de um animal como sacrifício}
  \significado{v.}{sacrificar a vida de alguém; sacrificar (algo de valor)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{悉尼}{xi1ni2}{11,5}
  \significado*{s.}{Sidney}
\end{verbete}

\begin{verbete}{悉数}{xi1shu3}{11,13}
  \significado{adv.}{enumerar em detalhes; explicar claramente}
  \veja{悉数}{xi1shu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{悉数}{xi1shu4}{11,13}
  \significado{adv.}{todos; cada um; toda a soma}
  \veja{悉数}{xi1shu3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{悉心}{xi1xin1}{11,4}
  \significado{adv.}{colocar o coração (e a alma) em algo; com muito cuidado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蜥易}{xi1yi4}{14,8}
  \variante{蜥蜴}
\end{verbete}

\begin{verbete}{蜥蜴}{xi1yi4}{14,14}
  \significado{s.}{lagarto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{席卷}{xi2juan3}{10,8}
  \significado{v.}{engolfar; varrer; levar tudo para fora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{袭击}{xi2ji1}{11,5}
  \significado{s.}{ataque (especialmente um ataque surpresa); invasão}
  \significado{v.}{atacar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗}{xi3}{9}[Radical 水]
  \significado{v.}{lavar; revelar (fotos); tomar banho}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗涤}{xi3di2}{9,10}
  \significado{s.}{enxágue; lava}
  \significado{v.}{enxaguar; lavar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗涤间}{xi3di2jian1}{9,10,7}
  \significado{s.}{lavanderia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗劫}{xi3jie2}{9,7}
  \significado{v.}{saquear; pilhar; roubar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗净}{xi3jing4}{9,8}
  \significado{v.}{lavar (limpeza)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗礼}{xi3li3}{9,5}
  \significado{s.}{batismo}
  \significado{v.}{batizar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗手}{xi3shou3}{9,4}
  \significado{v.}{ir ao banheiro; lavar as mãos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗手不干}{xi3shou3bu2gan4}{9,4,4,3}
  \significado{v.}{parar totalmente de fazer algo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗手池}{xi3shou3chi2}{9,4,6}
  \significado{s.}{pia de banheiro; lavatório}
  \veja{洗手盆}{xi3shou3pen2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗手间}{xi3shou3jian1}{9,4,7}
  \significado{s.}{sanitário; toilette; banheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗手盆}{xi3shou3pen2}{9,4,9}
  \significado{s.}{pia de banheiro; lavatório}
  \veja{洗手池}{xi3shou3chi2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗手乳}{xi3shou3ru3}{9,4,8}
  \significado{s.}{sabonete líquido para lavar as mãos}
  \veja{洗手液}{xi3shou3ye4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗手液}{xi3shou3ye4}{9,4,11}
  \significado{s.}{sabonete líquido para lavar as mãos}
  \veja{洗手乳}{xi3shou3ru3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗脱}{xi3tuo1}{9,11}
  \significado{v.}{limpar; purgar; lavar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗碗}{xi3wan3}{9,13}
  \significado{v.}{lavar pratos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗胃}{xi3wei4}{9,9}
  \significado{s.}{medicina:~lavagem gástrica}
  \significado{v.}{ter o estômago lavado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗衣机}{xi3yi1ji1}{9,6,6}
  \significado[台]{s.}{máquina de lavar roupa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗澡}{xi3zao3}{9,16}
  \significado{v.+compl.}{tomar banho; duchar-se; lavar-se}
\end{verbete}

\begin{verbete}{洗澡间}{xi3zao3jian1}{9,16,7}
  \significado[间]{s.}{banheiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喜欢}{xi3huan5}{12,6}
  \significado{v.}{gostar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{喜剧}{xi3ju4}{12,10}
  \significado[部,出]{s.}{uma comédia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏}{xi4}{6}[Radical 戈]
  \significado[出,场,台]{s.}{drama; peça de teatro; \emph{show}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏法}{xi4fa3}{6,8}
  \significado{s.}{truque de mágica; prestidigitação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏剧}{xi4ju4}{6,10}
  \significado{s.}{drama; suspense; teatro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏剧般}{xi4ju4ban1}{6,10,10}
  \significado{adj.}{melodramático}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏剧编剧}{xi4ju4bian1ju4}{6,10,12,10}
  \significado{s.}{dramaturgo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏剧化地}{xi4ju4hua4di4}{6,10,4,6}
  \significado{adv.}{dramaticamente; teatralmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏剧家}{xi4ju4jia1}{6,10,10}
  \significado{s.}{dramaturgo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏剧效果}{xi4ju4xiao4guo3}{6,10,10,8}
  \significado{s.}{efeito dramático}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏剧性}{xi4ju4xing4}{6,10,8}
  \significado{adj.}{dramático}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏剧演出}{xi4ju4yan3chu1}{6,10,14,5}
  \significado{s.}{performance dramática}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏弄}{xi4nong4}{6,7}
  \significado{v.}{zombar de; pregar peças; provocar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏耍}{xi4shua3}{6,9}
  \significado{v.}{divertir-me; brincar com; provocar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏谑}{xi4xue4}{6,11}
  \significado{v.}{brincar; fazer piadas; ridicularizar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{戏院}{xi4yuan4}{6,9}
  \significado{s.}{teatro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{系}{xi4}{7}[Radical 糸]
  \significado{s.}{faculdade (da universidade); departamento}
  \significado{v.}{prender; vincular; conectar; relacionar com; amarrar; se preocupar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{系列}{xi4lie4}{7,6}
  \significado{s.}{série; conjunto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{系囚}{xi4qiu2}{7,5}
  \significado{s.}{prisioneiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{系统}{xi4tong3}{7,9}
  \significado[个]{s.}{sistema}
\end{verbete}

\begin{verbete}{细节}{xi4jie2}{8,5}
  \significado{s.}{detalhe, particularidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{细菌战}{xi4jun1zhan4}{8,11,9}
  \significado{s.}{guerra biológica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{虾}{xia1}{9}[Radical 虫]
  \significado{s.}{camarão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下}{xia4}{3}[Radical 一]
  \significado{adv.}{abaixo; em baixo de}
  \significado{v.}{descer; chegar a (uma decisão, conclusão, etc.); recusar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下巴}{xia4ba5}{3,4}
  \significado[个]{s.}{queixo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下边}{xia4bian5}{3,5}
  \significado{adv.}{em baixo; abaixo; parte de baixo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下车}{xia4che1}{3,4}
  \significado{v.}{descer; sair (de ônibus, carro, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下蛋}{xia4dan4}{3,11}
  \significado{v.}{botar ovos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下海}{xia4hai3}{3,10}
  \significado{v.+compl.}{ir para o mar; (barco) deixar o porto e iniciar uma jornada | ir pescar no mar | tornar-se ator profissional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下课}{xia4ke4}{3,10}
  \significado{v.+compl.}{acabar a aula; terminar a aula}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下来}{xia4lai5}{3,7}
  \significado{v.}{descer (para a minha localização)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下面}{xia4mian4}{3,9}
  \significado{adv.}{em baixo; abaixo; parte de baixo}
  \significado{v.}{cozinhar macarrão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下去}{xia4qu4}{3,5}
  \significado{v.}{descer (a partir da minha localização)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下水道}{xia4shui3dao4}{3,4,12}
  \significado{s.}{esgoto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下午}{xia4wu3}{3,4}
  \significado{adv.}{tarde; à tarde; período logo após o meio-dia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下午茶}{xia4wu3cha2}{3,4,9}
  \significado{s.}{chá da tarde (normalmente chás com doces);}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下线}{xia4xian4}{3,8}
  \significado{v.}{ficar \emph{offline}; (um produto) sair da linha de montagem; pessoa abaixo de si em um esquema de pirâmide}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下旬}{xia4xun2}{3,6}
  \significado{adv.}{última dezena do mês}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下雨}{xia4yu3}{3,8}
  \significado{v.+compl.}{chover}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下载}{xia4zai3}{3,10}
  \significado{v.}{baixar; \emph{download}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{下崽}{xia4zai3}{3,12}
  \significado{v.}{dar à luz (animais); parir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{吓人}{xia4ren2}{6,2}
  \significado{adj.}{apavorante; assustador}
  \significado{v.+compl.}{assustar-se; tomar um susto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{夏日}{xia4ri4}{10,4}
  \significado{s.}{horário de verão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{夏天}{xia4tian1}{10,4}
  \significado[个]{s.}{verão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{仙}{xian1}{5}[Radical 人]
  \significado{s.}{imortal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{先}{xian1}{6}[Radical 儿]
  \significado{adv.}{em primeiro lugar; primeiramente; antes do tempo; de antemão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{先不先}{xian1bu4xian1}{6,4,6}
  \significado{adv.}{dialeto:~antes de tudo; em primeiro lugar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{先到先得}{xian1dao4xian1de2}{6,8,6,11}
  \significado{expr.}{primeiro a chegar, primeiro a ser servido}
\end{verbete}

\begin{verbete}{先烈}{xian1lie4}{6,10}
  \significado{s.}{mártir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{先期}{xian1qi1}{6,12}
  \significado{adv.}{antecipadamente}
  \significado{s.}{prematuro; \emph{front-end}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{先生}{xian1sheng5}{6,5}
  \significado[位]{s.}{senhor; marido; professor; dialeto:~doutor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{先天}{xian1tian1}{6,4}
  \significado{adj.}{congênito; inato; natural}
  \significado{s.}{período embrionário}
\end{verbete}

\begin{verbete}{先验}{xian1yan4}{6,10}
  \significado{adj.}{filosofia:~a priori}
\end{verbete}

\begin{verbete}{先有}{xian1you3}{6,6}
  \significado{adj.}{preexistente; anterior}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咸}{xian2}{9}[Radical 口]
  \significado*{s.}{sobrenome Xian}
  \significado{adj.}{salgado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咸菜}{xian2cai4}{9,11}
  \significado{s.}{legumes salgados; \emph{pickles}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咸淡}{xian2dan4}{9,11}
  \significado{s.}{água salobra; grau de salinidade; salgado e sem sal (sabores)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咸肉}{xian2rou4}{9,6}
  \significado{s.}{\emph{bacon}; carne curada com sal}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咸涩}{xian2se4}{9,10}
  \significado{s.}{ácido; salgado e amargo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咸水}{xian2shui3}{9,4}
  \significado{s.}{salmora; água salgada}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咸盐}{xian2yan2}{9,10}
  \significado{s.}{coloquial:~sal; sal de mesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{咸鱼}{xian2yu2}{9,8}
  \significado{s.}{peixe salgado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猃狁}{xian3yun3}{10,7}
  \significado*{s.}{Termo da dinastia Zhou para uma tribo nômade do norte mais tarde chamou o Xiongnu (匈奴) nas dinastias Qin e Han}
  \veja{匈奴}{xiong1nu2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{见}{xian4}{4}[Radical 見]
  \significado{v.}{aparecer; também escrito como 现}
  \veja{见}{jian4}
  \veja{现}{xian4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{现}{xian4}{8}[Radical 見]
  \significado{adj.}{presente; atual}
  \significado{v.}{aparecer}
  \veja{见}{xian4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{现代}{xian4dai4}{8,5}
  \significado*{s.}{Hyundai, empresa sul-coreana}
  \significado{s.}{tempos modernos; era moderna}
\end{verbete}

\begin{verbete}{现货}{xian4huo4}{8,8}
  \significado{s.}{produtos à vista}
\end{verbete}

\begin{verbete}{现货的}{xian4huo4 de5}{8,8,8}
  \significado{s.}{produtos em estoque}
\end{verbete}

\begin{verbete}{现实}{xian4shi2}{8,8}
  \significado{adj.}{real; realístico}
  \significado{s.}{realidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{现象}{xian4xiang4}{8,11}
  \significado[个,种]{s.}{fenômeno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{现有}{xian4you3}{8,6}
  \significado{adj.}{disponível atualmente; atualmente existente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{现在}{xian4zai4}{8,6}
  \significado{adv.}{agora; neste momento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{现抓}{xian4zhua1}{8,7}
  \significado{v.}{improvisar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{现做}{xian4zuo4}{8,11}
  \significado{adj.}{fresco}
  \significado{v.}{fazer (comida) no local}
\end{verbete}

\begin{verbete}{线香}{xian4xiang1}{8,9}
  \significado{s.}{bastão ou vareta de incenso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宪法法院}{xian4fa3fa3yuan4}{9,8,8,9}
  \significado{s.}{tribunal constitucional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宪政}{xian4zheng4}{9,9}
  \significado{s.}{governo constitucional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宪制}{xian4zhi4}{9,8}
  \significado{adj.}{constitucional}
  \significado{s.}{sistema de governo constitucional}
\end{verbete}

\begin{verbete}{陷入}{xian4ru4}{10,2}
  \significado{v.}{afundar; ser pego em; pousar (em uma situação)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{羡慕}{xian4mu4}{12,14}
  \significado{v.}{invejar; admirar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乡巴佬}{xiang1ba1lao3}{3,4,8}
  \significado{s.}{aldeão; caipira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{乡村}{xiang1cun1}{3,7}
  \significado{adj.}{rural; rústico}
  \significado{s.}{vila; campo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{相处}{xiang1chu3}{9,5}
  \significado{v.}{entrar em contato (com alguém); associar; interagir; se dar bem (bem, mal)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{相当}{xiang1dang1}{9,6}
  \significado{adv.}{bastante; consideravelmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{相聚}{xiang1ju4}{9,14}
  \significado{v.}{reunir-se; montar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{相亲}{xiang1qin1}{9,9}
  \significado{s.}{encontro às cegas; entrevista arranjada para avaliar a proposta de um parceiro de casamento; apegar-se profundamente um ao outro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{相思病}{xiang1si1bing4}{9,9,10}
  \significado{s.}{saudade de amor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{相信}{xiang1xin4}{9,9}
  \significado{v.}{acreditar, estar convencido. aceitar como verdadeiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{相宜}{xiang1yi2}{9,8}
  \significado{adj.}{adequado; apropriado}
  \significado{v.}{ser adequado ou apropriado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{相遇}{xiang1yu4}{9,12}
  \significado{v.}{encontrar (reunião, encontro, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香}{xiang1}{9}[Radical 香]
  \significado{adj.}{perfumado; com cheiro doce; aromático; saboroso ou apetitoso;  (comer) com prazer; (para dormir) som}
  \significado[根]{s.}{perfume ou especiarias; bastão ou vareta de incenso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香槟酒}{xiang1bin1jiu3}{9,14,10}
  \significado[杯]{s.}{\emph{champagne} (empréstimo linguístico)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香波}{xiang1bo1}{9,8}
  \significado{s.}{xampu}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香肠}{xiang1chang2}{9,7}
  \significado[根]{s.}{salsicha}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香港}{xiang1gang3}{9,12}
  \significado*{s.}{Hong Kong}
  \veja{香港岛}{xiang1gang3 dao3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香港岛}{xiang1gang3 dao3}{9,12,7}
  \significado*{s.}{Ilha de Hong Kong}
  \veja{香港}{xiang1gang3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香蕉}{xiang1jiao1}{9,15}
  \significado[枝,根,个,把]{s.}{banana}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香炉}{xiang1lu2}{9,8}
  \significado{s.}{incensário (para queimar incenso); queimador de incenso; insensório, turíbulo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香气}{xiang1qi4}{9,4}
  \significado{s.}{fragrância; aroma; incenso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香味}{xiang1wei4}{9,8}
  \significado[股]{s.}{fragrância; cheiro doce}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香蕈}{xiang1xun4}{9,15}
  \significado{s.}{\emph{shiitake}, cogumelo comestível}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香烟}{xiang1yan1}{9,10}
  \significado[支,条]{s.}{cigarro; fumaça de incenso queimado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香艳}{xiang1yan4}{9,10}
  \significado{adj.}{atraente; erótico; romântico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{香皂}{xiang1zao4}{9,7}
  \significado{s.}{sabonete; sabonete perfumado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{享受}{xiang3shou4}{8,8}
  \significado[种]{s.}{prazer}
  \significado{v.}{desfrutar; viver}
\end{verbete}

\begin{verbete}{想}{xiang3}{13}[Radical 心]
  \significado{v./v.o.}{acreditar; sentir falta (sentir-se melancólico com a ausência de alguém ou algo); supor; pensar; querer; desejar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{想法}{xiang3fa3}{13,8}
  \significado[个]{s.}{noção; opinião; jeito de pensar}
  \significado{s.}{maneira de pensar, opinião, noção}
  \significado{v.}{pensar em uma maneira (de fazer algo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{想念}{xiang3nian4}{13,8}
  \significado{v.}{perder; sentir falta; lembrar com saudade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{想想看}{xiang3xiang3kan4}{13,13,9}
  \significado{v.}{pensar sobre isso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{想象}{xiang3xiang4}{13,11}
  \significado{v.}{imaginar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{向}{xiang4}{6}[Radical 口]
  \significado*{s.}{sobrenome Xiang}
  \significado{prep.}{para}
  \significado{v.}{enfrentar; virar para; apoiar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{向汪}{xiang4wang1}{6,7}
  \significado{v.}{esperar que}
\end{verbete}

\begin{verbete}{向往}{xiang4wang3}{6,8}
  \significado{v.}{ansiar por; esperar ansiosamente por}
\end{verbete}

\begin{verbete}{像}{xiang4}{13}[Radical 人]
  \significado{s.}{imagem; retrato; aparência}
  \significado{v.}{assemelhar -se; ser como}
\end{verbete}

\begin{verbete}{消防}{xiao1fang2}{10,6}
  \significado{s.}{combate a incêncios; controle de incêndios}
\end{verbete}

\begin{verbete}{消防员}{xiao1fang2yuan2}{10,6,7}
  \significado{s.}{bombeiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{消失}{xiao1shi1}{10,5}
  \significado{v.}{desaparecer; desvanecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{嚣张}{xiao1zhang1}{18,7}
  \significado{adj.}{desenfreado; arrogante; agressivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小}{xiao3}{3}[Radical 小][Kangxi 42]
  \significado{adj.}{pequeno; jovem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小白菜}{xiao3bai2cai4}{3,5,11}
  \significado[棵]{s.}{\emph{bok choy}; couve chinesa}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小吃}{xiao3chi1}{3,6}
  \significado{s.}{refeição leve; petisco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小狗}{xiao3 gou3}{3,8}
  \significado{s.}{filhote de cachorro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小姐}{xiao3jie5}{3,8}
  \significado[个,位]{s.}{senhorita; jovem senhora; gíria:~prostituta}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小气鬼}{xiao3qi4gui3}{3,4,9}
  \significado{adj.}{avarento; mão-de-vaca; miserável; pão-duro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小区}{xiao3qu1}{3,4}
  \significado{s.}{conjunto habitacional, comunidade, bairro; célula (telecomunicações)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小时}{xiao3shi2}{3,7}
  \significado{adv.}{hora; para horas}
  \significado[个]{s.}{hora}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小树}{xiao3shu4}{3,9}
  \significado[棵]{s.}{muda; arbusto; árvore pequena}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小说}{xiao3shuo1}{3,9}
  \significado[本,部]{s.}{romance; ficção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小腿}{xiao3tui3}{3,13}
  \significado{s.}{perna (do joelho ao calcanhar); haste}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小屋}{xiao3wu1}{3,9}
  \significado{s.}{cabana; chalé; cabine}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小小}{xiao3xiao3}{3,3}
  \significado{adj.}{muito pequeno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小心}{xiao3xin1}{3,4}
  \significado{adj.}{cuidado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小学}{xiao3xue2}{3,8}
  \significado{s.}{escola ensino fundamental}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小洋白菜}{xiao3 yang2bai2cai4}{3,9,5,11}
  \significado{s.}{couve de bruxelas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{小众}{xiao3zhong4}{3,6}
  \significado{s.}{minoria da população; nicho (mercado, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{哮喘}{xiao4chuan3}{10,12}
  \significado{s.}{asma}
\end{verbete}

\begin{verbete}{效果}{xiao4guo3}{10,8}
  \significado{s.}{resultado; efeito; eficácia; (teatro/cinema) efeitos sonoros ou visuais}
\end{verbete}

\begin{verbete}{校}{xiao4}{10}[Radical 木]
  \significado[所]{s.}{oficial militar; escola}
  \veja{校}{jiao4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{校服}{xiao4fu2}{10,8}
  \significado{s.}{uniforme escolar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{校规}{xiao4gui1}{10,8}
  \significado{s.}{regras e regulamentos escolares}
\end{verbete}

\begin{verbete}{校监}{xiao4jian1}{10,10}
  \significado{s.}{diretor; supervisor (de escola)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{校园}{xiao4yuan2}{10,7}
  \significado{s.}{campus}
\end{verbete}

\begin{verbete}{校长}{xiao4zhang3}{10,4}
  \significado[个,位,名]{s.}{diretor de escola; reitor (universidade)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{笑}{xiao4}{10}[Radical 竹]
  \significado{v.}{sorrir, rir; rir de}
\end{verbete}

\begin{verbete}{笑话}{xiao4hua5}{10,8}
  \significado{adj.}{absurdo, ridículo}
  \significado[个]{s.}{piada, brincadeira}
  \significado{v.}{rir de algo, zombar, ridicularizar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{笑容}{xiao4rong2}{10,10}
  \significado[副]{s.}{sorriso; expressão sorridente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{些}{xie1}{8}[Radical 二]
  \significado{adv.}{uns; alguns; vários}
  \significado{clas.}{que indica uma pequena quantidade ou pequeno número maior que 1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{些许}{xie1xu3}{8,6}
  \significado{num.}{um pouco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{斜阳}{xie2yang2}{11,6}
  \significado{s.}{sol poente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谐}{xie2}{11}[Radical 言]
  \significado{adj.}{harmonioso; humorístico}
\end{verbete}

\begin{verbete}{鞋}{xie2}{15}[Radical 革]
  \significado[双,只]{s.}{sapatos}
\end{verbete}

\begin{verbete}{写}{xie3}{5}[Radical 冖]
  \significado{v.}{escrever}
\end{verbete}

\begin{verbete}{写意}{xie3yi4}{5,13}
  \significado{s.}{estilo de pintura chinesa à mão livre, caracterizado por traços ousados em vez de detalhes precisos}
  \significado{v.}{sugerir (em vez de descrever em detalhes)}
  \veja{写意}{xie4yi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{写照}{xie3zhao4}{5,13}
  \significado{s.}{retrato}
\end{verbete}

\begin{verbete}{写真}{xie3zhen1}{5,10}
  \significado{s.}{retrato}
  \significado{v.}{descrever algo com precisão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{写字}{xie3zi4}{5,6}
  \significado{v.}{escrever (à mão); praticar caligrafia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{写字匠}{xie3zi4 jiang4}{5,6,6}
  \significado{s.}{calígrafo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{写作}{xie3zuo4}{5,7}
  \significado{s.}{escrita; redação; composição}
  \significado{v.}{escrever}
\end{verbete}

\begin{verbete}{血}{xie3}{6}
  \veja{血}{xue4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{写意}{xie4yi4}{5,13}
  \significado{adj.}{confortável; agradável; relaxado}
  \veja{写意}{xie3yi4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{泄气}{xie4qi4}{8,4}
  \significado{adj.}{decepcionante; frustrante; patético}
  \significado{v.+compl.}{perder o coração; sintir-se desencorajado; ficar desanimado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谢病}{xie4bing4}{12,10}
  \significado{v.}{desculpar-se por causa de doença}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谢恩}{xie4'en1}{12,10}
  \significado{v.}{agradecer a alguém pelo favor (especialmente imperador ou oficial superior)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谢媒}{xie4mei2}{12,12}
  \significado{v.}{agradecer ao casamenteiro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谢世}{xie4shi4}{12,5}
  \significado{v.}{morrer; falecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谢天谢地}{xie4tian1xie4di4}{12,4,12,6}
  \significado{expr.}{agradecer a Deus; agradecer aos céus}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谢谢}{xie4xie5}{12,12}
  \significado{interj.}{Obrigado!}
  \significado{v.}{agradecer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{谢意}{xie4yi4}{12,13}
  \significado{s.}{gratidão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{心机}{xin1ji1}{4,6}
  \significado{s.}{pensamento; esquema}
\end{verbete}

\begin{verbete}{心声}{xin1sheng1}{4,7}
  \significado{s.}{desejo sincero, voz interior, aspiração}
\end{verbete}

\begin{verbete}{心疼}{xin1teng2}{4,10}
  \significado{adj.}{angustiado}
  \significado{v.}{sentir pena de alguém; arrepender-se; ressentir-se; ficar angustiado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{心中}{xin1zhong1}{4,4}
  \significado{adv.}{nos pensamentos; no coração}
  \significado{s.}{ponto central}
\end{verbete}

\begin{verbete}{芯片}{xin1pian4}{7,4}
  \significado{s.}{chip de computador; microchip}
\end{verbete}

\begin{verbete}{辛苦}{xin1ku3}{7,8}
  \significado{adj.}{exaustivo; duro; árduo}
  \significado{s.}{dificuldades}
  \significado{v.}{trabalhar duro; ter muitos problemas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{新}{xin1}{13}[Radical 斤]
  \significado*{s.}{sobrenome Xin; abreviatura de Xinjiang (新疆); abreviatura de Singapura (新加坡)}
  \significado{adj.}{novo; prefixo meso (química)}
  \significado{adv.}{recentemente}
  \veja{新加坡}{xin1jia1po1}
  \veja{新疆}{xin1jiang1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{新加坡}{xin1jia1po1}{13,5,8}
  \significado*{s.}{Singapura}
\end{verbete}

\begin{verbete}{新疆}{xin1jiang1}{13,19}
  \significado*{s.}{Xinjiang}
\end{verbete}

\begin{verbete}{新疆维吾尔自治区}{xin1jiang1 wei2wu2'er3 zi4zhi4qu1}{13,19,11,7,5,6,8,4}
  \significado*{s.}{Região Autônoma Uigur de Xinjiang}
\end{verbete}

\begin{verbete}{新年}{xin1nian2}{13,6}
  \significado*[个]{s.}{Ano Novo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{新娘}{xin1niang2}{13,10}
  \significado{s.}{noiva}
\end{verbete}

\begin{verbete}{新娘服装}{xin1niang2 fu2zhuang1}{13,10,8,12}
  \significado{s.}{roupas de noiva}
\end{verbete}

\begin{verbete}{新娘子}{xin1niang2zi5}{13,10,3}
  \veja{新娘}{xin1niang2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{新闻}{xin1wen2}{13,9}
  \significado[条,个]{s.}{notícia}
\end{verbete}

\begin{verbete}{新鲜}{xin1xian1}{13,14}
  \significado{adj.}{fresco (experiência, alimento, etc.)}
  \significado{s.}{frescor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{信}{xin4}{9}[Radical 人]
  \significado[封]{s.}{carta; correspondência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{信访}{xin4fang3}{9,6}
  \significado{s.}{carta de reclamação; carta de petição}
  \veja{上访}{shang4fang3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{信封}{xin4feng1}{9,9}
  \significado[个]{s.}{envelope}
\end{verbete}

\begin{verbete}{信经}{xin4jing1}{9,8}
  \significado[个]{s.}{crença; credo (seção da missa católica)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{信心}{xin4xin1}{9,4}
  \significado[个]{s.}{confiança; fé (em alguém ou algo)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{信用}{xin4yong4}{9,5}
  \significado{s.}{crédito (comércio)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{信用卡}{xin4yong4ka3}{9,5,5}
  \significado[些]{s.}{cartão de crédito}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星表}{xing1biao3}{9,8}
  \significado{s.}{catálogo de estrelas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星辰}{xing1chen2}{9,7}
  \significado{s.}{estrelas}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星火}{xing1huo3}{9,4}
  \significado{s.}{trilha de meteoro (usada principalmente em expressões como 急如星火); faísca}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星期}{xing1qi1}{9,12}
  \significado[个]{s.}{semana}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星期二}{xing1qi1'er4}{9,12,2}
  \significado{s.}{terça-feira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星期六}{xing1qi1liu4}{9,12,4}
  \significado{s.}{sábado}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星期日}{xing1qi1ri4}{9,12,4}
  \significado{s.}{domingo}
  \veja{星期天}{xing1qi1tian1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星期三}{xing1qi1san1}{9,12,3}
  \significado{s.}{quarta-feira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星期四}{xing1qi1si4}{9,12,5}
  \significado{s.}{quinta-feira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星期天}{xing1qi1tian1}{9,12,4}
  \significado{s.}{domingo}
  \veja{星期日}{xing1qi1ri4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星期五}{xing1qi1wu3}{9,12,4}
  \significado{s.}{sexta-feira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星期一}{xing1qi1yi1}{9,12,1}
  \significado{s.}{segunda-feira}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星星}{xing1xing5}{9,9}
  \significado{s.}{estrela}
\end{verbete}

\begin{verbete}{星座}{xing1zuo4}{9,10}
  \significado[张]{s.}{signo astrológico; constelação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{猩猩}{xing1xing5}{12,12}
  \significado{s.}{orangotango}
\end{verbete}

\begin{verbete}{行}{xing2}{6}[Radical 行][Kangxi 144]
  \significado{adj.}{capaz; competente}
  \significado{expr.}{claro que sim; de acordo; está bem}
  \significado{interj.}{OK!}
  \significado{v.}{caminhar; ir; viajar; atuar}
  \veja{行}{hang2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{行动}{xing2dong4}{6,6}
  \significado[个]{s.}{ação; operação}
  \significado{v.}{mover}
\end{verbete}

\begin{verbete}{行进}{xing2jin4}{6,7}
  \significado{s.}{avançar; movimentar-se para frente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{行礼}{xing2li3}{6,5}
  \significado{v.}{saudar; fazer saudação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{行李}{xing2li5}{6,7}
  \significado[件]{s.}{bagagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{行人}{xing2ren2}{6,2}
  \significado{s.}{transeunte; pedestre; viajante à pé}
\end{verbete}

\begin{verbete}{行驶}{xing2shi3}{6,8}
  \significado{v.}{viajar ao longo de uma rota (veículos, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{行星}{xing2xing1}{6,9}
  \significado[颗]{s.}{planeta}
  \veja{惑星}{huo4xing1}
\end{verbete}

\begin{verbete}{行凶}{xing2xiong1}{6,4}
  \significado{v.+compl.}{cometer agressão física ou assassinato; fazer algo violento}
\end{verbete}

\begin{verbete}{形而上学}{xing2'er2shang4xue2}{7,6,3,8}
  \significado{s.}{metafísica}
\end{verbete}

\begin{verbete}{形容}{xing2rong2}{7,10}
  \significado{s.}{descrever}
  \significado{s.}{semblante (literário), aparência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{形象}{xing2xiang4}{7,11}
  \significado[个]{s.}{imagem; forma; figura; vializuação}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省}{xing3}{9}[Radical 目]
  \significado[个]{s.}{governadoria}
  \significado{v.}{examinar minuciosamente, refletir (sobre a conduta de alguém); realizar; fazer uma visita (aos pais ou idosos)}
  \veja{省}{sheng3}
\end{verbete}

\begin{verbete}{省悟}{xing3wu4}{9,10}
  \significado{v.}{voltar a si; constatar; ver a verdade; acordar para a realidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{兴趣}{xing4qu4}{6,15}
  \significado[个]{s.}{interesse (desejo de conhecer sobre alguma coisa ou coisa no qual está interessado); hobby}
\end{verbete}

\begin{verbete}{姓}{xing4}{8}[Radical 女]
  \significado[个]{s.}{sobrenome}
  \significado{v.}{ter o sobrenome}
\end{verbete}

\begin{verbete}{姓名}{xing4ming2}{8,6}
  \significado{s.}{nome completo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{姓氏}{xing4shi4}{8,4}
  \significado{s.}{sobrenome}
\end{verbete}

\begin{verbete}{幸福}{xing4fu2}{8,13}
  \significado{adj.}{feliz; abençoado}
  \significado{s.}{felicidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{幸亏}{xing4kui1}{8,3}
  \significado{adv.}{felizmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{幸运}{xing4yun4}{8,7}
  \significado{adj.}{afortunado; feliz; sortudo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{幸运抽奖}{xing4yun4chou1jiang3}{8,7,8,9}
  \significado{s.}{loteria; sorteio}
\end{verbete}

\begin{verbete}{幸运儿}{xing4yun4'er2}{8,7,2}
  \significado{s.}{pessoa de sorte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{性}{xing4}{8}[Radical 心]
  \significado{adj.}{sufixo formando adjetivo a partir de verbo}
  \significado[个]{s.}{natureza; carácter; propriedade; qualidade; atributo; sexualidade; sexo; gênero; essência}
  \significado{s.}{sufixo formando substantivo a partir de adjetivo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{性侵}{xing4qin1}{8,9}
  \significado{s.}{agressão sexual}
  \significado{v.}{agredir sexualmente}
\end{verbete}

\begin{verbete}{性生活}{xing4sheng1huo2}{8,5,9}
  \significado{s.}{vida sexual}
\end{verbete}

\begin{verbete}{兄弟}{xiong1di4}{5,7}
  \significado{adj.}{fraternal; \emph{brotherly}}
  \significado{pron.}{eu, me (termo de uso humilde por homens em discurso público)}
  \significado[个]{s.}{irmãos; irmão mais novo; \emph{brothers}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{匈奴}{xiong1nu2}{6,5}
  \significado*{s.}{Xiongnu, um povo da estepe oriental que criou um império que floresceu na época das dinastias Qin e Han}
\end{verbete}

\begin{verbete}{汹涌}{xiong1yong3}{7,10}
  \significado{adj.}{turbulento}
  \significado{v.}{aumentar ou emergir violentamente (oceano, rio, lago, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{胸}{xiong1}{10}[Radical 肉]
  \significado{s.}{peito; tórax}
\end{verbete}

\begin{verbete}{熊}{xiong2}{14}[Radical 火]
  \significado*{s.}{sobrenome Xiong}
  \significado{adj.}{incapaz}
  \significado[把]{s.}{urso}
  \significado{v.}{repreender}
\end{verbete}

\begin{verbete}{熊猫}{xiong2mao1}{14,11}
  \significado[把,只]{s.}{panda gigante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{休兵}{xiu1bing1}{6,7}
  \significado{s.}{armistício}
  \significado{v.}{cessar fogo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{休假}{xiu1jia4}{6,11}
  \significado{v.+compl.}{ter um feriado; tirar férias; sair de férias}
\end{verbete}

\begin{verbete}{休憩}{xiu1qi4}{6,16}
  \significado{v.}{relaxar; descansar; dar um tempo}
\end{verbete}

\begin{verbete}{休息室}{xiu1xi1shi4}{6,10,9}
  \significado{s.}{saguão; salão}
\end{verbete}

\begin{verbete}{休息}{xiu1xi5}{6,10}
  \significado{s.}{descanço}
  \significado{v.}{descansar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{休闲}{xiu1xian2}{6,7}
  \significado{s.}{ócio; lazer}
  \significado{v.}{desfrutar do lazer}
\end{verbete}

\begin{verbete}{休整}{xiu1zheng3}{6,16}
  \significado{v.}{militar:~descansar e reorganizar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{修}{xiu1}{9}[Radical 人]
  \significado*{s.}{sobrenome Xiu}
  \significado{v.}{reparar; consertar; construir}
\end{verbete}

\begin{verbete}{修改}{xiu1gai3}{9,7}
  \significado{v.}{alterar; modificar; complementar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{修规}{xiu1gui1}{9,8}
  \significado{s.}{plano de construção}
\end{verbete}

\begin{verbete}{绣}{xiu4}{10}[Radical 糸]
  \significado{s.}{bordado}
  \significado{v.}{bordar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{臭}{xiu4}{10}[Radical ⾃]
  \significado{s.}{olfato; cheiro ruim}
  \veja{臭}{chou4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{袖}{xiu4}{10}[Radical 衣]
  \significado{s.}{manga (de camisa, de camiseta, etc.)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{虚伪}{xu1wei3}{11,6}
  \significado{adj.}{falso; hipócrita; artificial}
\end{verbete}

\begin{verbete}{需要}{xu1yao4}{14,9}
  \significado{s.}{necessidade}
  \significado{v.}{precisar; necessitar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{许}{xu3}{6}[Radical 言]
  \significado*{s.}{sobrenome Xu}
  \significado{adv.}{um pouco; talvez}
  \significado{v.}{permitir; prometer; elogiar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{畜}{xu4}{10}[Radical ⽥]
  \significado{v.}{criar (animais)}
  \veja{畜}{chu4}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宣布}{xuan1bu4}{9,5}
  \significado{v.}{declarar; anunciar; proclamar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{宣扬}{xuan1yang2}{9,6}
  \significado{v.}{divulgar; anunciar; espalhar por toda parte}
\end{verbete}

\begin{verbete}{玄学}{xuan2xue2}{5,8}
  \significado{s.}{Escola Philosófica Wei e Jin amalgamando os ideais daoísta e confucionistas; tradução da metafísica (形而上学)}
  \veja{形而上学}{xing2'er2shang4xue2}
\end{verbete}

\begin{verbete}{悬挂}{xuan2gua4}{11,9}
  \significado{s.}{(veículo) suspensão}
  \significado{v.}{suspender}
\end{verbete}

\begin{verbete}{悬崖}{xuan2ya2}{11,11}
  \significado{s.}{precipício; penhasco}
\end{verbete}

\begin{verbete}{旋转}{xuan2zhuan3}{11,8}
  \significado{v.}{girar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{选手}{xuan3shou3}{9,4}
  \significado{s.}{jogador; atleta; competidor}
\end{verbete}

\begin{verbete}{选择}{xuan3ze2}{9,8}
  \significado{s.}{escolha, opção, alternativa}
  \significado{v.}{selecionar, escolher}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学}{xue2}{8}[Radical 子]
  \significado{v.}{aprender; estudar}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学费}{xue2fei4}{8,9}
  \significado[个]{s.}{mensalidade}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学分}{xue2fen1}{8,4}
  \significado{s.}{créditos de um curso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学好}{xue2hao3}{8,6}
  \significado{v.}{seguir bons exemplos; aprender bem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学会}{xue2hui4}{8,6}
  \significado{s.}{instituto; associação (acadêmica); sociedade científica, douta ou erudita}
  \significado{v.}{aprender; dominar (um assunto)}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学期}{xue2qi1}{8,12}
  \significado[个]{s.}{semestre}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学生}{xue2sheng5}{8,5}
  \significado{s.}{estudante; aluno}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学生证}{xue2sheng5zheng4}{8,5,7}
  \significado{s.}{cartão de identidade de estudante}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学术}{xue2shu4}{8,5}
  \significado[个]{s.}{aprendizagem; ciência}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学问}{xue2wen4}{8,6}
  \significado[个]{s.}{conhecimento; aprendizagem}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学习}{xue2xi2}{8,3}
  \significado{v.}{estudar; aprender}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学校}{xue2xiao4}{8,10}
  \significado{s.}{escola; instituição de ensino}
\end{verbete}

\begin{verbete}{学院}{xue2yuan4}{8,9}
  \significado[所]{s.}{instituto}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雪}{xue3}{11}[Radical 雨]
  \significado*{s.}{sobrenome Xue}
  \significado[场]{s.}{neve}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雪板}{xue3ban3}{11,8}
  \significado{s.}{prancha de \emph{snowboard}}
  \significado{v.}{praticar \textit{snowboard}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雪糕}{xue3gao1}{11,16}
  \significado{s.}{picolé}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雪花}{xue3hua1}{11,7}
  \significado{s.}{floco de neve}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雪葩}{xue3pa1}{11,12}
  \significado{s.}{sorvete}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雪人}{xue3ren2}{11,2}
  \significado{s.}{boneco de neve; \emph{Yeti}}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雪山}{xue3shan1}{11,3}
  \significado{s.}{montanha coberta de neve}
\end{verbete}

\begin{verbete}{雪鞋}{xue3xie2}{11,15}
  \significado[双]{s.}{sapatos de neve}
\end{verbete}

\begin{verbete}{血}{xue4}{6}[Radical 血]
  \significado[片]{s.}{sangue}
\end{verbete}

\begin{verbete}{血汗}{xue4han4}{6,6}
  \significado{s.}{(fig.) suor e labuta, trabalho duro}
\end{verbete}

\begin{verbete}{熏香}{xun1xiang1}{14,9}
  \significado{s.}{incenso}
\end{verbete}

\begin{verbete}{巡逻}{xun2luo2}{6,11}
  \significado{s.}{patrulha}
  \significado{v.}{patrulhar (polícia, exército ou marinha)}
\end{verbete}

%%%%% EOF %%%%%

