%%%
%%% 1画
%%%
\section*{1画}\addcontentsline{toc}{section}{1画}\addcontentsline{loh}{figure}{\#\#\#\# 1画}

%%%%%%%%%% 一 %%%%%%%%%%
\subsection*{一}\addcontentsline{loh}{figure}{一}

\begin{Entry}{一}{1}{⼀}[Kangxi 1]
  \begin{Phonetics}{一}{yi1}[(\dpy{yao1})][HSK 1]
    \definition{adv.}{uma vez; assim que; indica que duas ações ocorreram em um intervalo de tempo muito curto, uma terminando e a outra começando imediatamente em seguida | indica que primeiro se realiza uma ação e, em seguida, o resultado dessa ação  | indica uma ação única, indicando que a ação é muito curta ou apenas uma tentativa}
    \definition{num.}{um; 1 | pronunciado como \dpy{yao1} quando dito número a número | igual; refere"-se ao mesmo ou igual | inteiro; todo; por toda parte | exclusivo ou único | refere"-se a algo específico | também; caso contrário; referindo"-se a outro ou mais um}
    \definition{part.}{antes de certas palavras para dar ênfase}
    \definition{prep.}{cada; por; toda vez}
    \definition{s.}{uma nota da escala em Gongchepu (工尺谱), correspondente ao 17 na notação musical numerada}
  \seealsoref{工尺谱}{gong1 che3 pu3}
  \synonymref{一阵}{yi2zhen4}
  \antonymref{多次}{duo1ci4}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{一}{yi2}[(一 $+$ 4º tom)]
    \definition{num.}{um; 1 | um (artigo)}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{一}{yi4}[(一 $+$ 1º, 2º e 3º tom)]
    \definition{adv.}{uma vez | assim que | ao}
    \definition{num.}{um; 1 | um (artigo)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一一}{1,1}{⼀,⼀}
  \begin{Phonetics}{一一}{yi1yi1}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{um por um; um após o outro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一下}{1,3}{⼀,⼀}
  \begin{Phonetics}{一下}{yi2xia4}
    \definition{adv.}{em pouco tempo; de repente; repentinamente; indica uma ação repentina ou breve}
    \definition{clas.}{uma vez; quando usado após um verbo, implica uma tentativa ou um pequeno esforço}
  \synonymref{统计}{tong3ji4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一下儿}{1,3,2}{⼀,⼀,⼉}
  \begin{Phonetics}{一下儿}{yi2xia4r5}[][HSK 1,5]
    \definition{s.}{um tempo; um momento}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一下子}{1,3,3}{⼀,⼀,⼦}
  \begin{Phonetics}{一下子}{yi2xia4zi5}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{tudo de uma vez; de repente; em pouco tempo; em um curto espaço de tempo}
  \synonymref{一会儿}{yi2hui4r5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一个劲儿}{1,3,7,2}{⼀,⼈,⼒,⼉}
  \begin{Phonetics}{一个劲儿}{yi1ge5jin4r5}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{um após o outro; continuamente; persistentemente}
  \synonymref{一鼓作气}{yi4gu3-zuo4qi4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一个样}{1,3,10}{⼀,⼈,⽊}
  \begin{Phonetics}{一个样}{yi2ge5yang4}
    \definition{s.}{o mesmo}
  \seealsoref{一样}{yi2yang4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一口气}{1,3,4}{⼀,⼝,⽓}
  \begin{Phonetics}{一口气}{yi4kou3qi4}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{em um só fôlego; sem pausa; fazer algo continuamente}
  \synonymref{连续}{lian2xu4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一大早}{1,3,6}{⼀,⼤,⽇}
  \begin{Phonetics}{一大早}{yi2da4zao3}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{de manhã cedo; ao amanhecer}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一干二净}{1,3,2,8}{⼀,⼲,⼆,⼎}
  \begin{Phonetics}{一干二净}{yi4gan1-er4jing4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{limpo e impecável; completamente; totalmente; é uma expressão idiomática chinesa que significa ``completamente limpo'' ou ``totalmente desprovido de qualquer coisa''; tem origem no romance da Dinastia Qing, Flores no Espelho《镜花缘》, de Li Ruzhen (李汝珍)}
  \seealsoref{镜花缘}{jing4hua1 yuan2}
  \seealsoref{李汝珍}{li3 ru3zhen1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一不小心}{1,4,3,4}{⼀,⼀,⼩,⼼}
  \begin{Phonetics}{一不小心}{yi2 bu4 xiao3xin1}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{acidentalmente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一切}{1,4}{⼀,⼑}
  \begin{Phonetics}{一切}{yi2qie4}[][HSK 3]
    \definition{pron.}{tudo; todo; todas as coisas}
  \synonymref{一共}{yi2gong4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一天到晚}{1,4,8,11}{⼀,⼤,⼑,⽇}
  \begin{Phonetics}{一天到晚}{yi4tian1-dao4wan3}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{o dia todo}
  \synonymref{从早到晚}{cong2zao3-dao4wan3}
  \synonymref{日复一日}{ri4fu4yi2ri4}
  \synonymref{一年到头}{yi4nian2-dao4tou2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一心}{1,4}{⼀,⼼}
  \begin{Phonetics}{一心}{yi4xin1}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{de todo o coração; com toda a alma | de uma só mente; em uníssono}
  \synonymref{用心}{yong4/xin1}
  \synonymref{专心}{zhuan1xin1}
  \synonymref{专注}{zhuan1zhu4}
  \antonymref{多心}{duo1xin1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一心一意}{1,4,1,13}{⼀,⼼,⼀,⼼}
  \begin{Phonetics}{一心一意}{yi1xin1-yi1yi4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{dedicar"-se inteiramente a; concentrar"-se totalmente em; empenhar"-se em; um pensamento, uma intenção; isso se refere a um foco singular, desprovido de outros pensamentos}
  \synonymref{诚心诚意}{cheng2xin1-cheng2yi4}
  \synonymref{聚精会神}{ju4jing1-hui4shen2}
  \synonymref{全心全意}{quan2xin1-quan2yi4}
  \antonymref{东张西望}{dong1zhang1-xi1wang4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一手}{1,4}{⼀,⼿}
  \begin{Phonetics}{一手}{yi4shou3}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{sozinho; completamente por si só; totalmente sozinho}
    \definition{s.}{proficiência; habilidade | truque; movimento}
  \seealsoref{一手儿}{yi4shou3r5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一手儿}{1,4,2}{⼀,⼿,⼉}
  \begin{Phonetics}{一手儿}{yi4shou3r5}
    \definition{s.}{proficiência; habilidade | truque; movimento}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一方面}{1,4,9}{⼀,⽅,⾯}
  \begin{Phonetics}{一方面}{yi4fang1mian4}[][HSK 3]
    \definition{s.}{um lado; um dos dois aspectos opostos ou um lado de algo que está relacionado a outro}
  \seealsoref{一方面……，一方面……}{yi4fang1mian4 yi4fang1mian4}
  \synonymref{一部分}{yi2bu4fen5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一方面……，一方面……}{1,4,9,1,4,9}{⼀,⽅,⾯,⼀,⽅,⾯}
  \begin{Phonetics}{一方面……，一方面……}{yi4fang1mian4 yi4fang1mian4}
    \definition{conj.}{por um lado\dots, por outro lado\dots; conecta duas orações paralelas (devem ser usadas juntas)}[\underline{一方面}觉得兴奋，\underline{一方面}又害怕。===Por um lado, sinto"-me entusiasmado, mas, por outro, também sinto medo.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一无所有}{1,4,8,6}{⼀,⽆,⼾,⽉}
  \begin{Phonetics}{一无所有}{yi1wu2suo3you3}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{completamente desprovido; sem nada para esfregar; absolutamente nada; isso pode se referir a dinheiro, mas também a conquistas ou conhecimento}
  \antonymref{比比皆是}{bi3bi3-jie1shi4}
  \antonymref{一应俱全}{yi4ying1-ju4quan2}
  \antonymref{应有尽有}{ying1you3-jin4you3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一无所知}{1,4,8,8}{⼀,⽆,⼾,⽮}
  \begin{Phonetics}{一无所知}{yi4wu2suo3zhi1}[][HSK 7-9]
    \definition[本]{expr.}{``Não saber absolutamente nada.''; não saber nada sobre; não ter a mínima ideia de; ser completamente ignorante de; sem a menor ideia}
  \synonymref{不得而知}{bu4de2'er2zhi1}
  \antonymref{众所周知}{zhong4suo3zhou1zhi1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一毛不拔}{1,4,4,8}{⼀,⽑,⼀,⼿}
  \begin{Phonetics}{一毛不拔}{yi4mao2-bu4ba2}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{avarento demais para dar um fio de cabelo; mesquinho como um avarento; ser pão"-duro; extremamente mesquinho; não dar um centavo a; não ceder nem um fio de cabelo; não mover um dedo para ajudar; recusar"-se a contribuir com um único centavo; relutante em ceder nem um fio de cabelo; muito econômico com dinheiro; muito avarento | Mencius, Livro 7, Capítulo 1: ``Yang Zi não arrancaria um único fio de cabelo para o benefício do mundo, mesmo que fosse para o meu próprio benefício.''}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一长一短}{1,4,1,12}{⼀,⾧,⼀,⽮}
  \begin{Phonetics}{一长一短}{yi4 chang2 yi4 duan3}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{um longo e um curto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一代}{1,5}{⼀,⼈}
  \begin{Phonetics}{一代}{yi2dai4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{uma dinastia | era; época atual | vida; geração; toda a vida de uma pessoa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一半}{1,5}{⼀,⼗}
  \begin{Phonetics}{一半}{yi2ban4}[][HSK 1]
    \definition{num.}{metade; em parte; uma metade}
  \antonymref{全部}{quan2bu4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一卡通}{1,5,10}{⼀,⼘,⾡}
  \begin{Phonetics}{一卡通}{yi4ka3tong1}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Yikatong (cartão inteligente de transporte público de Pequim)}
    \definition{s.}{cartão de crédito universal; cartão multifuncional}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一句话}{1,5,8}{⼀,⼝,⾔}
  \begin{Phonetics}{一句话}{yi2ju4hua4}[][HSK 5]
    \definition{s.}{em resumo; em uma palavra; expressar um conteúdo complexo de forma sucinta | trabalho fácil; fácil de fazer; descrever uma tarefa ou trabalho como muito simples e fácil de realizar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一头}{1,5}{⼀,⼤}
  \begin{Phonetics}{一头}{yi4tou2}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{simultaneamente; indica fazer várias coisas ao mesmo tempo | diretamente; de cabeça; de repente | de repente; de uma só vez; rapidamente}
    \definition{clas.}{uma cabeça (de gado, porco, mula, etc.)}
    \definition{s.}{final; extremidade (ferramentas, armas, etc.) | lado; aspecto | um grupo de; mesmo lado; mesmo aspecto | uma cabeça cheia de algo (coberta de cabelos grisalhos, poeira, pele, doenças, etc.)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一旦}{1,5}{⼀,⽇}
  \begin{Phonetics}{一旦}{yi2dan4}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{uma vez; no caso; agora que | de repente; uma vez}
    \definition{s.}{em um único dia; em um tempo muito curto;}
  \synonymref{万一}{wan4yi1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一生}{1,5}{⼀,⽣}
  \begin{Phonetics}{一生}{yi4sheng1}[][HSK 2]
    \definition{s.}{vida inteira; toda a vida; ao longo da vida; todo o tempo desde o nascimento até a morte; às vezes exagerado para indicar um longo período de tempo no curso da vida}
  \synonymref{一辈子}{yi2bei4zi5}
  \synonymref{终身}{zhong1shen1}
  \synonymref{终生}{zhong1sheng1}
  \antonymref{瞬间}{shun4jian1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一目了然}{1,5,2,12}{⼀,⽬,⼅,⽕}
  \begin{Phonetics}{一目了然}{yi2mu4-liao3ran2}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{claro à primeira vista; óbvio à primeira vista; isso pode ser visto claramente à primeira vista}
  \synonymref{众所周知}{zhong4suo3zhou1zhi1}
  \antonymref{错综复杂}{cuo4zong1-fu4za2}
  \antonymref{眼花缭乱}{yan3hua1liao2luan4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一边}{1,5}{⼀,⾡}
  \begin{Phonetics}{一边}{yi4bian1}[][HSK 1]
    \definition{adj.}{igual; idêntico; da mesma forma}
    \definition{adv.}{enquanto; ao mesmo tempo; simultaneamente; indica que uma ação ocorre simultaneamente a outra ação}
    \definition{s.}{lado; um lado; um aspecto | ambos os lados; ao lado de}
  \synonymref{侧面}{ce4mian4}
  \synonymref{一面}{yi2mian4}
  \antonymref{四处}{si4chu4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一边……一边……}{1,5,1,5}{⼀,⾡,⼀,⾡}
  \begin{Phonetics}{一边……一边……}{yi4bian1 yi4bian1}
    \definition{conj.}{de um lado\dots do outro lado\dots; enquanto\dots enquanto\dots; indicam que duas ações são realizadas alternadamente ou simultaneamente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一会儿}{1,6,2}{⼀,⼈,⼉}
  \begin{Phonetics}{一会儿}{yi2hui4r5}[][HSK 1,2]
    \definition{adv.}{agora\dots agora\dots; um momento\dots o próximo\dots; usado antes de dois antônimos, indica a alternância de situações}
    \definition{s.}{um pouquinho de tempo; muito pouco tempo}
  \synonymref{不一会儿}{bu4 yi2hui4r5}
  \synonymref{紧接着}{jin3 jie1zhe5}
  \synonymref{一下子}{yi2xia4zi5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一会儿……一会儿……}{1,6,2,1,6,2}{⼀,⼈,⼉,⼀,⼈,⼉}
  \begin{Phonetics}{一会儿……一会儿……}{yi1hui4r5 yi1hui4r5}
    \definition{adv.}{um tempo\dots um tempo\dots}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一共}{1,6}{⼀,⼋}
  \begin{Phonetics}{一共}{yi2gong4}[][HSK 2]
    \definition{adv.}{completamente; em tudo; no todo}
  \synonymref{全部}{quan2bu4}
  \synonymref{全面}{quan2mian4}
  \synonymref{全体}{quan2ti3}
  \synonymref{所有}{suo3you3}
  \synonymref{统统}{tong3tong3}
  \synonymref{一切}{yi2qie4}
  \synonymref{整个}{zheng3ge4}
  \synonymref{总共}{zong3gong4}
  \synonymref{总计}{zong3ji4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一再}{1,6}{⼀,⼌}
  \begin{Phonetics}{一再}{yi2zai4}[][HSK 4]
    \definition{adv.}{repetidamente; de novo e de novo; repetidas vezes; uma e outra vez}
  \synonymref{常常}{chang2chang2}
  \synonymref{反复}{fan3fu4}
  \synonymref{屡次}{lv3ci4}
  \synonymref{频繁}{pin2fan2}
  \synonymref{频频}{pin2pin2}
  \synonymref{再三}{zai4san1}
  \antonymref{不再}{bu2zai4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一动不动}{1,6,4,6}{⼀,⼒,⼀,⼒}
  \begin{Phonetics}{一动不动}{yi2dong4-bu2dong4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{imóvel}[他一动不动地站着。===Ele permaneceu imóvel.]
  \antonymref{变幻莫测}{bian4huan4-mo4ce4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一同}{1,6}{⼀,⼝}
  \begin{Phonetics}{一同}{yi4tong2}[][HSK 6]
    \definition{adv.}{juntos; ao mesmo tempo e lugar}
  \synonymref{一块}{yi2kuai4}
  \synonymref{一路}{yi2lu4}
  \synonymref{一齐}{yi4qi2}
  \synonymref{一起}{yi4qi3}
  \antonymref{分开}{fen1/kai1}
  \antonymref{混合}{hun4he2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一向}{1,6}{⼀,⼝}
  \begin{Phonetics}{一向}{yi2xiang4}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{desde o início; indica do passado até o presente}
  \synonymref{不断}{bu2duan4}
  \synonymref{从来}{cong2lai2}
  \synonymref{历来}{li4lai2}
  \synonymref{向来}{xiang4lai2}
  \synonymref{一度}{yi2du4}
  \synonymref{一贯}{yi2guan4}
  \synonymref{一味}{yi2wei4}
  \synonymref{一直}{yi4zhi2}
  \antonymref{偶尔}{ou3'er3}
  \antonymref{有时}{you3shi2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一回事}{1,6,8}{⼀,⼞,⼅}
  \begin{Phonetics}{一回事}{yi4hui2shi4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{uma e a mesma (coisa); a mesma coisa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一如既往}{1,6,9,8}{⼀,⼥,⽆,⼻}
  \begin{Phonetics}{一如既往}{yi4ru2-ji4wang3}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{como no passado; como sempre; como antes; exatamente como antes; significa que a atitude não mudou e continua exatamente a mesma de antes}
  \seealsoref{一若以往}{yi2ruo4-yi3wang3}
  \synonymref{自始至终}{zi4shi3-zhi4zhong1}
  \antonymref{翻天覆地}{fan1tian1-fu4di4}
  \antonymref{面目全非}{mian4mu4-quan2fei1}
  \antonymref{取而代之}{qu3'er2dai4zhi1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一帆风顺}{1,6,4,9}{⼀,⼱,⾵,⾴}
  \begin{Phonetics}{一帆风顺}{yi4fan1-feng1shun4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Vento favorável durante toda a viagem.''; navegação tranquila; navegação sem problemas; ter uma boa viagem; tudo correr bem}
  \synonymref{心想事成}{xin1xiang3-shi4cheng2}
  \synonymref{一路平安}{yi2lu4-ping2'an1}
  \synonymref{一路顺风}{yi2lu4shun4feng1}
  \antonymref{碰钉子}{peng4 ding1zi5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一年到头}{1,6,8,5}{⼀,⼲,⼑,⼤}
  \begin{Phonetics}{一年到头}{yi4nian2-dao4tou2}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{ao longo do ano; durante todo o ano; na temporada e fora de temporada; ano após ano; o ano todo; o ano inteiro}
  \seealsoref{一年到头儿}{yi1nian2-dao4tou2r5}
  \synonymref{一天到晚}{yi4tian1-dao4wan3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一年到头儿}{1,6,8,5,2}{⼀,⼲,⼑,⼤,⼉}
  \begin{Phonetics}{一年到头儿}{yi1nian2-dao4tou2r5}
    \definition{expr.}{durante todo o ano}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一成不变}{1,6,4,8}{⼀,⼽,⼀,⼜}
  \begin{Phonetics}{一成不变}{yi4cheng2-bu2bian4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{imutável e fixo; ser imutável; ser inflexível; inalterável; definido e definitivo; cair na rotina; rígido e inflexível (fórmula, etc.); inflexível; invariável; monótono; imutável}
  \synonymref{刻舟求剑}{ke4zhou1-qiu2jian4}
  \synonymref{一模一样}{yi4mu2-yi2yang4}
  \antonymref{沧海桑田}{cang1 hai3 sang1 tian2}
  \antonymref{翻天覆地}{fan1tian1-fu4di4}
  \antonymref{面目全非}{mian4mu4-quan2fei1}
  \antonymref{日新月异}{ri4xin1-yue4yi4}
  \antonymref{水涨船高}{shui3zhang3-chuan2gao1}
  \antonymref{五花八门}{wu3hua1-ba1men2}
  \antonymref{朝三暮四}{zhao1san1-mu4si4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一早}{1,6}{⼀,⽇}
  \begin{Phonetics}{一早}{yi4zao3}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{Coloquial: de manhã cedo}
  \seealsoref{一早儿}{yi4zao3r5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一早儿}{1,6,2}{⼀,⽇,⼉}
  \begin{Phonetics}{一早儿}{yi4zao3r5}
    \definition{s.}{Coloquial: de manhã cedo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一次性}{1,6,8}{⼀,⽋,⼼}
  \begin{Phonetics}{一次性}{yi2ci4xing4}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{único; uso único; descartável (produtos); apenas uma vez, sem necessidade ou necessidade de fazer novamente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一行}{1,6}{⼀,⾏}
  \begin{Phonetics}{一行}{yi4xing2}[][HSK 6]
    \definition{s.}{delegação; um grupo viajando junto; festa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一阵}{1,6}{⼀,⾩}
  \begin{Phonetics}{一阵}{yi2zhen4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{um repique; uma explosão; um feitiço; refere"-se ao período de tempo durante o qual uma ação ou situação dura}
  \synonymref{一番}{yi4 fan1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一齐}{1,6}{⼀,⿑}
  \begin{Phonetics}{一齐}{yi4qi2}[][HSK 6]
    \definition{adv.}{juntos; em uníssono; simultaneamente; ao mesmo tempo; indica que diferentes sujeitos emitem simultaneamente o mesmo comportamento ou o mesmo sujeito emite vários comportamentos diferentes ao mesmo tempo}
  \synonymref{全部}{quan2bu4}
  \synonymref{所有}{suo3you3}
  \synonymref{一块}{yi2kuai4}
  \synonymref{一路}{yi2lu4}
  \synonymref{一切}{yi2qie4}
  \synonymref{一起}{yi4qi3}
  \synonymref{一同}{yi4tong2}
  \antonymref{分散}{fen1san4}
  \antonymref{先后}{xian1hou4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一体}{1,7}{⼀,⼈}
  \begin{Phonetics}{一体}{yi4ti3}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{todo orgânico (ou integral); eles estão intimamente relacionados, como um todo | todas as pessoas envolvidas; sem exceção}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一块}{1,7}{⼀,⼟}
  \begin{Phonetics}{一块}{yi2kuai4}
    \definition{adv.}{juntos; no mesmo lugar; em companhia}
    \definition{clas.}{lote; um pedaço; um bloco}[一块地===um pedaço de terra]
  \synonymref{一路}{yi2lu4}
  \synonymref{一齐}{yi4qi2}
  \synonymref{一起}{yi4qi3}
  \synonymref{一同}{yi4tong2}
  \antonymref{各自}{ge4zi4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一块儿}{1,7,2}{⼀,⼟,⼉}
  \begin{Phonetics}{一块儿}{yi2kuai4r5}[][HSK 1]
    \definition{adv.}{juntos; em conjunto}
    \definition{s.}{no mesmo lugar; no mesmo local}
  \synonymref{一起}{yi4qi3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一声不吭}{1,7,4,7}{⼀,⼠,⼀,⼝}
  \begin{Phonetics}{一声不吭}{yi4sheng1-bu4keng1}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Sem dizer uma palavra.''}
  \synonymref{一言不发}{yi4yan2-bu4fa1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一应俱全}{1,7,10,6}{⼀,⼴,⼈,⼊}
  \begin{Phonetics}{一应俱全}{yi4ying1-ju4quan2}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{tudo o que é necessário está lá; os produtos estão disponíveis em todas as variedades; disponíveis em todas as variedades; completo em todas as linhas; completo com tudo; tudo o que é necessário é fornecido; do início ao fim; há uma linha completa de suprimentos; não falta nada; fornecer tudo; disponibilizar todas as variedades}
  \synonymref{面面俱到}{mian4mian4-ju4dao4}
  \synonymref{无微不至}{wu2wei1-bu2zhi4}
  \synonymref{应有尽有}{ying1you3-jin4you3}
  \antonymref{一无所有}{yi1wu2suo3you3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一技之长}{1,7,3,4}{⼀,⼿,⼂,⾧}
  \begin{Phonetics}{一技之长}{yi2ji4zhi1chang2}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{proficiência em uma área específica (ou campo); habilidade profissional; especialidade; habilidade em uma área especializada}
  \antonymref{一事无成}{yi2shi4-wu2cheng2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一把手}{1,7,4}{⼀,⼿,⼿}
  \begin{Phonetics}{一把手}{yi1ba3shou3}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{parceiro; participante; membro; mão; um dos participantes | uma boa mão; pessoa capaz | chefe; líder; primeiro em; pessoa número um; pessoa principal responsável}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一时}{1,7}{⼀,⽇}
  \begin{Phonetics}{一时}{yi4shi2}[][HSK 6]
    \definition{adv.}{por um curto período; temporário | (usado em pares) agora\dots, agora\dots; este momento\dots, e o próximo\dots; o mesmo que 时而}
    \definition{s.}{um período de tempo | um momento; um breve momento; um tempo muito curto}
  \seealsoref{时而}{shi2'er2}
  \seealsoref{一时……，一时……}{yi4shi2 yi4shi2}
  \synonymref{间或}{jian4huo4}
  \synonymref{临时}{lin2shi2}
  \synonymref{偶尔}{ou3'er3}
  \synonymref{有时}{you3shi2}
  \synonymref{暂时}{zan4shi2}
  \antonymref{常常}{chang2chang2}
  \antonymref{持久}{chi2jiu3}
  \antonymref{时常}{shi2chang2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一时……，一时……}{1,7,1,7}{⼀,⽇,⼀,⽇}
  \begin{Phonetics}{一时……，一时……}{yi4shi2 yi4shi2}
    \definition{adv.}{por um tempo\dots, por um tempo\dots}
  \seealsoref{一时}{yi4shi2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一系列}{1,7,6}{⼀,⽷,⼑}
  \begin{Phonetics}{一系列}{yi2xi4lie4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{série de; muitos relacionados; um após o outro}
  \synonymref{一连串}{yi4lian2chuan4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一言一行}{1,7,1,6}{⼀,⾔,⼀,⾏}
  \begin{Phonetics}{一言一行}{yi4yan2-yi4xing2}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Cada palavra e ação.''; o que se diz e o que se faz}
  \synonymref{一举一动}{yi4ju3-yi2dong4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一言不发}{1,7,4,5}{⼀,⾔,⼀,⼜}
  \begin{Phonetics}{一言不发}{yi4yan2-bu4fa1}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Sem dizer uma palavra.''; não dizer (ou proferir) uma palavra; manter a boca fechada}
  \synonymref{一声不吭}{yi4sheng1-bu4keng1}
  \antonymref{滔滔不绝}{tao1tao1-bu4jue2}
  \antonymref{脱口而出}{tuo1kou3'er2chu1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一身}{1,7}{⼀,⾝}
  \begin{Phonetics}{一身}{yi4shen1}[][HSK 5]
    \definition{s.}{o corpo inteiro; em todo o corpo | um terno; (um conjunto completo de) roupas | sozinho; uma única pessoa; relativo a uma única pessoa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一连}{1,7}{⼀,⾡}
  \begin{Phonetics}{一连}{yi4lian2}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{em sequência; em fila; em sucessão; isso indica uma série contínua de ações ou situações, enfatizando uma grande quantidade ou uma longa duração}
  \seealsoref{接连}{jie1lian2}
  \seealsoref{连续}{lian2xu4}
  \seealsoref{一口气}{yi4kou3qi4}
  \synonymref{持续}{chi2xu4}
  \synonymref{继续}{ji4xu4}
  \synonymref{接连}{jie1lian2}
  \synonymref{连续}{lian2xu4}
  \synonymref{陆续}{lu4xu4}
  \synonymref{延续}{yan2xu4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一连串}{1,7,7}{⼀,⾡,⼁}
  \begin{Phonetics}{一连串}{yi4lian2chuan4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{uma cadeia de; uma série de; uma sequência de; uma sucessão de; (ações, eventos, etc.) um após o outro}
  \synonymref{一系列}{yi2xi4lie4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一事无成}{1,8,4,6}{⼀,⼅,⽆,⼽}
  \begin{Phonetics}{一事无成}{yi2shi4-wu2cheng2}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{não realizar nada; não chegar a lugar nenhum; ser um fracasso total; não ter conquistado nada}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一些}{1,8}{⼀,⼆}
  \begin{Phonetics}{一些}{yi4xie1}[][HSK 1]
    \definition{clas.}{alguns; um número de; quantidade indeterminada | um pouco; uma pequena quantidade | mais de um; mais de uma vez; indica mais de um ou mais de uma vez, etc. | uma ligeira mudança no grau, intensidade; usado após certos verbos, adjetivos, etc., para indicar uma quantidade muito pequena}
    \definition{pron.}{uns; alguns}
  \synonymref{一般}{yi4ban1}
  \synonymref{有些}{you3xie1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一刹那}{1,8,6}{⼀,⼑,⾢}
  \begin{Phonetics}{一刹那}{yi2cha4na4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{num instante; num relâmpago; num piscar de olhos | daqui a pouco}
  \seealsoref{霎时间}{sha4shi2jian1}
  \seealsoref{一会儿}{yi2hui4r5}
  \synonymref{一瞬间}{yi2shun4jian1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一味}{1,8}{⼀,⼝}
  \begin{Phonetics}{一味}{yi2wei4}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{persistentemente; teimosamente; cegamente; invariavelmente}
  \synonymref{一度}{yi2du4}
  \synonymref{一向}{yi2xiang4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一定}{1,8}{⼀,⼧}
  \begin{Phonetics}{一定}{yi2ding4}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{certo; particular; tendo um certo nível de especificidade; (objeto, situação) determinado em um ou mais | devido; certo; sempre foi assim, não vai mudar | fixo; especificado; há requisitos claros quanto à maneira, método, quantidade, etc.}
    \definition{adv.}{certamente; necessariamente; expressando determinação ou certeza | certamente; indica especulação ou avaliação de que um evento ou situação definitivamente acontecerá ou realmente existirá}
  \synonymref{必定}{bi4ding4}
  \synonymref{必然}{bi4ran2}
  \synonymref{必需}{bi4xu1}
  \synonymref{肯定}{ken3ding4}
  \synonymref{确定}{que4ding4}
  \synonymref{特定}{te4ding4}
  \synonymref{指定}{zhi3ding4}
  \synonymref{注定}{zhu4ding4}
  \antonymref{不必}{bu2bi4}
  \antonymref{不定}{bu2ding4}
  \antonymref{大概}{da4gai4}
  \antonymref{大致}{da4zhi4}
  \antonymref{或许}{huo4xu3}
  \antonymref{可能}{ke3neng2}
  \antonymref{莫非}{mo4fei1}
  \antonymref{倘若}{tang3ruo4}
  \antonymref{未必}{wei4bi4}
  \antonymref{也许}{ye3xu3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一直}{1,8}{⼀,⽬}
  \begin{Phonetics}{一直}{yi4zhi2}[][HSK 2]
    \definition{adv.}{direto; indica que permanece inalterado em uma direção | sempre; continuamente; o tempo todo; o tempo todo; indica que a ação é sempre ininterrupta ou o estado é sempre inalterado | de um ponto a outro sem enfatizar nenhuma exceção}
  \synonymref{不断}{bu2duan4}
  \synonymref{不停}{bu4ting2}
  \synonymref{继续}{ji4xu4}
  \synonymref{连续}{lian2xu4}
  \synonymref{始终}{shi3zhong1}
  \synonymref{向来}{xiang4lai2}
  \synonymref{一贯}{yi2guan4}
  \synonymref{一向}{yi2xiang4}
  \antonymref{间断}{jian4duan4}
  \antonymref{中断}{zhong1duan4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一线}{1,8}{⼀,⽷}
  \begin{Phonetics}{一线}{yi1xian4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{frente de guerra; linha de frente | vanguarda (da produção, pesquisa, etc.) | raio; brilho | um fio; um raio de; um vislumbre de}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一经}{1,8}{⼀,⽷}
  \begin{Phonetics}{一经}{yi4jing1}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{uma vez; assim que; significa que, desde que uma determinada etapa ou ação seja tomada, um determinado resultado será alcançado imediatamente}
  \synonymref{已经}{yi3jing1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一若以往}{1,8,4,8}{⼀,⾋,⼈,⼻}
  \begin{Phonetics}{一若以往}{yi2ruo4-yi3wang3}
    \definition{expr.}{igual a antes; como antes}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一贯}{1,8}{⼀,⾙}
  \begin{Phonetics}{一贯}{yi2guan4}[][HSK 6]
    \definition{adj./adv.}{do começo ao fim; inabalável; consistente; persistente; o tempo todo}
  \synonymref{不断}{bu2duan4}
  \synonymref{从来}{cong2lai2}
  \synonymref{通常}{tong1chang2}
  \synonymref{向来}{xiang4lai2}
  \synonymref{一度}{yi2du4}
  \synonymref{一向}{yi2xiang4}
  \synonymref{一直}{yi4zhi2}
  \antonymref{偶尔}{ou3'er3}
  \antonymref{偶然}{ou3ran2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一举}{1,9}{⼀,⼂}
  \begin{Phonetics}{一举}{yi4ju3}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{em uma única ação; de uma só vez; com um único esforço; de repente}
    \definition{s.}{uma ação; um golpe; um único movimento brusco}
  \seealsoref{一下子}{yi2xia4zi5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一举一动}{1,9,1,6}{⼀,⼂,⼀,⼒}
  \begin{Phonetics}{一举一动}{yi4ju3-yi2dong4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{cada movimento; cada ação}
  \synonymref{所作所为}{suo3zuo4-suo3wei2}
  \synonymref{一言一行}{yi4yan2-yi4xing2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一带}{1,9}{⼀,⼱}
  \begin{Phonetics}{一带}{yi2dai4}[][HSK 5]
    \definition{s.}{a área em torno de um determinado local; refere"-se a um determinado local e suas proximidades}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一度}{1,9}{⼀,⼴}
  \begin{Phonetics}{一度}{yi2du4}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{em uma ocasião; uma vez ou por um período de tempo | uma vez; em determinado momento; por um tempo}
  \seealsoref{一向}{yi2xiang4}
  \synonymref{不停}{bu4ting2}
  \synonymref{一贯}{yi2guan4}
  \synonymref{一味}{yi2wei4}
  \synonymref{一向}{yi2xiang4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一律}{1,9}{⼀,⼻}
  \begin{Phonetics}{一律}{yi2lv4}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{igual; semelhante; uniforme; parecido; idêntico}
    \definition{adv.}{todos; tudo; sem exceção; enfatiza que todos devem ser assim, sem exceção, e é usado principalmente em regulamentos ou requisitos}
  \synonymref{绝对}{jue2dui4}
  \synonymref{同等}{tong2deng3}
  \synonymref{完全}{wan2quan2}
  \synonymref{一概}{yi2gai4}
  \synonymref{一样}{yi2yang4}
  \synonymref{一致}{yi2zhi4}
  \synonymref{整齐}{zheng3qi2}
  \antonymref{不同}{bu4tong2}
  \antonymref{例外}{li4wai4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一战}{1,9}{⼀,⼽}
  \begin{Phonetics}{一战}{yi2zhan4}
    \definition*{s.}{Primeira Guerra Mundial}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一点儿}{1,9,2}{⼀,⽕,⼉}
  \begin{Phonetics}{一点儿}{yi4dian3r5}[][HSK 1]
    \definition{adv.}{um pouco; uma pitada; uma gota; uma amostra; uma pequena quantidade; ({adj.} + (一)点儿, 一点儿 + {s.} ou 有 + (一)点儿 + {s.})}
  \synonymref{一点点}{yi4dian3dian3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一点点}{1,9,9}{⼀,⽕,⽕}
  \begin{Phonetics}{一点点}{yi4dian3dian3}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{um pouco; muito pouco ou um pouquinho}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一面}{1,9}{⼀,⾯}
  \begin{Phonetics}{一面}{yi2mian4}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{ao mesmo tempo; simultaneamente}
    \definition{s.}{um lado | um aspecto}
  \seealsoref{一面儿}{yi2mian4r5}
  \synonymref{部分}{bu4fen5}
  \synonymref{个别}{ge4bie2}
  \synonymref{个人}{ge4ren2}
  \synonymref{一边}{yi4bian1}
  \antonymref{全体}{quan2ti3}
  \antonymref{四处}{si4chu4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一面儿}{1,9,2}{⼀,⾯,⼉}
  \begin{Phonetics}{一面儿}{yi2mian4r5}
    \definition{s.}{um lado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一家人}{1,10,2}{⼀,⼧,⼈}
  \begin{Phonetics}{一家人}{yi4jia1ren2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{todos da mesma família; uma família}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一旁}{1,10}{⼀,⽅}
  \begin{Phonetics}{一旁}{yi4pang2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{de um lado; ao lado de; na lateral do campo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一晃}{1,10}{⼀,⽇}
  \begin{Phonetics}{一晃}{yi2huang4}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{num piscar de olhos; rapidamente; descreve a rapidez com que o tempo passa (implicando que algo acontece sem que você sequer perceba)}
  \synonymref{毕竟}{bi4jing4}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{一晃}{yi4huang3}
    \definition{v.}{piscar; cintilar; piscar muito rapidamente}
  \synonymref{毕竟}{bi4jing4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一样}{1,10}{⼀,⽊}
  \begin{Phonetics}{一样}{yi2yang4}[][HSK 1]
    \definition{adj.}{o mesmo; tão\dots quanto\dots; igualmente; semelhante}
    \definition{part.}{na mesma medida; anexado a verbos ou palavras nominais, indica uma comparação ou semelhança, equivalente a 似的}
  \seealsoref{似的}{shi4de5}
  \synonymref{雷同}{lei2tong2}
  \synonymref{通常}{tong1chang2}
  \synonymref{同样}{tong2yang4}
  \synonymref{相似}{xiang1si4}
  \synonymref{相通}{xiang1tong1}
  \synonymref{相同}{xiang1tong2}
  \synonymref{一律}{yi2lv4}
  \antonymref{不同}{bu4tong2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一流}{1,10}{⼀,⽔}
  \begin{Phonetics}{一流}{yi4liu2}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{clássico; de primeira linha; de primeira classe; o melhor}
    \definition[些]{s.}{tipo; mesmo tipo; da mesma classe; da mesma categoria; uma categoria}
  \synonymref{顶尖}{ding3jian1}
  \synonymref{优秀}{you1xiu4}
  \synonymref{优异}{you1yi4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一致}{1,10}{⼀,⾄}
  \begin{Phonetics}{一致}{yi2zhi4}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{equado; idêntico; uniforme; unânime; nenhuma diferença (de opinião ou ação)}
    \definition{adv.}{juntos; em conjunto}
  \synonymref{一概}{yi2gai4}
  \synonymref{一律}{yi2lv4}
  \antonymref{分歧}{fen1qi2}
  \antonymref{相反}{xiang1fan3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一般}{1,10}{⼀,⾈}
  \begin{Phonetics}{一般}{yi4ban1}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{o mesmo que; exatamente como | geral; ordinário; comum | médio; medíocre; o grau ou nível não é muito alto}
    \definition{adv.}{frequentemente; geralmente}
  \synonymref{凡是}{fan2shi4}
  \synonymref{平常}{ping2chang2}
  \synonymref{普遍}{pu3bian4}
  \synonymref{普通}{pu3tong1}
  \synonymref{日常}{ri4chang2}
  \synonymref{通常}{tong1chang2}
  \synonymref{一些}{yi4xie1}
  \antonymref{出色}{chu1se4}
  \antonymref{非常}{fei1chang2}
  \antonymref{格外}{ge2wai4}
  \antonymref{个别}{ge4bie2}
  \antonymref{特别}{te4bie2}
  \antonymref{特殊}{te4shu1}
  \antonymref{突出}{tu1/chu1}
  \antonymref{无比}{wu2bi3}
  \antonymref{新颖}{xin1ying3}
  \antonymref{尤其}{you2qi2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一般来说}{1,10,7,9}{⼀,⾈,⽊,⾔}
  \begin{Phonetics}{一般来说}{yi4ban1lai2shuo1}[][HSK 4]
    \definition{expr.}{de modo geral; na média; no caso usual; a declaração usual}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一起}{1,10}{⼀,⾛}
  \begin{Phonetics}{一起}{yi4qi3}[][HSK 1]
    \definition{adv.}{juntos; em companhia; indica o mesmo local, ao mesmo tempo que se faz algo | no total; em todos; no conjunto}
    \definition{s.}{no mesmo lugar}
  \synonymref{全部}{quan2bu4}
  \synonymref{所有}{suo3you3}
  \synonymref{同步}{tong2bu4}
  \synonymref{一道}{yi2dao4}
  \synonymref{一块}{yi2kuai4}
  \synonymref{一路}{yi2lu4}
  \synonymref{一切}{yi2qie4}
  \synonymref{一齐}{yi4qi2}
  \synonymref{一同}{yi4tong2}
  \antonymref{独自}{du2zi4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一部分}{1,10,4}{⼀,⾢,⼑}
  \begin{Phonetics}{一部分}{yi2bu4fen5}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{parcial}
    \definition{adv.}{parcialmente}
    \definition{num.}{parte; porção; seção; fração}
  \synonymref{个别}{ge4bie2}
  \synonymref{局部}{ju2bu4}
  \synonymref{局限}{ju2xian4}
  \synonymref{一方面}{yi4fang1mian4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一眼}{1,11}{⼀,⽬}
  \begin{Phonetics}{一眼}{yi4yan3}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{um olhar rápido; uma olhada rápida; um vislumbre; frequentemente usado para descrever uma percepção veloz ou imediata}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一……就……}{1,12}{⼀,⼪}
  \begin{Phonetics}{一……就……}{yi1 jiu4}
    \definition{expr.}{logo que |  uma vez que}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一揽子}{1,12,3}{⼀,⼿,⼦}
  \begin{Phonetics}{一揽子}{yi1lan3zi5}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{inclusivo; não discriminatório; tratamento indiscriminado ou não seletivo de todas as coisas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一番}{1,12}{⼀,⽥}
  \begin{Phonetics}{一番}{yi4 fan1}[][HSK 6]
    \definition{adv.}{uma demonstração de, uma dose de, um pedaço de (conversa, investigação, pensamento)}
  \synonymref{一阵}{yi2zhen4}
  \antonymref{多次}{duo1ci4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一辈子}{1,12,3}{⼀,⾞,⼦}
  \begin{Phonetics}{一辈子}{yi2bei4zi5}[][HSK 5]
    \definition{s.}{uma vida inteira; vida inteira; toda a vida; durante toda a vida; enquanto se vive; todo o tempo entre o nascimento e a morte}
  \synonymref{一生}{yi4sheng1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一道}{1,12}{⼀,⾡}
  \begin{Phonetics}{一道}{yi2dao4}[][HSK 6]
    \definition{adv.}{juntos; lado a lado; junto com}
  \synonymref{一起}{yi4qi3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一锅粥}{1,12,12}{⼀,⾦,⽶}
  \begin{Phonetics}{一锅粥}{yi4guo1zhou1}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{uma panela de mingau; uma completa bagunça; tudo em turbilhão}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一塌糊涂}{1,13,15,10}{⼀,⼟,⽶,⽔}
  \begin{Phonetics}{一塌糊涂}{yi4ta1hu2tu2}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{em uma completa bagunça; em um estado terrível; uma grande confusão; fazer uma grande besteira; uma baita confusão; uma situação bastante complicada; em total desordem; fazer uma grande bagunça; aproveitar ao máximo}
  \synonymref{乱七八糟}{luan4qi1ba1zao1}
  \synonymref{杂乱无章}{za2luan4-wu2zhang1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一概}{1,13}{⼀,⽊}
  \begin{Phonetics}{一概}{yi2gai4}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{totalmente; todos e quaisquer; sem exceção; em geral, sem exceção}
  \seealsoref{一律}{yi2lv4}
  \synonymref{绝对}{jue2dui4}
  \synonymref{美满}{mei3man3}
  \synonymref{全部}{quan2bu4}
  \synonymref{十足}{shi2zu2}
  \synonymref{统统}{tong3tong3}
  \synonymref{完全}{wan2quan2}
  \synonymref{万万}{wan4wan4}
  \synonymref{一律}{yi2lv4}
  \synonymref{一切}{yi2qie4}
  \synonymref{一致}{yi2zhi4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一概而论}{1,13,6,6}{⼀,⽊,⽽,⾔}
  \begin{Phonetics}{一概而论}{yi2gai4'er2lun4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{generalizar; agrupar assuntos diferentes; tratar ou processar as coisas usando o mesmo padrão (frequentemente usado em negação); tratar assuntos diferentes como se fossem iguais (geralmente na forma negativa)}
  \synonymref{相提并论}{xiang1ti2-bing4lun4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一筹莫展}{1,13,10,10}{⼀,⽵,⾋,⼫}
  \begin{Phonetics}{一筹莫展}{yi4chou2-mo4zhan3}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{estar sem saber o que fazer; estar completamente perdido; não conseguir apresentar nenhum plano ou solução}
  \synonymref{走投无路}{zou3tou2-wu2lu4}
  \antonymref{千方百计}{qian1fang1-bai3ji4}
  \antonymref{足智多谋}{zu2zhi4-duo1mou2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一路}{1,13}{⼀,⾜}
  \begin{Phonetics}{一路}{yi2lu4}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{o tempo todo; persistentemente; continuamente | juntos; sem parar; continuamente}
    \definition{s.}{o mesmo caminho; a mesma rota; ao longo de toda a viagem, ao longo do caminho | do mesmo tipo; da mesma categoria}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一路上}{1,13,3}{⼀,⾜,⼀}
  \begin{Phonetics}{一路上}{yi2lu4shang4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{ao longo do caminho; todo o caminho}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一路平安}{1,13,5,6}{⼀,⾜,⼲,⼧}
  \begin{Phonetics}{一路平安}{yi2lu4-ping2'an1}[][HSK 2]
    \definition{expr.}{Boa viagem!; Tenha uma boa viagem!}
    \definition{v.}{ter uma viagem agradável}
  \synonymref{一路顺风}{yi2lu4shun4feng1}
  \synonymref{一帆风顺}{yi4fan1-feng1shun4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一路顺风}{1,13,9,4}{⼀,⾜,⾴,⾵}
  \begin{Phonetics}{一路顺风}{yi2lu4shun4feng1}[][HSK 2]
    \definition{expr.}{ter uma viagem agradável; toda a viagem foi segura e tranquila; é uma metáfora para cada etapa do processo de lidar com algo que ocorre sem problemas | Tenha uma boa viagem!; Boa viagem!}
  \synonymref{一路平安}{yi2lu4-ping2'an1}
  \synonymref{一帆风顺}{yi4fan1-feng1shun4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一鼓作气}{1,13,7,4}{⼀,⿎,⼈,⽓}
  \begin{Phonetics}{一鼓作气}{yi4gu3-zuo4qi4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{realizar algo com um esforço vigoroso; concluir com um único esforço; de uma só vez; ao primeiro toque do tambor, a coragem se desperta; ser estimulado ao som do primeiro tambor; preparar os nervos para um esforço; fazer algo sem trégua; de uma só vez; fazer um esforço vigoroso para terminar algo de uma só vez; prosseguir até o fim sem trégua; despertar o espírito com a batida do tambor; tomar coragem com ambas as mãos; o Zuo Zhuan, Duque Zhuang, 庄公, Ano 10, afirma: ``Na guerra, a coragem é fundamental. Um toque de tambor desperta o espírito, um segundo o enfraquece e um terceiro o exaure.''}
  \seealsoref{庄公}{zhuang1 gong1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一模一样}{1,14,1,10}{⼀,⽊,⼀,⽊}
  \begin{Phonetics}{一模一样}{yi4mu2-yi2yang4}[][HSK 6]
    \definition{expr.}{tão parecidos quanto duas ervilhas; ser exatamente iguais; muito parecido, a mesma aparência}
  \synonymref{大同小异}{da4tong2-xiao3yi4}
  \synonymref{一成不变}{yi4cheng2-bu2bian4}
  \antonymref{截然不同}{jie2ran2-bu4tong2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{一瞬间}{1,17,7}{⼀,⽬,⾨}
  \begin{Phonetics}{一瞬间}{yi2shun4jian1}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{instante; fração de segundo; um instante; num piscar de olhos, o tempo passa muito depressa; esta expressão é usada para descrever um período de tempo extremamente curto}
  \synonymref{一刹那}{yi2cha4na4}
  \antonymref{一辈子}{yi2bei4zi5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 乙 %%%%%%%%%%
\subsection*{乙}\addcontentsline{loh}{figure}{乙}

\begin{Entry}{乙}{1}{⼄}[Kangxi 5]
  \begin{Phonetics}{乙}{yi3}[][HSK 5]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Yi}
    \definition{num.}{segundo}
    \definition{s.}{o segundo lugar do Tian Gan | uma nota da escala em Gongchepu (工尺谱); nível superior na música tradicional chinesa}
  \seealsoref{工尺谱}{gong1 che3 pu3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

