%%%
%%% 9画
%%%
\section*{9画}\addcontentsline{toc}{section}{9画}\addcontentsline{loh}{figure}{\#\#\#\# 9画}

%%%%%%%%%% 临 %%%%%%%%%%
\subsection*{临}\addcontentsline{loh}{figure}{临}

\begin{Entry}{临}{9}{⼁}
  \begin{Phonetics}{临}{lin2}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Lin}
    \definition{adv.}{pouco antes; prestes a; no ponto de; indica que uma ação está prestes a ocorrer}
    \definition{v.}{encarar; enfrentar; aproximar-se | chegar; estar presente | copiar (um modelo de caligrafia ou pintura); traçar sobre as palavras ou figuras | olhar de cima para baixo | ir de cima para baixo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{临床}{9,7}{⼁,⼴}
  \begin{Phonetics}{临床}{lin2chuang2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{praticar medicina clínica; atender diretamente os pacientes}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{临时}{9,7}{⼁,⽇}
  \begin{Phonetics}{临时}{lin2shi2}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{temporário; provisório; por um breve período}
    \definition{adv.}{no momento em que algo acontece (quando as coisas dão errado)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{临近}{9,7}{⼁,⾡}
  \begin{Phonetics}{临近}{lin2jin4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{aproximar-se; estar perto de}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{临街}{9,12}{⼁,⾏}
  \begin{Phonetics}{临街}{lin2jie1}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{de frente para a rua; encostado na rua}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 举 %%%%%%%%%%
\subsection*{举}\addcontentsline{loh}{figure}{举}

\begin{Entry}{举}{9}{⼂}
  \begin{Phonetics}{举}{ju3}[][HSK 2]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Ju}
    \definition{adj.}{inteiro; completo}
    \definition{s.}{ato; ação; movimento; comportamento | (nas dinastias Ming e Qing) candidato aprovado nos exames imperiais a nível provincial}
    \definition{v.}{levantar; erguer; sustentar | começar; iniciar; surgir | eleger; escolher; recomendar; selecionar | citar; enumerar; propor; revelar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{举一反三}{9,1,4,3}{⼂,⼀,⼜,⼀}
  \begin{Phonetics}{举一反三}{ju3yi1-fan3san1}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{aprender por analogia; inferir outras coisas a partir de um fato; aprender muitas coisas por analogia a partir de uma única coisa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{举办}{9,4}{⼂,⼒}
  \begin{Phonetics}{举办}{ju3ban4}[][HSK 3]
    \definition{v.}{conduzir; organizar; realizar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{举手}{9,4}{⼂,⼿}
  \begin{Phonetics}{举手}{ju3 shou3}[][HSK 2]
    \definition{v.}{levantar a mão ou as mãos; levantar a mão para sinalizar ou responder a uma pergunta}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{举止}{9,4}{⼂,⽌}
  \begin{Phonetics}{举止}{ju3zhi3}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{maneira; comportamento; porte; postura; refere"-se à postura e ao comportamento}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{举世无双}{9,5,4,4}{⼂,⼀,⽆,⼜}
  \begin{Phonetics}{举世无双}{ju3shi4-wu2shuang1}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Inigualável no mundo.''; inigualável; incomparável; sem igual; único; número um do mundo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{举世闻名}{9,5,9,6}{⼂,⼀,⾨,⼝}
  \begin{Phonetics}{举世闻名}{ju3shi4-wen2ming2}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``De renome mundial.''; mundialmente famoso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{举世瞩目}{9,5,17,5}{⼂,⼀,⽬,⽬}
  \begin{Phonetics}{举世瞩目}{ju3shi4-zhu3mu4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``De renome mundial.''; atrair a atenção mundial; tornar-se o centro das atenções mundiais; o mundo inteiro está assistindo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{举动}{9,6}{⼂,⼒}
  \begin{Phonetics}{举动}{ju3dong4}[][HSK 5]
    \definition{s.}{ato; atividade; movimento; ação}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{举行}{9,6}{⼂,⾏}
  \begin{Phonetics}{举行}{ju3xing2}[][HSK 2]
    \definition{v.}{realizar (uma reunião, cerimônia, etc.); realizar (atividades formais ou solenes)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{举报}{9,7}{⼂,⼿}
  \begin{Phonetics}{举报}{ju3bao4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{relatar; denunciar}[我决定举报不法行为。===Decidi denunciar as atividades ilegais.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{举例}{9,8}{⼂,⼈}
  \begin{Phonetics}{举例}{ju3/li4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{dar um exemplo; citar um caso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{举重}{9,9}{⼂,⾥}
  \begin{Phonetics}{举重}{ju3zhong4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{levantamento de peso}
    \definition{v.}{levantar pesos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{举措}{9,11}{⼂,⼿}
  \begin{Phonetics}{举措}{ju3cuo4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{mover; agir; medir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 亭 %%%%%%%%%%
\subsection*{亭}\addcontentsline{loh}{figure}{亭}

\begin{Entry}{亭}{9}{⼇}
  \begin{Phonetics}{亭}{ting2}
    \definition{s.}{pavilhão | cabine | quiosque}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 亮 %%%%%%%%%%
\subsection*{亮}\addcontentsline{loh}{figure}{亮}

\begin{Entry}{亮}{9}{⼇}
  \begin{Phonetics}{亮}{liang4}[][HSK 2]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Lian}
    \definition{adj.}{brilhante; claro | alto e claro; retumbante | esclarecido; aberto e claro}
    \definition{s.}{luz}
    \definition{v.}{iluminar; clarear; brilhar | elevar a voz; ressoar; tornar o som mais alto | revelar; mostrar; aparecer; exibir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亮丽}{9,7}{⼇,⼀}
  \begin{Phonetics}{亮丽}{liang2li2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{brilhante e bonito | belo; gracioso}
  \seealsoref{靓丽}{liang4li4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亮点}{9,9}{⼇,⽕}
  \begin{Phonetics}{亮点}{liang4dian3}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{destaque; ponto alto; mérito; algo que vale a pena mencionar; pontos que emitem luz | mérito; ponto final; um mérito excepcional; uma metáfora para uma pessoa ou coisa bela, louvável e que chama a atenção}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亮相}{9,9}{⼇,⽬}
  \begin{Phonetics}{亮相}{liang4/xiang4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{fazer pose (ópera chinesa); nas apresentações tradicionais de ópera chinesa, certos personagens às vezes assumem uma breve pose estática ao entrar ou sair do palco, ou ao final de uma dança, para transmitir seu estado mental | expressar as próprias opiniões; declarar a própria posição; metaforicamente, significa expressar abertamente as próprias opiniões | fazer sua estreia; fazer uma aparição; metaforicamente, significa fazer uma aparição ou apresentação pública}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 亲 %%%%%%%%%%
\subsection*{亲}\addcontentsline{loh}{figure}{亲}

\begin{Entry}{亲}{9}{⼇}
  \begin{Phonetics}{亲}{qin1}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{parente próximo; relacionado por sangue; de parentesco consanguíneo; parente consanguíneo mais próximo | querido; próximo; íntimo; relações próximas entre pessoas; sentimentos profundos | em si mesmo; pessoalmente}
    \definition[位]{s.}{pais; refere"-se aos pais; também se refere apenas ao pai ou à mãe | parente; refere"-se a pessoas que são relacionadas por sangue ou casamento| casal; casamento; refere"-se ao casamento ou relacionamento conjugal | noiva; refere"-se especificamente à noiva}
    \definition{v.}{beijar | (países, partidos, etc.) a favor de; apoiar; estar perto de}
  \antonymref{疏}{shu1}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{亲}{qing4}
    \definition{s.}{parentes por afinidade; parentes por casamento}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亲人}{9,2}{⼇,⼈}
  \begin{Phonetics}{亲人}{qin1ren2}[][HSK 3]
    \definition[个,位]{s.}{um membro da família; os pais, o cônjuge, os filhos, etc.; refere"-se a parentes ou cônjuges | queridos; entes queridos; aqueles queridos para alguém; uma metáfora para pessoas que têm um relacionamento próximo e sentimentos profundos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亲切}{9,4}{⼇,⼑}
  \begin{Phonetics}{亲切}{qin1qie4}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{gentil; cordial; cheio de sinceridade e cuidado, fazendo com que as pessoas se sintam acolhidas e acessíveis | próximo; íntimo; por familiaridade e afeição}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亲友}{9,4}{⼇,⼜}
  \begin{Phonetics}{亲友}{qin1you3}[][HSK 7-9]
    \definition[位,个]{s.}{amigos e parentes; parentes próximos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亲手}{9,4}{⼇,⼿}
  \begin{Phonetics}{亲手}{qin1shou3}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{si mesmo; pessoalmente; com as próprias mãos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亲生}{9,5}{⼇,⽣}
  \begin{Phonetics}{亲生}{qin1sheng1}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{próprio; biológico (filhos, pais); aquelas que dão à luz a si mesmas ou têm filhos próprios}
    \definition{v.}{ser filho biológico de alguém (ou seja, não adotado)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亲自}{9,6}{⼇,⾃}
  \begin{Phonetics}{亲自}{qin1zi4}[][HSK 3]
    \definition{adv.}{pessoalmente; em pessoa; si mesmo; fazer algo diretamente por si mesmo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亲身}{9,7}{⼇,⾝}
  \begin{Phonetics}{亲身}{qin1shen1}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{pessoal; em primeira mão}
    \definition{adv.}{pessoalmente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亲近}{9,7}{⼇,⾡}
  \begin{Phonetics}{亲近}{qin1jin4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{íntimo e próximo}
    \definition{v.}{ser próximo de; ter intimidade com}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亲和力}{9,8,2}{⼇,⼝,⼒}
  \begin{Phonetics}{亲和力}{qin1he2li4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{afinidade; as forças que interagem quando duas ou mais substâncias se combinam para formar um composto | amabilidade; sociabilidade; forte atração; metaforicamente falando, refere"-se a uma força que faz as pessoas se sentirem confortáveis, amigáveis e dispostas a se aproximar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亲朋好友}{9,8,6,4}{⼇,⽉,⼥,⼜}
  \begin{Phonetics}{亲朋好友}{qin1peng2-hao3you3}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{``Amigos e familiares.''; amigos e família; parentes e amigos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亲热}{9,10}{⼇,⽕}
  \begin{Phonetics}{亲热}{qin1re4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{afetuoso; íntimo; caloroso; íntimo e acolhedor}
    \definition{v.}{comportar-se afetuosamente; demonstrar intimidade e entusiasmo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亲爱}{9,10}{⼇,⽖}
  \begin{Phonetics}{亲爱}{qin1'ai4}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{querido; amado; termo carinhoso que expressa intimidade e afeto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亲密}{9,11}{⼇,⼧}
  \begin{Phonetics}{亲密}{qin1mi4}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{próximo; íntimo; relacionamento afetuoso e próximo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亲情}{9,11}{⼇,⼼}
  \begin{Phonetics}{亲情}{qin1qing2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{afeto; laços familiares; vínculo emocional entre membros da família; o afeto entre membros da família}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亲戚}{9,11}{⼇,⼽}
  \begin{Phonetics}{亲戚}{qin1qi5}[][HSK 7-9]
    \definition[门,个,位]{s.}{parentes; pessoas com laços matrimoniais ou consanguíneos em sua própria família}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亲眼}{9,11}{⼇,⽬}
  \begin{Phonetics}{亲眼}{qin1yan3}[][HSK 6]
    \definition{adv.}{pessoalmente; com os próprios olhos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{亲属}{9,12}{⼇,⼫}
  \begin{Phonetics}{亲属}{qin1shu3}[][HSK 6]
    \definition{s.}{parentes; cognatos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 侵 %%%%%%%%%%
\subsection*{侵}\addcontentsline{loh}{figure}{侵}

\begin{Entry}{侵}{9}{⼈}
  \begin{Phonetics}{侵}{qin1}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Qin}
    \definition{prep.}{aproximando-se; aproximar}
    \definition{v.}{invadir; intrometer"-se em; infringir | aproximar"-se (amanhecer)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{侵入}{9,2}{⼈,⼊}
  \begin{Phonetics}{侵入}{qin1ru4}
    \definition{v.}{invadir; intrometer-se em; fazer incursões em; (o inimigo) entra no território; (coisas estranhas ou nocivas) entram no interior}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{侵占}{9,5}{⼈,⼘}
  \begin{Phonetics}{侵占}{qin1zhan4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{ocupar à força; tomar posse ilegal da propriedade alheia | invadir e ocupar o território de outro país; ocupar o território de outro país por meio de agressão}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{侵犯}{9,5}{⼈,⽝}
  \begin{Phonetics}{侵犯}{qin1fan4}[][HSK 6]
    \definition{v.}{violar; invadir; infringir; interferência ilegal com terceiros e violação de seus direitos | violar; fazer incursões; invadir o território de outro país}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{侵权}{9,6}{⼈,⽊}
  \begin{Phonetics}{侵权}{qin1quan2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{infração}
    \definition{v.}{infringir os direitos de}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{侵害}{9,10}{⼈,⼧}
  \begin{Phonetics}{侵害}{qin1hai4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{prejudicar; violar; infringir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{侵略}{9,11}{⼈,⽥}
  \begin{Phonetics}{侵略}{qin1lve4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{invadir; agredir; violar o território e a soberania de outro país por meio de invasão armada, interferência política ou infiltração econômica e cultural, prejudicando assim os interesses desse outro país}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 便 %%%%%%%%%%
\subsection*{便}\addcontentsline{loh}{figure}{便}

\begin{Entry}{便}{9}{⼈}
  \begin{Phonetics}{便}{bian4}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{prático; conveniente | simples; comum; informal}
    \definition{adv.}{então; apenas no caso de; mesmo significado e uso de 就}
    \definition{conj.}{mesmo que; expressa uma concessão hipotética}
    \definition{s.}{facilidade; conveniência; o momento certo; a oportunidade | fezes ou urina}
    \definition{v.}{aliviar"-se; excretar fezes e urina}
  \seealsoref{就}{jiu4}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{便}{pian2}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Pian}
    \definition{adj.}{silencioso e confortável}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{便于}{9,3}{⼈,⼆}
  \begin{Phonetics}{便于}{bian4yu2}[][HSK 5]
    \definition{v.}{ser fácil para; ser conveniente para (algo ou fazer algo)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{便利}{9,7}{⼈,⼑}
  \begin{Phonetics}{便利}{bian4li4}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{fácil; conveniente}
    \definition{s.}{facilidade; conveniência; coisas ou condições convenientes}
    \definition{v.}{facilitar; fornecer ajuda para que os outros se sintam confortáveis}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{便利店}{9,7,8}{⼈,⼑,⼴}
  \begin{Phonetics}{便利店}{bian4li4dian4}[][HSK 7-9]
    \definition[个,家]{s.}{loja de conveniência; pequenas lojas de varejo localizadas em áreas residenciais para a conveniência dos moradores}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{便条}{9,7}{⼈,⽊}
  \begin{Phonetics}{便条}{bian4tiao2}[][HSK 5]
    \definition[张,个]{s.}{nota ou mensagem informal; geralmente uma mensagem ou notificação}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{便饭}{9,7}{⼈,⾷}
  \begin{Phonetics}{便饭}{bian4fan4}[][HSK 7-9]
    \definition[顿]{s.}{refeição comum; refeição simples}
    \definition{v.}{fazer uma refeição leve}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{便函}{9,8}{⼈,⼐}
  \begin{Phonetics}{便函}{bian4han2}
    \definition{s.}{carta informal enviada por uma organização}
  \antonymref{公函}{gong1han2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{便宜}{9,8}{⼈,⼧}
  \begin{Phonetics}{便宜}{bian4yi2}
    \definition{adj.}{prático; conveniente; adequado}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{便宜}{pian2yi5}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{barato; acessível}
    \definition[个,份,件]{s.}{vantagem em algum aspecto | ganho; lucro; vantagem; benefício indevido}
    \definition{v.}{deixar alguém escapar impune; obter algum benefício}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{便是}{9,9}{⼈,⽇}
  \begin{Phonetics}{便是}{bian4shi4}[][HSK 6]
    \definition{adv.}{exatamente; precisamente; para expressar afirmação ou ênfase}
    \definition{conj.}{mesmo; mesmo que; usado para introduzir um caso extremo hipotético, enfatizando que o mesmo resultado ocorreria em circunstâncias tão extremas, sem mencionar circunstâncias normais; você também pode usar 即便是}
    \definition{part.}{usada no final de uma frase para expressar afirmação}
  \seealsoref{即便是}{ji2bian4shi4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{便捷}{9,11}{⼈,⼿}
  \begin{Phonetics}{便捷}{bian4jie2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{fácil; conveniente; direto e simples; direto e conveniente | ligeiro; ágil}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{便道}{9,12}{⼈,⾡}
  \begin{Phonetics}{便道}{bian4dao4}[][HSK 7-9]
    \definition[条]{s.}{atalho | pavimento; calçada | estrada improvisada; estrada temporária}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 促 %%%%%%%%%%
\subsection*{促}\addcontentsline{loh}{figure}{促}

\begin{Entry}{促}{9}{⼈}
  \begin{Phonetics}{促}{cu4}
    \definition{adj.}{curto; apressado; urgente}
    \definition{v.}{urgir; promover | estar perto de; estar perto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{促成}{9,6}{⼈,⼽}
  \begin{Phonetics}{促成}{cu4cheng2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{facilitar; ajudar a concretizar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{促进}{9,7}{⼈,⾡}
  \begin{Phonetics}{促进}{cu4jin4}[][HSK 4]
    \definition{v.}{impulsionar; promover; avançar; incentivar o desenvolvimento}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{促使}{9,8}{⼈,⼈}
  \begin{Phonetics}{促使}{cu4shi3}[][HSK 4]
    \definition{v.}{incitar; estimular; impelir; causar; provocar uma mudança em alguém ou em algo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{促销}{9,12}{⼈,⾦}
  \begin{Phonetics}{促销}{cu4xiao1}[][HSK 4]
    \definition{v.}{promover vendas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 俄 %%%%%%%%%%
\subsection*{俄}\addcontentsline{loh}{figure}{俄}

\begin{Entry}{俄}{9}{⼈}
  \begin{Phonetics}{俄}{e2}
    \definition*{s.}{Rússia, abreviação de 俄罗斯}
    \definition{adv.}{muito em breve; em breve; de repente}
  \seealsoref{俄罗斯}{e2luo2si1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{俄罗斯}{9,8,12}{⼈,⽹,⽄}
  \begin{Phonetics}{俄罗斯}{e2luo2si1}
    \definition*{s.}{Rússia}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{俄罗斯人}{9,8,12,2}{⼈,⽹,⽄,⼈}
  \begin{Phonetics}{俄罗斯人}{e2luo2si1ren2}
    \definition{s.}{russo | pessoa ou povo da Rússia}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{俄语}{9,9}{⼈,⾔}
  \begin{Phonetics}{俄语}{e2yu3}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{russo; língua russa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 俊 %%%%%%%%%%
\subsection*{俊}\addcontentsline{loh}{figure}{俊}

\begin{Entry}{俊}{9}{⼈}
  \begin{Phonetics}{俊}{jun4}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Jun}
    \definition{adj.}{bonito; lindo; encantador; atraente; delicado e bonito | talentoso; inteligente; brilhante; excepcional; excepcionalmente inteligente}
    \definition{s.}{uma pessoa de talento excepcional; pessoas com inteligência excepcional}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{俊俏}{9,9}{⼈,⼈}
  \begin{Phonetics}{俊俏}{jun4qiao4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{Coloquial: bonito e encantador}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 俘 %%%%%%%%%%
\subsection*{俘}\addcontentsline{loh}{figure}{俘}

\begin{Entry}{俘}{9}{⼈}
  \begin{Phonetics}{俘}{fu2}
    \definition{s.}{prisioneiro de guerra; cativo}
    \definition{v.}{capturar; fazer prisioneiro | fazer prisioneiro de guerra}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{俘虏}{9,8}{⼈,⾌}
  \begin{Phonetics}{俘虏}{fu2lu3}[][HSK 7-9]
    \definition[个,名,批,群]{s.}{cativo; prisioneiro de guerra; inimigos capturados durante a batalha}
    \definition{v.}{capturar (um inimigo) durante o combate; fazer prisioneiro; capturar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{俘获}{9,10}{⼈,⾋}
  \begin{Phonetics}{俘获}{fu2huo4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{Física: captura; aprisionamento}[中子俘获===Captura de nêutrons]
    \definition{v.}{capturar; apreender}[军队成功俘获敌方指挥官。===O exército conseguiu capturar o comandante inimigo.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 保 %%%%%%%%%%
\subsection*{保}\addcontentsline{loh}{figure}{保}

\begin{Entry}{保}{9}{⼈}
  \begin{Phonetics}{保}{bao3}[][HSK 3]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Bao}
    \definition{s.}{fiador; babá ou responsável pela guarda de crianças | oficial responsável; sistema administrativo; unidade administrativa do antigo registro civil}
    \definition{v.}{defender; proteger | manter; preservar; conservar em boas condições | assegurar; garantir | ser fiador de alguém}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保卫}{9,3}{⼈,⼙}
  \begin{Phonetics}{保卫}{bao3wei4}[][HSK 5]
    \definition{v.}{defender; proteger; salvaguardar; proteger"-se de ser violado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保存}{9,6}{⼈,⼦}
  \begin{Phonetics}{保存}{bao3cun2}[][HSK 3]
    \definition{v.}{salvar; preservar; conservar; manter a existência com ênfase em que as coisas, as propriedades, os significados, os estilos, etc. não sofram perdas ou mudanças | (computação) salvar (um arquivo, etc.)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保守}{9,6}{⼈,⼧}
  \begin{Phonetics}{保守}{bao3shou3}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{retrógrado; conservador; pensamentos e conceitos que são retrógrados e não conseguem acompanhar o desenvolvimento da situação}
    \definition{v.}{manter; guardar; evitar perder}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保安}{9,6}{⼈,⼧}
  \begin{Phonetics}{保安}{bao3'an1}[][HSK 3]
    \definition[个,位,名]{s.}{guarda de segurança; segurança}
    \definition{v.}{proteger; manter em segurança; defender a segurança social | garantir a segurança; proteger a segurança dos trabalhadores e prevenir acidentes durante o processo de produção}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保佑}{9,7}{⼈,⼈}
  \begin{Phonetics}{保佑}{bao3you4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{benção}[他希望神明保佑。===Ele espera a bênção de Deus.]
    \definition{v.}{abençoar e proteger; superstição, refere"-se à proteção e ajuda dos deuses}[神保佑我今天顺利。===Deus me abençoe hoje.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保护}{9,7}{⼈,⼿}
  \begin{Phonetics}{保护}{bao3hu4}[][HSK 3]
    \definition{v.}{proteger, guardar, cuidar; salvaguardar; cuidar ao máximo, para que não seja danificado, referindo"-se principalmente a coisas concretas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保护区}{9,7,4}{⼈,⼿,⼖}
  \begin{Phonetics}{保护区}{bao3hu4qu1}
    \definition[个,片]{s.}{zona de proteção | área de preservação; reserva natural}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保护主义}{9,7,5,3}{⼈,⼿,⼂,⼂}
  \begin{Phonetics}{保护主义}{bao3hu4zhu3yi4}
    \definition{s.}{protecionismo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保护色}{9,7,6}{⼈,⼿,⾊}
  \begin{Phonetics}{保护色}{bao3hu4se4}
    \definition{s.}{camuflagem | coloração protetora}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保护剂}{9,7,8}{⼈,⼿,⼑}
  \begin{Phonetics}{保护剂}{bao3hu4ji4}
    \definition{s.}{agente protetor; protetor}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保护国}{9,7,8}{⼈,⼿,⼞}
  \begin{Phonetics}{保护国}{bao3hu4guo2}
    \definition{s.}{protetorado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保护性}{9,7,8}{⼈,⼿,⼼}
  \begin{Phonetics}{保护性}{bao3hu4xing4}
    \definition{s.}{proteção; protetor}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保护物}{9,7,8}{⼈,⼿,⽜}
  \begin{Phonetics}{保护物}{bao3hu4 wu4}
    \definition{s.}{protetor}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保护者}{9,7,8}{⼈,⼿,⽼}
  \begin{Phonetics}{保护者}{bao3hu4zhe3}
    \definition{s.}{protetor | segurador}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保护神}{9,7,9}{⼈,⼿,⽰}
  \begin{Phonetics}{保护神}{bao3hu4shen2}
    \definition{s.}{anjo da guarda | santo patrono}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保证}{9,7}{⼈,⾔}
  \begin{Phonetics}{保证}{bao3zheng4}[][HSK 3]
    \definition[种,份]{s.}{compromisso; garantia; caução; aval; condições ou coisas que garantem a realização de algo}
    \definition{v.}{prometer; garantir; assegurar; certamente concluir algo; garantir que determinados padrões e requisitos sejam alcançados}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保姆}{9,8}{⼈,⼥}
  \begin{Phonetics}{保姆}{bao3mu3}[][HSK 7-9]
    \definition[位,名,个]{s.}{babá; mulheres empregadas como cuidadoras de crianças ou empregadas domésticas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保质期}{9,8,12}{⼈,⾙,⽉}
  \begin{Phonetics}{保质期}{bao3zhi4qi1}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{data de validade; data de uso (em alimentos); período durante o qual os alimentos pré-embalados mantêm a sua qualidade nas condições de armazenamento especificadas no rótulo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保亭}{9,9}{⼈,⼇}
  \begin{Phonetics}{保亭}{bao3ting2}
    \definition*{s.}{Condado autônomo de Li e Miao, Hainan}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保修}{9,9}{⼈,⼈}
  \begin{Phonetics}{保修}{bao3xiu1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{garantir que a loja ou fábrica forneça serviço de reparo gratuito dentro de um determinado período de tempo; refere"-se ao reparo gratuito de mercadorias pela unidade de vendas ou pelo fabricante, de acordo com os regulamentos, após a venda das mercadorias | manter; manter em bom estado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保养}{9,9}{⼈,⼋}
  \begin{Phonetics}{保养}{bao3yang3}[][HSK 5]
    \definition{v.}{preservar; cuidar bem (ou conservar) da saúde |  fazer manutenção; conservar; manter; manter em bom estado de conservação}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保持}{9,9}{⼈,⼿}
  \begin{Phonetics}{保持}{bao3chi2}[][HSK 3]
    \definition{v.}{manter; conservar; reter; preservar; manter um determinado estado, para que não desapareça ou não se altere}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保重}{9,9}{⼈,⾥}
  \begin{Phonetics}{保重}{bao3zhong4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{cuidar de si mesmo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保险}{9,9}{⼈,⾩}
  \begin{Phonetics}{保险}{bao3xian3}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{seguro; pode ficar tranquilo}
    \definition[个,份,种]{s.}{seguro; um tipo de seguro comercial que garante que o segurado receba uma indenização em caso de prejuízo}
    \definition{v.}{ter certeza; estar obrigado a; garantir que algo aconteça (o que as pessoas desejam)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保健}{9,10}{⼈,⼈}
  \begin{Phonetics}{保健}{bao3jian4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{cuidados de saúde; proteção da saúde}
    \definition{v.}{cuidar da sua saúde; proteger sua saúde}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保留}{9,10}{⼈,⽥}
  \begin{Phonetics}{保留}{bao3liu2}[][HSK 3]
    \definition{v.}{manter; continuar a ter; manter o estado original inalterado | conter; reter; deixar ficar; não tirar | reservar; colocar os direitos, opiniões, etc. de lado, não exercê-los ou expressá-los por enquanto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保密}{9,11}{⼈,⼧}
  \begin{Phonetics}{保密}{bao3/mi4}[][HSK 4]
    \definition{v.+compl.}{manter segredo; manter algo em segredo; manter a confidencialidade}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保暖}{9,13}{⼈,⽇}
  \begin{Phonetics}{保暖}{bao3/nuan3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{manter"-se aquecido; ficar aquecido}[保暖能防感冒。===Manter"-se aquecido pode prevenir resfriados.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保障}{9,13}{⼈,⾩}
  \begin{Phonetics}{保障}{bao3zhang4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{segurança; garantia; coisas que podem fornecer proteção}
    \definition{v.}{proteger; salvaguardar; proteger contra violação e destruição | assegurar; garantir; prometer; garantir que não ocorrerá acidentes}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保管}{9,14}{⼈,⽵}
  \begin{Phonetics}{保管}{bao3guan3}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{certamente; expressa confiança}
    \definition{s.}{gerente; almoxarife; lojista; pessoas que realizam trabalho de custódia}
    \definition{v.}{cuidar de; ser responsável por}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{保鲜}{9,14}{⼈,⿂}
  \begin{Phonetics}{保鲜}{bao3xian1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{manter fresco; preservar o frescor}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 信 %%%%%%%%%%
\subsection*{信}\addcontentsline{loh}{figure}{信}

\begin{Entry}{信}{9}{⼈}
  \begin{Phonetics}{信}{xin4}[][HSK 2,3]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Xin}
    \definition{adj.}{verdade}
    \definition[封,个,张]{s.}{carta; correio | mensagem; notícia; informação | sinal; evidência | confiança; fé; crédito | detonador (de bombas, etc.) | arsênico}
    \definition{v.}{acreditar; fazer um balanço; dar crédito | deixar à vontade; deixar à mercê; deixar ao acaso | professar fé em; acreditar em}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{信心}{9,4}{⼈,⼼}
  \begin{Phonetics}{信心}{xin4xin1}[][HSK 2]
    \definition[个]{s.}{confiança; fé (em alguém ou algo); a crença de que os desejos se tornarão realidade}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{信号}{9,5}{⼈,⼝}
  \begin{Phonetics}{信号}{xin4hao4}[][HSK 2]
    \definition[个,道]{s.}{sinal; luz, ondas de rádio, som, movimento, etc. usados para transmitir mensagens ou comandos | ponte de sinalização; marcação para chamar a atenção, ajudar na identificação e na memória}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{信号灯}{9,5,6}{⼈,⼝,⽕}
  \begin{Phonetics}{信号灯}{xin4hao4deng1}
    \definition[盏]{s.}{lâmpada de sinalização; semáforo | luz de sinalização}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{信用}{9,5}{⼈,⽤}
  \begin{Phonetics}{信用}{xin4yong4}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{crédito; não é necessária nenhuma garantia material e o dinheiro pode ser reembolsado no prazo}
    \definition[些]{s.}{crédito; confiabilidade; a confiança que você ganha ao fazer o que prometeu | crédito; uma relação de empréstimo-pagamento ou situação em que o empréstimo é condicionado ao pagamento; uma situação em que um banco empresta dinheiro temporariamente a um cliente e este posteriormente devolve o dinheiro ao banco}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{信用卡}{9,5,5}{⼈,⽤,⼘}
  \begin{Phonetics}{信用卡}{xin4yong4ka3}[][HSK 2]
    \definition[张]{s.}{cartão de crédito; moeda eletrônica emitida por um banco ou outra instituição especializada para consumidores; os titulares do cartão podem usá-lo para sacar dinheiro ou fazer compras de acordo com os regulamentos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{信仰}{9,6}{⼈,⼈}
  \begin{Phonetics}{信仰}{xin4yang3}[][HSK 6]
    \definition[种]{s.}{crença; religião; refere"-se à ideia de acreditar, adorar e tomar algo como padrão e guia para palavras e ações}
    \definition{v.}{acreditar; crer em; acreditar e adorar uma determinada religião ou doutrina e tomá"-la como guia para palavras e ações}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{信任}{9,6}{⼈,⼈}
  \begin{Phonetics}{信任}{xin4ren4}[][HSK 3]
    \definition{s.}{confiança; um estado mental positivo e conexão emocional}
    \definition{v.}{confiar; ter confiança em; acreditar e ousar confiar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{信访}{9,6}{⼈,⾔}
  \begin{Phonetics}{信访}{xin4fang3}
    \definition{s.}{carta de reclamação | carta de petição}
  \seealsoref{上访}{shang4fang3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{信念}{9,8}{⼈,⼼}
  \begin{Phonetics}{信念}{xin4nian4}[][HSK 5]
    \definition[个,种]{s.}{fé; crença; convicção; concepções consideradas corretas e acreditadas com convicção}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{信经}{9,8}{⼈,⽷}
  \begin{Phonetics}{信经}{xin4jing1}
    \definition[个]{s.}{crença | credo (seção da missa católica)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{信封}{9,9}{⼈,⼨}
  \begin{Phonetics}{信封}{xin4feng1}[][HSK 3]
    \definition[个,封]{s.}{envelope para cartas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{信息}{9,10}{⼈,⼼}
  \begin{Phonetics}{信息}{xin4xi1}[][HSK 2]
    \definition[个,条,段,些]{s.}{notícias; informações; as últimas notícias sobre alguém ou alguma coisa | mensagem; informação; na teoria da informação, uma mensagem transmitida usando símbolos, cujo conteúdo é desconhecido pelo receptor}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{信箱}{9,15}{⼈,⾋}
  \begin{Phonetics}{信箱}{xin4xiang1}[][HSK 5]
    \definition{s.}{caixa de correio; caixa postal instalada pelos correios para que as pessoas possam depositar cartas | caixa postal; caixas com números, localizadas nos correios, que podem ser alugadas para receber correspondência; chamadas de caixas postais exclusivas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 俩 %%%%%%%%%%
\subsection*{俩}\addcontentsline{loh}{figure}{俩}

\begin{Entry}{俩}{9}{⼈}
  \begin{Phonetics}{俩}{lia3}[][HSK 4]
    \definition{num.}{ambos; dois; contração de 两个 | alguns; vários; refere"-se a um pequeno número}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{俩钱}{9,10}{⼈,⾦}
  \begin{Phonetics}{俩钱}{lia3qian2}
    \definition{s.}{uma pequena quantia de dinheiro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 俭 %%%%%%%%%%
\subsection*{俭}\addcontentsline{loh}{figure}{俭}

\begin{Entry}{俭}{9}{⼈}
  \begin{Phonetics}{俭}{jian3}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Jian}
    \definition{adj.}{econômico; frugal | querendo; faltando; curto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{俭省}{9,9}{⼈,⽬}
  \begin{Phonetics}{俭省}{jian3sheng3}
    \definition{adj.}{econômico}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 修 %%%%%%%%%%
\subsection*{修}\addcontentsline{loh}{figure}{修}

\begin{Entry}{修}{9}{⼈}
  \begin{Phonetics}{修}{xiu1}[][HSK 3]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Xiu}
    \definition{adj.}{comprido; alto e esbelto}
    \definition{s.}{revisionismo}
    \definition{v.}{embelezar; decorar | consertar; reparar; reformar | escrever; redigir; compilar | estudar; cultivar; aprender e praticar para aperfeiçoar ou melhorar (o caráter e o conhecimento) | construir; edificar | cortar ou aparar, para deixar bonito e arrumado | dedicar-se à prática da religião}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{修车}{9,4}{⼈,⾞}
  \begin{Phonetics}{修车}{xiu1che1}[][HSK 6]
    \definition{v.}{consertar uma bicicleta (carro etc.)}[我打算明天去修车。===Pretendo consertar meu carro amanhã.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{修改}{9,7}{⼈,⽁}
  \begin{Phonetics}{修改}{xiu1gai3}[][HSK 3]
    \definition{v.}{revisar; retocar; corrigir erros e falhas em artigos, planos, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{修建}{9,8}{⼈,⼵}
  \begin{Phonetics}{修建}{xiu1jian4}[][HSK 5]
    \definition{v.}{construir; erguer; animar; edificar; construir com tijolos, telhas, madeira, cimento, areia, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{修规}{9,8}{⼈,⾒}
  \begin{Phonetics}{修规}{xiu1gui1}
    \definition{s.}{plano de construção}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{修养}{9,9}{⼈,⼋}
  \begin{Phonetics}{修养}{xiu1yang3}[][HSK 5]
    \definition[种]{s.}{treinamento; domínio; realização; refere"-se a um determinado nível em termos de teoria, conhecimento, arte, pensamento, etc. | auto"-cultivo; refere"-se à atitude e ao comportamento cultivados ao longo do tempo, em conformidade com as exigências sociais}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{修复}{9,9}{⼈,⼢}
  \begin{Phonetics}{修复}{xiu1fu4}[][HSK 5]
    \definition{v.}{reparar; restaurar; renovar | reparar; melhorar e restaurar (o relacionamento)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{修理}{9,11}{⼈,⽟}
  \begin{Phonetics}{修理}{xiu1li3}[][HSK 4]
    \definition{v.}{consertar; reparar; restaurar algo danificado à sua forma ou função original | aparar; podar; cortar com tesouras e outras ferramentas para deixar árvores, flores, cabelos, etc. arrumados | culpar; punir; criticar ou punir uma pessoa para mostrar que ela está errada}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 养 %%%%%%%%%%
\subsection*{养}\addcontentsline{loh}{figure}{养}

\begin{Entry}{养}{9}{⼋}
  \begin{Phonetics}{养}{yang3}[][HSK 2]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Yang}
    \definition{adj.}{adotivo; órfão; adotado; não biológico}
    \definition{s.}{qualidade; (caráter moral, desempenho acadêmico, etc.) boas qualidades}
    \definition{v.}{apoiar; prover; fornecer dinheiro e materiais necessários para viver | aumentar; manter; crescer; alimentar os animais e cuidar de suas vidas para que possam crescer | dar à luz | formar; adquirir; cultivar | descansar; curar; convalescer; recuperar a saúde | manter; manter em bom estado | deixar (o cabelo) crescer | ajudar; apoiar | cultivar (plantações ou flores)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{养分}{9,4}{⼋,⼑}
  \begin{Phonetics}{养分}{yang3fen4}
    \definition{s.}{nutriente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{养成}{9,6}{⼋,⼽}
  \begin{Phonetics}{养成}{yang3cheng2}[][HSK 4]
    \definition{v.}{cultivar; desenvolver; cultivar para formar; nutrir para crescer}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{养老}{9,6}{⼋,⽼}
  \begin{Phonetics}{养老}{yang3 lao3}[][HSK 6]
    \definition{v.}{prover assistência aos idosos (geralmente os pais) | viver a vida na aposentadoria; refere"-se ao idoso que descansa em casa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{养料}{9,10}{⼋,⽃}
  \begin{Phonetics}{养料}{yang3liao4}
    \definition{s.}{nutrição}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 冒 %%%%%%%%%%
\subsection*{冒}\addcontentsline{loh}{figure}{冒}

\begin{Entry}{冒}{9}{⽇}
  \begin{Phonetics}{冒}{mao4}[][HSK 5]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Mao}
    \definition{adv.}{com ousadia; precipitadamente | fingidamente; falsamente; fraudulentamente}
    \definition{v.}{emitir; liberar; enviar (para cima) | arriscar; ser corajoso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{冒犯}{9,5}{⽇,⽝}
  \begin{Phonetics}{冒犯}{mao4fan4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{ofender; afrontar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{冒充}{9,6}{⽇,⼉}
  \begin{Phonetics}{冒充}{mao4chong1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{fingir ser; fazer passar alguém/algo por; confundir o falso com o verdadeiro; confundir o mau com o bom}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{冒昧}{9,9}{⽇,⽇}
  \begin{Phonetics}{冒昧}{mao4mei4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{ter a ousadia de fazer algo; tomar a liberdade de; descreve as palavras e ações de alguém como frívolas, desconsiderando seu status, posição ou a ocasião (frequentemente usado como uma expressão de humildade)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{冒险}{9,9}{⽇,⾩}
  \begin{Phonetics}{冒险}{mao4/xian3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{arriscar; aventurar-se; correr um risco; assumir um risco}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 冠 %%%%%%%%%%
\subsection*{冠}\addcontentsline{loh}{figure}{冠}

\begin{Entry}{冠}{9}{⼍}
  \begin{Phonetics}{冠}{guan1}
    \definition{s.}{chapéu | corona; coroa; copa | crista}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{冠}{guan4}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Guan}
    \definition{s.}{primeiro lugar; o melhor; classificado em primeiro lugar}
    \definition{v.}{colocar um chapéu (boné) | preceder com (por); coroar com; adicionar um nome ou texto na frente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{冠军}{9,6}{⼍,⼍}
  \begin{Phonetics}{冠军}{guan4jun1}[][HSK 5]
    \definition[位,名,项,个]{s.}{campeão; medalhista de ouro; primeiro lugar em esportes e outras competições}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 前 %%%%%%%%%%
\subsection*{前}\addcontentsline{loh}{figure}{前}

\begin{Entry}{前}{9}{⼑}
  \begin{Phonetics}{前}{qian2}[][HSK 1]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Qian}
    \definition{s.}{frente | futuro; perspectiva | atrás; antes; mais cedo do que uma coisa ou um momento | à frente; para a frente; na parte frontal (referindo"-se ao espaço) | precedente; antes que algo aconteça | antigo; antigamente | topo; primeiro; primeiro na ordem | frente; campo de batalha | A.C. (Antes de Cristo)}[前293年===293 a.C.]
    \definition{v.}{seguir em frente; ir em frente}
  \seealsoref{公元}{gong1yuan2}
  \antonymref{后}{hou4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前夕}{9,3}{⼑,⼣}
  \begin{Phonetics}{前夕}{qian2xi1}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{véspera; na noite anterior | a véspera; geralmente se refere ao período de tempo imediatamente anterior à ocorrência de um evento ou ao momento em que um evento está prestes a ocorrer}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前不久}{9,4,3}{⼑,⼀,⼃}
  \begin{Phonetics}{前不久}{qian2bu4jiu3}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{não faz muito tempo | não muito tempo antes}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前天}{9,4}{⼑,⼤}
  \begin{Phonetics}{前天}{qian2tian1}[][HSK 1]
    \definition{adv.}{anteontem; dia anterior a ontem}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前方}{9,4}{⼑,⽅}
  \begin{Phonetics}{前方}{qian2fang1}[][HSK 6]
    \definition{s.}{frente; o espaço à frente; a direção voltada para a frente; a frente | linha de frente; frente de batalha; áreas onde os exércitos de ambos os lados estão se aproximando ou lutando}
  \antonymref{后方}{hou4 fang1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前无古人}{9,4,5,2}{⼑,⽆,⼝,⼈}
  \begin{Phonetics}{前无古人}{qian2wu2gu3ren2}[][HSK 7-9]
    \definition[位,名,个,些]{expr.}{``Sem precedentes.''; refere"-se a algo que nunca foi possuído ou alcançado antes; algo sem precedentes; sem paralelo na história}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前台}{9,5}{⼑,⼝}
  \begin{Phonetics}{前台}{qian2tai2}[][HSK 7-9]
    \definition[个]{s.}{proscênio; trabalho diverso para uma apresentação; refere"-se a diversas tarefas administrativas relacionadas ao desempenho | palco; frente do palco; a parte da frente do palco, voltada para a plateia, é onde os atores se apresentam; geralmente, ela é separada da área dos bastidores por cortinas ou outras barreiras | (em um hotel) balcão de recepção; balcões de atendimento em restaurantes, casas noturnas, hotéis, etc., responsáveis pela recepção, cadastro e pagamento | lugar público; referindo"-se metaforicamente a uma ocasião pública (frequentemente usado em sentido pejorativo)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前头}{9,5}{⼑,⼤}
  \begin{Phonetics}{前头}{qian2tou5}[][HSK 4]
    \definition{s.}{à frente; na frente; adiante}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前边}{9,5}{⼑,⾡}
  \begin{Phonetics}{前边}{qian2bian5}[][HSK 1]
    \definition{adv.}{à frente; na frente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前仰后合}{9,6,6,6}{⼑,⼈,⼝,⼝}
  \begin{Phonetics}{前仰后合}{qian2yang3-hou4he2}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Inclinando-se para a frente e para trás.''; balançar (com risos); balançar para frente e para trás}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前任}{9,6}{⼑,⼈}
  \begin{Phonetics}{前任}{qian2ren4}[][HSK 7-9]
    \definition[个,位,名]{s.}{predecessor; a pessoa que ocupava este cargo anteriormente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前后}{9,6}{⼑,⼝}
  \begin{Phonetics}{前后}{qian2hou4}[][HSK 3]
    \definition{s.}{em volta; sobre; um período de tempo ligeiramente anterior ou posterior a um horário específico| do início ao fim; refere"-se ao período de tempo do início ao fim de algo | frente e verso; na frente e atrás de algo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前年}{9,6}{⼑,⼲}
  \begin{Phonetics}{前年}{qian2nian2}[][HSK 2]
    \definition{adv.}{há dois anos; dois anos atrás}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前来}{9,7}{⼑,⽊}
  \begin{Phonetics}{前来}{qian2lai2}[][HSK 6]
    \definition{v.}{vir; em direção à localização e direção do falante}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前进}{9,7}{⼑,⾡}
  \begin{Phonetics}{前进}{qian2jin4}[][HSK 3]
    \definition{v.}{marchar; avançar; para ir em frente; seguir em frente; geralmente se refere ao desenvolvimento futuro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前往}{9,8}{⼑,⼻}
  \begin{Phonetics}{前往}{qian2wang3}[][HSK 3]
    \definition{v.}{ir para; prosseguir para; partir para; ir em frente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前所未有}{9,8,5,6}{⼑,⼾,⽊,⽉}
  \begin{Phonetics}{前所未有}{qian2suo3wei4you3}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Sem precedentes.''; nunca existiu antes; até então desconhecido; nunca antes na história}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前沿}{9,8}{⼑,⽔}
  \begin{Phonetics}{前沿}{qian2yan2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{Militar: posição avançada | Figurativo: fronteira na pesquisa científica | fronteira (da ciência, tecnologia etc.) | posto avançado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前线}{9,8}{⼑,⽷}
  \begin{Phonetics}{前线}{qian2xian4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{linha de frente; frente | frente de batalha; a área onde os dois exércitos se aproximam durante uma batalha}
  \antonymref{后方}{hou4 fang1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前者}{9,8}{⼑,⽼}
  \begin{Phonetics}{前者}{qian2zhe3}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{antigo; anterior; primeiro; precedente; refere"-se à primeira das duas coisas ou pessoas listadas acima}
  \antonymref{后者}{hou4zhe3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前赴后继}{9,9,6,10}{⼑,⾛,⼝,⽷}
  \begin{Phonetics}{前赴后继}{qian2fu4-hou4ji4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Um após o outro.''; avançar destemidamente em onda após onda; os que estão na frente sobem, e os que estão atrás os seguem, o que demonstra um espírito de progresso entusiasmado e contínuo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前面}{9,9}{⼑,⾯}
  \begin{Phonetics}{前面}{qian2mian5}[][HSK 3]
    \definition{s.}{frente; a parte frontal do espaço ou posição | parte anterior; acima; a parte que vem primeiro na ordem; a parte de um artigo ou discurso que precede a narração atual}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前途}{9,10}{⼑,⾡}
  \begin{Phonetics}{前途}{qian2tu2}[][HSK 4]
    \definition[片,段,种]{s.}{futuro; perspectiva; prospecto; originalmente, refere"-se à jornada à frente, mas, metaforicamente, refere"-se ao futuro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前提}{9,12}{⼑,⼿}
  \begin{Phonetics}{前提}{qian2ti2}[][HSK 5]
    \definition[个,项]{s.}{premissa; pressuposto | pré-requisito; pressuposição; condições prévias para que algo aconteça ou se desenvolva}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前景}{9,12}{⼑,⽇}
  \begin{Phonetics}{前景}{qian2jing3}[][HSK 5]
    \definition{s.}{primeiro plano (de uma vista, imagem, foto, etc.); as imagens que parecem mais próximas do espectador em pinturas, palcos e telas | vista; perspectiva; prospecto; ponto de vista; situações que podem ocorrer no trabalho, na carreira, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前期}{9,12}{⼑,⽉}
  \begin{Phonetics}{前期}{qian2qi1}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{estágio inicial; primeiros dias; prófase; a etapa anterior de um determinado período}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{前辈}{9,12}{⼑,⾞}
  \begin{Phonetics}{前辈}{qian2bei4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{idoso; sênior; geração mais velha; refere"-se a pessoas mais velhas ou com mais experiência na mesma indústria ou área de atuação | predecessor; antepassados; ancestrais; a geração anterior ou gerações anteriores, também se referindo aos ancestrais}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 剑 %%%%%%%%%%
\subsection*{剑}\addcontentsline{loh}{figure}{剑}

\begin{Entry}{剑}{9}{⼑}
  \begin{Phonetics}{剑}{jian4}[][HSK 6]
    \definition[把,口]{s.}{espada; sabre; florete}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{剑客}{9,9}{⼑,⼧}
  \begin{Phonetics}{剑客}{jian4ke4}
    \definition{s.}{espada | esgrimista, espadachim}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 勇 %%%%%%%%%%
\subsection*{勇}\addcontentsline{loh}{figure}{勇}

\begin{Entry}{勇}{9}{⼒}
  \begin{Phonetics}{勇}{yong3}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Yong}
    \definition{adj.}{bravo; valente; corajoso}
    \definition{s.}{recrutas temporários em tempos de guerra na Dinastia Qing}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{勇士}{9,3}{⼒,⼠}
  \begin{Phonetics}{勇士}{yong3shi4}
    \definition{s.}{um guerreiro | uma pessoa corajosa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{勇气}{9,4}{⼒,⽓}
  \begin{Phonetics}{勇气}{yong3qi4}[][HSK 4]
    \definition[种,股]{s.}{coragem; arrojo; nervos; coragem para agir sem medo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{勇敢}{9,11}{⼒,⽁}
  \begin{Phonetics}{勇敢}{yong3gan3}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{bravo; valente; galante; corajoso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 勉 %%%%%%%%%%
\subsection*{勉}\addcontentsline{loh}{figure}{勉}

\begin{Entry}{勉}{9}{⼒}
  \begin{Phonetics}{勉}{mian3}
    \definition{s.}{Sobrenome: Mian}
    \definition{v.}{esforçar-se; esforçar-se para; lutar | encorajar; instar; exortar | forçar-se a fazer algo; esforçar-se para fazer o que está além de suas capacidades; fazer algo contra a vontade; esforçar-se para trabalhar arduamente; empenhar-se em realizar trabalhos árduos; dar o seu melhor, mesmo que não tenha forças suficientes}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{勉强}{9,12}{⼒,⼸}
  \begin{Phonetics}{勉强}{mian3qiang3}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{relutante; indisposto; a contragosto; não muito disposto | inadequado; pouco convincente; forçado; inverossímil | mal o suficiente; mal dá para\dots}[这些钱勉强够用一周的。===Esse dinheiro mal dá para uma semana.]
    \definition{v.}{empurrar; forçar alguém a fazer algo; obrigar alguém a fazer algo que não quer fazer}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 南 %%%%%%%%%%
\subsection*{南}\addcontentsline{loh}{figure}{南}

\begin{Entry}{南}{9}{⼗}
  \begin{Phonetics}{南}{nan2}[][HSK 1]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Nan}
    \definition{s.}{sul; uma das quatro direções básicas, o lado direito quando se está de frente para o sol pela manhã | especificamente no sul da China}
  \antonymref{北}{bei3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{南方}{9,4}{⼗,⽅}
  \begin{Phonetics}{南方}{nan2fang1}[][HSK 2]
    \definition{s.}{sul; indica a direção sul | o sul; a região sul}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{南北}{9,5}{⼗,⼔}
  \begin{Phonetics}{南北}{nan2bei3}[][HSK 5]
    \definition{s.}{(território) norte e sul | (distância) de norte a sul}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{南瓜}{9,5}{⼗,⽠}
  \begin{Phonetics}{南瓜}{nan2gua1}[][HSK 7-9]
    \definition[个,斤,块]{s.}{abóbora}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{南边}{9,5}{⼗,⾡}
  \begin{Phonetics}{南边}{nan2bian5}[][HSK 1]
    \definition{s.}{sul; lado sul}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{南极}{9,7}{⼗,⽊}
  \begin{Phonetics}{南极}{nan2ji2}[][HSK 5]
    \definition*{s.}{Polo Sul; Polo Antártico | Polo sul magnético}
    \definition{s.}{polo sul magnético}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{南京}{9,8}{⼗,⼇}
  \begin{Phonetics}{南京}{nan2jing1}
    \definition*{s.}{Nanquim, capital da província de Jiangsu, 江苏}
  \seealsoref{江苏}{jiang1su1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{南面}{9,9}{⼗,⾯}
  \begin{Phonetics}{南面}{nan2mian4}
    \definition{s.}{sul | lado sul}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{南部}{9,10}{⼗,⾢}
  \begin{Phonetics}{南部}{nan2bu4}[][HSK 3]
    \definition{s.}{parte sul; sul | a parte sul}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 厘 %%%%%%%%%%
\subsection*{厘}\addcontentsline{loh}{figure}{厘}

\begin{Entry}{厘}{9}{⼚}
  \begin{Phonetics}{厘}{li2}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Li}
    \definition{clas.}{li, uma unidade tradicional de comprimento, igual a 0,001 chi (市尺), e equivalente a 0,333 milímetro ou 0,013 polegada | li, uma unidade tradicional de peso, igual a 0,0001 jin (市斤), e equivalente a 5 centigramas ou 0,771 grãos | li, uma unidade tradicional de área, igual a 0,01 mu (市亩), e equivalente a 0,667 metro quadrado ou 0,797 jarda quadrada | li, unidade monetária chinesa, igual a 0,1 fen ou 0,001 yuan | li, unidade de taxa de juros, igual a 0,1\% de juros mensais ou 1\% de juros anuais | quantidade muito pequena; fração; o mínimo}
    \definition{v.}{regular; retificar | administrar}
  \seealsoref{市尺}{shi4 chi3}
  \seealsoref{市斤}{shi4jin1}
  \seealsoref{市亩}{shi4mu3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{厘米}{9,6}{⼚,⽶}
  \begin{Phonetics}{厘米}{li2mi3}[][HSK 4]
    \definition{clas.}{centímetro; unidade de comprimento, símbolo cm, 1 metro é igual a 100 centímetros}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 厚 %%%%%%%%%%
\subsection*{厚}\addcontentsline{loh}{figure}{厚}

\begin{Entry}{厚}{9}{⼚}
  \begin{Phonetics}{厚}{hou4}[][HSK 4]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Hou}
    \definition{adj.}{espesso; grosso | profundo | gentil; magnânimo | grande; generoso | rico ou forte em sabor}
    \definition[米,厘米]{s.}{espessura | profundidade}
    \definition{v.}{favorecer; enfatizar}
  \antonymref{薄}{bao2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{厚度}{9,9}{⼚,⼴}
  \begin{Phonetics}{厚度}{hou4du4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{espessura; a distância entre a parte superior e inferior de um objeto plano}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{厚道}{9,12}{⼚,⾡}
  \begin{Phonetics}{厚道}{hou4dao5}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{honesto e gentil; sincero e generoso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 叛 %%%%%%%%%%
\subsection*{叛}\addcontentsline{loh}{figure}{叛}

\begin{Entry}{叛}{9}{⼜}
  \begin{Phonetics}{叛}{pan4}
    \definition{adj.}{rebelde}
    \definition{s.}{rebelião}
    \definition{v.}{trair | rebelar-se | revoltar-se}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{叛逆}{9,9}{⼜,⾡}
  \begin{Phonetics}{叛逆}{pan4ni4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{rebelde; pessoas que traem}
    \definition{v.}{rebelar-se/revoltar-se contra; trair}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 咧 %%%%%%%%%%
\subsection*{咧}\addcontentsline{loh}{figure}{咧}

\begin{Entry}{咧}{9}{⼝}
  \begin{Phonetics}{咧}{lie1}
    \definition{adv./interj./part./v.}{elemento formador de palavras}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{咧}{lie3}
    \definition{part.}{usado da mesma forma que 了, 啦 e 哩}
    \definition{v.}{sorrir}
  \seealsoref{啦}{la5}
  \seealsoref{了}{le5}
  \seealsoref{哩}{li5}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{咧}{lie5}
    \definition{part.}{usado da mesma forma que 了, 啦 e 哩}
  \seealsoref{啦}{la5}
  \seealsoref{了}{le5}
  \seealsoref{哩}{li5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{咧嘴}{9,16}{⼝,⼝}
  \begin{Phonetics}{咧嘴}{lie3/zui3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{retrair os cantos da boca; sorrir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 咨 %%%%%%%%%%
\subsection*{咨}\addcontentsline{loh}{figure}{咨}

\begin{Entry}{咨}{9}{⼝}
  \begin{Phonetics}{咨}{zi1}
    \definition[行]{s.}{comunicação oficial; relatório entregue pelo chefe de um governo sobre assuntos de Estado}
    \definition{v.}{consultar; discutir com}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{咨询}{9,8}{⼝,⾔}
  \begin{Phonetics}{咨询}{zi1xun2}[][HSK 6]
    \definition{v.}{consultar; aconselhar-se com; buscar conselho de; pedir conselhos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 咬 %%%%%%%%%%
\subsection*{咬}\addcontentsline{loh}{figure}{咬}

\begin{Entry}{咬}{9}{⼝}
  \begin{Phonetics}{咬}{yao3}[][HSK 5]
    \definition{v.}{morder; estalar; pressionar os dentes superiores e inferiores com força | latir | agarrar; morder | incriminar outra pessoa (geralmente inocente) quando culpada ou interrogada | pronunciar; articular; pronunciar corretamente | corroer (metais); irritar (a pele) | ser minucioso (com relação ao uso de palavras) | aproximar"-se de; pressionar em direção a; avançar sobre}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 咱 %%%%%%%%%%
\subsection*{咱}\addcontentsline{loh}{figure}{咱}

\begin{Entry}{咱}{9}{⼝}
  \begin{Phonetics}{咱}{za2}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{咱}{zan2}[][HSK 2]
    \definition{pron.}{nós; nos (incluindo tanto o falante quanto a pessoa ou pessoas às quais se dirige) | eu; mim}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{咱}{zan5}
    \definition{adv.}{quando; agora; então; naquele momento; usado em 这咱, 那咱, 多咱, uma combinação das duas palavras 早晚}
  \seealsoref{多咱}{duo1 zan5}
  \seealsoref{那咱}{na4 zan5}
  \seealsoref{早晚}{zao3wan3}
  \seealsoref{这咱}{zhe4 zan5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{咱们}{9,5}{⼝,⼈}
  \begin{Phonetics}{咱们}{zan2men5}[][HSK 2]
    \definition{pron.}{dirige"-se tanto ao falante (eu, nós) quanto ao ouvinte (você, vocês) | eu; mim; refere"-se ao próprio orador, eu}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{咱俩}{9,9}{⼝,⼈}
  \begin{Phonetics}{咱俩}{zan2lia3}
    \definition{pron.}{nós dois}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{咱家}{9,10}{⼝,⼧}
  \begin{Phonetics}{咱家}{za2jia1}
    \definition{pron.}{eu (frequentemente usado na literatura vernácula antiga) | me | mim | comigo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 咳 %%%%%%%%%%
\subsection*{咳}\addcontentsline{loh}{figure}{咳}

\begin{Entry}{咳}{9}{⼝}
  \begin{Phonetics}{咳}{hai1}
    \definition{interj.}{expressa tristeza, arrependimento ou espanto}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{咳}{ke2}[][HSK 5]
    \definition{v.}{tossir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{咳嗽}{9,14}{⼝,⼝}
  \begin{Phonetics}{咳嗽}{ke2sou5}[][HSK 7-9]
    \definition[次,声,阵,回]{s.}{tosse}
    \definition{v.}{ter tosse; tossir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 咸 %%%%%%%%%%
\subsection*{咸}\addcontentsline{loh}{figure}{咸}

\begin{Entry}{咸}{9}{⼝}
  \begin{Phonetics}{咸}{xian2}[][HSK 4]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Xian}
    \definition{adj.}{salgado; em conserva; sabor salgado}
    \definition{adv.}{todos; indica a totalidade de um intervalo, equivalente a 全 e 都}
  \seealsoref{都}{dou1}
  \seealsoref{全}{quan2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{咸水}{9,4}{⼝,⽔}
  \begin{Phonetics}{咸水}{xian2shui3}
    \definition{s.}{salmora | água salgada}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{咸肉}{9,6}{⼝,⾁}
  \begin{Phonetics}{咸肉}{xian2rou4}
    \definition{s.}{\emph{bacon} | carne curada com sal}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{咸鱼}{9,8}{⼝,⿂}
  \begin{Phonetics}{咸鱼}{xian2yu2}
    \definition{s.}{peixe salgado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{咸涩}{9,10}{⼝,⽔}
  \begin{Phonetics}{咸涩}{xian2se4}
    \definition{s.}{ácido | salgado e amargo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{咸盐}{9,10}{⼝,⽫}
  \begin{Phonetics}{咸盐}{xian2yan2}
    \definition{s.}{(coloquial) sal | sal de mesa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{咸淡}{9,11}{⼝,⽔}
  \begin{Phonetics}{咸淡}{xian2dan4}
    \definition{s.}{água salobra | grau de salinidade | salgado e sem sal (sabores)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{咸菜}{9,11}{⼝,⾋}
  \begin{Phonetics}{咸菜}{xian2cai4}
    \definition{s.}{legumes salgados | \emph{pickles}}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 哀 %%%%%%%%%%
\subsection*{哀}\addcontentsline{loh}{figure}{哀}

\begin{Entry}{哀}{9}{⼝}
  \begin{Phonetics}{哀}{ai1}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Ai}
    \definition{adj.}{triste; pesaroso}
    \definition{adv.}{tristemente; lamentavelmente}
    \definition{s.}{luto | tristeza; pesar | pena; misericórdia}
    \definition{v.}{lamentar; lamentar"-se por | Literário: estar triste}
  \synonymref{悲}{bei1}
  \antonymref{乐}{le4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{哀求}{9,7}{⼝,⽔}
  \begin{Phonetics}{哀求}{ai1qiu2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{suplicar; implorar | suplicar; implorar piedosamente}
  \synonymref{恳求}{ken3qiu2}
  \synonymref{乞求}{qi3qiu2}
  \synonymref{请求}{qing3qiu2}
  \synonymref{要求}{yao1qiu2}
  \antonymref{逼迫}{bi1po4}
  \antonymref{逼狭}{bi1xia2}
  \antonymref{命令}{ming4ling4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 品 %%%%%%%%%%
\subsection*{品}\addcontentsline{loh}{figure}{品}

\begin{Entry}{品}{9}{⼝}
  \begin{Phonetics}{品}{pin3}[][HSK 5]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Pin}
    \definition{s.}{artigo; produto | grau; classe; classificação; nível | caráter; qualidade | classificação; os graus dos funcionários públicos antigos, num total de nove graus}
    \definition{v.}{provar; saborear; degustar algo com discernimento | soprar; tocar (instrumentos de sopro) | avaliar; distinguir o bom do ruim}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{品行}{9,6}{⼝,⾏}
  \begin{Phonetics}{品行}{pin3xing2}[][HSK 7-9]
    \definition[位]{s.}{conduta moral; comportamento | caráter; conduta}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{品位}{9,7}{⼝,⼈}
  \begin{Phonetics}{品位}{pin3wei4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{qualidade; gosto; refere"-se à qualidade ou ao valor de uma pessoa ou coisa | grau; qualidade; a quantidade de um elemento desejado ou de seu composto contida em um minério (geralmente expressa em porcentagem) | classificação; na antiguidade, referia"-se à posição e ao cargo oficial}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{品质}{9,8}{⼝,⾙}
  \begin{Phonetics}{品质}{pin3zhi4}[][HSK 4]
    \definition[个,种]{s.}{qualidade; caráter; natureza do pensamento, da compreensão, do caráter, etc., conforme expresso no comportamento, no estilo, etc. | qualidade (de produtos, mercadorias, etc.)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{品尝}{9,9}{⼝,⼩}
  \begin{Phonetics}{品尝}{pin3chang2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{provar; degustar; saborear; saborear a comida devagar e com atenção}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{品种}{9,9}{⼝,⽲}
  \begin{Phonetics}{品种}{pin3zhong3}[][HSK 5]
    \definition[个,些]{s.}{raça; linhagem; variedade; refere"-se a um grupo de organismos com características genéticas comuns, formados por meio da seleção e cultivo artificiais de culturas, gado, aves, etc. | variedade; sortimento; referência geral ao tipo de item}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{品牌}{9,12}{⼝,⽚}
  \begin{Phonetics}{品牌}{pin3pai2}[][HSK 6]
    \definition[个,种]{s.}{marca registrada; nome de marca}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{品德}{9,15}{⼝,⼻}
  \begin{Phonetics}{品德}{pin3de2}[][HSK 7-9]
    \definition[种]{s.}{caráter moral; qualidade; qualidade e moralidade}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 哄 %%%%%%%%%%
\subsection*{哄}\addcontentsline{loh}{figure}{哄}

\begin{Entry}{哄}{9}{⼝}
  \begin{Phonetics}{哄}{hong1}[][HSK 7-9]
    \definition{interj.}{Onomatopéia: gargalhadas ou alvoroço}
    \definition{s.}{rugido; clamor; comoção}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{哄}{hong3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{brincar; enganar; tapear | persuadir; agradar os outros com palavras ou ações, especialmente observando ou cuidando de crianças}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{哄}{hong4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{comoção; tumulto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{哄堂大笑}{9,11,3,10}{⼝,⼟,⼤,⽵}
  \begin{Phonetics}{哄堂大笑}{hong1tang2-da4xiao4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{fazer a sala inteira rugir (em alvoroço); (causar) uma explosão geral de risos; ``Todos caíram na gargalhada.''; uma explosão de risos na plateia; ``A plateia caiu na gargalhada.''; ``As pessoas de toda a casa caíram na gargalhada.''; ``A sala inteira riu (balançando).''}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 哆 %%%%%%%%%%
\subsection*{哆}\addcontentsline{loh}{figure}{哆}

\begin{Entry}{哆}{9}{⼝}
  \begin{Phonetics}{哆}{duo1}
    \definition{part.}{usado em 哆嗦}
  \seealsoref{哆嗦}{duo1suo5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{哆嗦}{9,13}{⼝,⼝}
  \begin{Phonetics}{哆嗦}{duo1suo5}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{tremer; estremecer (tremores corporais involuntários devido a estímulos externos)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 哇 %%%%%%%%%%
\subsection*{哇}\addcontentsline{loh}{figure}{哇}

\begin{Entry}{哇}{9}{⼝}
  \begin{Phonetics}{哇}{wa1}
    \definition{interj.}{Onomatopéia: som de choro ou vômito | ``Uau!''; expressa surpresa}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{哇}{wa5}[][HSK 6]
    \definition{part.}{a mudança do som de 啊 devido à influência do som final da palavra anterior, ``u'' ou ``ao''}
  \seealsoref{啊}{a5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{哇塞}{9,13}{⼝,⼟}
  \begin{Phonetics}{哇塞}{wa1sai1}
    \definition{interj.}{``Uau!'; exclamação de espanto, admiração, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{哇噻}{9,16}{⼝,⼝}
  \begin{Phonetics}{哇噻}{wa1sai1}
    \variantof{哇塞}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 哈 %%%%%%%%%%
\subsection*{哈}\addcontentsline{loh}{figure}{哈}

\begin{Entry}{哈}{9}{⼝}
  \begin{Phonetics}{哈}{ha1}
    \definition{interj.}{Onomatopéia: ``Ha''; descreve o riso, usado principalmente em duplicata | indica orgulho ou satisfação, frequentemente usado de forma duplicada}
    \definition{v.}{soprar; expirar (com a boca aberta) | dobrar}
  \seealsoref{哈哈}{ha1ha5}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{哈}{ha3}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Ha}
    \definition{v.}{repreender}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{哈马斯}{9,3,12}{⼝,⾺,⽄}
  \begin{Phonetics}{哈马斯}{ha1ma3si1}
    \definition*{s.}{Hamas (Grupo Palestino)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{哈哈}{9,9}{⼝,⼝}
  \begin{Phonetics}{哈哈}{ha1ha5}[][HSK 3]
    \definition{expr.}{Onomatopéia: ``Ha Ha''; o som de uma gargalhada}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 响 %%%%%%%%%%
\subsection*{响}\addcontentsline{loh}{figure}{响}

\begin{Entry}{响}{9}{⼝}
  \begin{Phonetics}{响}{xiang3}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{barulhento; ressonante}
    \definition[声,阵]{s.}{som; ruído; barulho | eco}
    \definition{v.}{tocar; soar; ressoar; fazer um som | soar; fazer algo emitir um som}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{响声}{9,7}{⼝,⼠}
  \begin{Phonetics}{响声}{xiang3sheng1}[][HSK 6]
    \definition{s.}{som; ruído}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{响亮}{9,9}{⼝,⼇}
  \begin{Phonetics}{响亮}{xiang3liang4}
    \definition{adj.}{vibrante; ressonante; sonoro; ressonante; alto e claro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 哗 %%%%%%%%%%
\subsection*{哗}\addcontentsline{loh}{figure}{哗}

\begin{Entry}{哗}{9}{⼝}
  \begin{Phonetics}{哗}{hua1}
    \definition{s.}{(onomatopéia) sons de impacto, batida, fluxo de água, etc.}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{哗}{hua2}
    \definition{v.}{ser barulhento; fazer alvoroço}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{哗变}{9,8}{⼝,⼜}
  \begin{Phonetics}{哗变}{hua2bian4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{(um exército) motim | rebelião}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{哗啦啦}{9,11,11}{⼝,⼝,⼝}
  \begin{Phonetics}{哗啦啦}{hua1la1 la5}
    \definition{s.}{(onomatopéia) som de colisão, batida}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{哗然}{9,12}{⼝,⽕}
  \begin{Phonetics}{哗然}{hua2ran2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{Literário: barulhento; em alvoroço; em comoção}[举座哗然。===Todo o público ficou em alvoroço.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 哪 %%%%%%%%%%
\subsection*{哪}\addcontentsline{loh}{figure}{哪}

\begin{Entry}{哪}{9}{⼝}
  \begin{Phonetics}{哪}{na3}[][HSK 1]
    \definition{adv.}{para expressar uma pergunta retórica, indicando que é impossível}
    \definition{pron.}{qual?; o que?; expressa a necessidade de determinar um entre várias pessoas ou coisas | qualquer; ser usado em um sentido geral | qual?; o que?; (usado sozinho, o mesmo que 什么, frequentemente usado de forma intercambiável com 什么) | qualquer; qualquer que seja; refere"-se a qualquer um, geralmente seguido por 都 ou 也, ou usando dois 哪 antes e depois | qual (indica algo incerto)}
  \seealsoref{都}{dou1}
  \seealsoref{什么}{shen2me5}
  \seealsoref{也}{ye3}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{哪}{na5}[][HSK 4]
    \definition{part.}{usado depois de uma palavra com a terminação -n, é equivalente a 啊}
  \seealsoref{啊}{a5}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{哪}{nei3}
    \definition{part.}{qual? (interrogativo, seguido de classificador ou numeral-classificador)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{哪儿}{9,2}{⼝,⼉}
  \begin{Phonetics}{哪儿}{na3r5}[][HSK 1]
    \definition{adv.}{usado para perguntas retóricas, indicando negação}
    \definition{pron.}{onde? | onde quer que seja; em qualquer lugar | usado como uma resposta educada a um elogio}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{哪个}{9,3}{⼝,⼈}
  \begin{Phonetics}{哪个}{na3ge5}
    \definition{pron.}{qual deles (pergunta sobre o objeto) | quem (perguntar a alguém ou indicar qualquer pessoa)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{哪里}{9,7}{⼝,⾥}
  \begin{Phonetics}{哪里}{na3li5}[][HSK 1]
    \definition{adv.}{usado em perguntas retóricas para expressar um significado negativo}
    \definition{pron.}{onde?; em que lugar? | onde quer que seja; em qualquer lugar | usado como uma resposta educada a um elogio}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{哪些}{9,8}{⼝,⼆}
  \begin{Phonetics}{哪些}{na3xie1}[][HSK 1]
    \definition{pron.}{quais?}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{哪国人}{9,8,2}{⼝,⼞,⼈}
  \begin{Phonetics}{哪国人}{na3 guo2ren2}
    \definition{expr.}{de qual país?}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{哪怕}{9,8}{⼝,⼼}
  \begin{Phonetics}{哪怕}{na3pa4}[][HSK 4]
    \definition{conj.}{mesmo; mesmo se; mesmo que; não importa o quão}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{哪知道}{9,8,12}{⼝,⽮,⾡}
  \begin{Phonetics}{哪知道}{na3 zhi1dao4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{Quem sabe?}[我哪知道 你挑起来的。===Como eu ia saber que você tinha começado?]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 型 %%%%%%%%%%
\subsection*{型}\addcontentsline{loh}{figure}{型}

\begin{Entry}{型}{9}{⼟}
  \begin{Phonetics}{型}{xing2}[][HSK 4]
    \definition{s.}{molde; modelo | modelo; tipo; padrão}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{型号}{9,5}{⼟,⼝}
  \begin{Phonetics}{型号}{xing2hao4}[][HSK 4]
    \definition[个,种]{s.}{modelo; tipo; refere"-se ao desempenho, às especificações e ao tamanho de aeronaves, máquinas, implementos agrícolas, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 垫 %%%%%%%%%%
\subsection*{垫}\addcontentsline{loh}{figure}{垫}

\begin{Entry}{垫}{9}{⼟}
  \begin{Phonetics}{垫}{dian4}[][HSK 7-9]
    \definition[个]{s.}{almofada}
    \definition{v.}{colocar algo sob; elevar ou nivelar; encher; preencher | pagar por alguém e esperar ser reembolsado mais tarde | colocar algo sob algo para elevá-lo ou nivelá-lo; usar algo para apoiar, espalhar ou forrar algo para torná-lo mais alto, mais grosso ou mais plano | preencher uma vaga; preencher uma lacuna}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{垫子}{9,3}{⼟,⼦}
  \begin{Phonetics}{垫子}{dian4zi5}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{colchão; esteira; almofada; algo para colocar em uma cama, cadeira, banquinho ou em outro lugar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{垫底}{9,8}{⼟,⼴}
  \begin{Phonetics}{垫底}{dian4/di3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{rebasear; forrar; cobrir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 垮 %%%%%%%%%%
\subsection*{垮}\addcontentsline{loh}{figure}{垮}

\begin{Entry}{垮}{9}{⼟}
  \begin{Phonetics}{垮}{kua3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{colapsar; cair (quebrar); desmoronar | desmoronar (declínio mental e físico)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 城 %%%%%%%%%%
\subsection*{城}\addcontentsline{loh}{figure}{城}

\begin{Entry}{城}{9}{⼟}
  \begin{Phonetics}{城}{cheng2}[][HSK 3]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Cheng}
    \definition[座,道,个]{s.}{muralha da cidade; muralha | cidade | centro de um determinado tipo (por exemplo, negócios, entretenimento, etc.)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{城乡}{9,3}{⼟,⼄}
  \begin{Phonetics}{城乡}{cheng2xiang1}[][HSK 6]
    \definition{s.}{cidade e campo; áreas urbanas e rurais; a cidade e o campo | cidade e campo; urbano e rural}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{城区}{9,4}{⼟,⼖}
  \begin{Phonetics}{城区}{cheng2qu1}[][HSK 6]
    \definition{s.}{cidade propriamente dita | área metropolitana; área urbana; áreas urbanas e suburbanas}
  \antonymref{郊区}{jiao1qu1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{城市}{9,5}{⼟,⼱}
  \begin{Phonetics}{城市}{cheng2shi4}[][HSK 3]
    \definition[个,座]{s.}{cidade; regiões com alta densidade populacional, comércio e indústria desenvolvidos e cuja população é predominantemente não agrícola são geralmente centros políticos, econômicos e culturais das regiões vizinhas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{城里}{9,7}{⼟,⾥}
  \begin{Phonetics}{城里}{cheng2li3}[][HSK 5]
    \definition{s.}{na cidade; dentro da cidade; originalmente referia"-se à área dentro das muralhas da cidade, agora refere"-se principalmente à área urbana}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{城度}{9,9}{⼟,⼴}
  \begin{Phonetics}{城度}{cheng2du4}
    \definition{s.}{na cidade; dentro da cidade; originalmente se referia à área dentro das muralhas da cidade, agora se refere principalmente à área urbana}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{城堡}{9,12}{⼟,⼟}
  \begin{Phonetics}{城堡}{cheng2bao3}
    \definition[座,个]{s.}{forte; castelo; cidadela; uma pequena cidade com muralhas que facilitam a defesa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{城墙}{9,14}{⼟,⼟}
  \begin{Phonetics}{城墙}{cheng2qiang2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{muralha (da cidade); as altas e grossas muralhas de proteção que cercam a cidade antiga}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{城镇}{9,15}{⼟,⾦}
  \begin{Phonetics}{城镇}{cheng2zhen4}[][HSK 6]
    \definition[个]{s.}{cidade; cidades e vilas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 复 %%%%%%%%%%
\subsection*{复}\addcontentsline{loh}{figure}{复}

\begin{Entry}{复}{9}{⼢}
  \begin{Phonetics}{复}{fu4}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Fu}
    \definition{adj.}{composto; complexo; nem um único; dois ou mais}
    \definition{adv.}{de novo; novamente; indica o reaparecimento de uma situação, equivalente a 再}
    \definition{s.}{jaqueta; roupas forradas}
    \definition{v.}{virar; virar-se | responder; retornar | recuperar; retornar a; restaurar | vingar | duplicar; repetir}
  \seealsoref{再}{zai4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{复习}{9,3}{⼢,⼄}
  \begin{Phonetics}{复习}{fu4xi2}[][HSK 2]
    \definition{s.}{revisão}
    \definition{v.}{revisar; corrigir (lições, etc.); repetir o que já aprendeu para consolidar o conhecimento}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{复元}{9,4}{⼢,⼉}
  \begin{Phonetics}{复元}{fu4/yuan2}
    \variantof{复原}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{复印}{9,5}{⼢,⼙}
  \begin{Phonetics}{复印}{fu4yin4}[][HSK 3]
    \definition{v.}{fotografar; fotocopiar; duplicar; sem passar pelo processo de impressão, obter uma cópia diretamente do original (geralmente referindo"-se à cópia feita com uma copiadora)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{复发}{9,5}{⼢,⼜}
  \begin{Phonetics}{复发}{fu4fa1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{ter uma recaída; recorrer | reaparecer; recrudescer | recorrer (de uma doença) | recair (em um antigo estado ruim)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{复兴}{9,6}{⼢,⼋}
  \begin{Phonetics}{复兴}{fu4xing1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{reviver; rejuvenescer | reviver; desenvolver-se e tornar-se mais forte}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{复合}{9,6}{⼢,⼝}
  \begin{Phonetics}{复合}{fu4he2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{compor; tornar complexo; combinar; juntar | recombinar; juntar; metáfora para estarem juntos novamente depois de estarem separados}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{复杂}{9,6}{⼢,⽊}
  \begin{Phonetics}{复杂}{fu4za2}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{complexo; complicado}
  \antonymref{单纯}{dan1chun2}
  \antonymref{简单}{jian3dan1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{复苏}{9,7}{⼢,⾋}
  \begin{Phonetics}{复苏}{fu4su1}[][HSK 6]
    \definition{s.}{recuperação}
    \definition{v.}{reviver; recuperar; ressuscitar; voltar à vida}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{复制}{9,8}{⼢,⼑}
  \begin{Phonetics}{复制}{fu4zhi4}[][HSK 4]
    \definition{v.}{copiar; duplicar; reproduzir; fazer uma cópia de; fazer uma cópia do original ou reproduzí"-lo, reimprimí"-lo ou copiá"-lo em sua forma original (geralmente referindo"-se a relíquias culturais ou obras de arte)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{复刻}{9,8}{⼢,⼑}
  \begin{Phonetics}{复刻}{fu4ke4}
    \definition{v.}{reimprimir (um trabalho que esteve fora do catálogo) | reeditar (um disco de vinil, um CD, etc.) | replicar | recriar | (empréstimo linguístico) (computação) \emph{fork}}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{复查}{9,9}{⼢,⽊}
  \begin{Phonetics}{复查}{fu4cha2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{verificar novamente; reexaminar; revisar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{复活}{9,9}{⼢,⽔}
  \begin{Phonetics}{复活}{fu4huo2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{ressurreição (cristianismo)}
    \definition{v.}{reviver; voltar à vida; morrer e voltar à vida, frequentemente usado como metáfora}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{复活节}{9,9,5}{⼢,⽔,⾋}
  \begin{Phonetics}{复活节}{fu4huo2jie2}
    \definition*{s.}{Páscoa; festival cristão que comemora a ressurreição de Jesus ocorre no primeiro domingo após a primeira lua cheia após o equinócio da primavera}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{复原}{9,10}{⼢,⼚}
  \begin{Phonetics}{复原}{fu4/yuan2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{reconversão; recuperação; redefinição; reabilitação; restauração; recura; analepsia; analepse}
    \definition{v.+compl.}{recuperar-se de uma doença; ter a saúde restaurada | restaurar; reabilitar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 奏 %%%%%%%%%%
\subsection*{奏}\addcontentsline{loh}{figure}{奏}

\begin{Entry}{奏}{9}{⼤}
  \begin{Phonetics}{奏}{zou4}[][HSK 6]
    \definition{v.}{tocar (música); executar (em um instrumento musical)  | alcançar; produzir; alcançar ou estabelecer (desempenho ou realização) | (antigo) apresentar um memorial a um imperador; fazer uma petição}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{奏效}{9,10}{⼤,⽁}
  \begin{Phonetics}{奏效}{zou4xiao4}
    \definition{v.}{mostrar resultados | ser eficaz}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 契 %%%%%%%%%%
\subsection*{契}\addcontentsline{loh}{figure}{契}

\begin{Entry}{契}{9}{⼤}
  \begin{Phonetics}{契}{qi4}
    \definition{s.}{contrato; escritura | Arcaico: personagens esculpidos}
    \definition{v.}{Literário: gravar; esculpir | concordar; dar-se bem}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{契}{xie4}
    \definition*{s.}{Xie (ancestral da dinastia Yin, considerado ministro do Imperador Shun)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{契机}{9,6}{⼤,⽊}
  \begin{Phonetics}{契机}{qi4ji1}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{oportunidade; ponto de virada; a chave para mudar as coisas numa direção favorável}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{契约}{9,6}{⼤,⽷}
  \begin{Phonetics}{契约}{qi4yue1}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{escritura; carta; contrato; documentos comprovativos de vendas, hipotecas, arrendamentos, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 奖 %%%%%%%%%%
\subsection*{奖}\addcontentsline{loh}{figure}{奖}

\begin{Entry}{奖}{9}{⼤}
  \begin{Phonetics}{奖}{jiang3}[][HSK 4]
    \definition[个,次]{s.}{prêmio; recompensa | elogio; loa}
    \definition{v.}{elogiar; recompensar; recomendar; incentivar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{奖励}{9,7}{⼤,⼒}
  \begin{Phonetics}{奖励}{jiang3li4}[][HSK 5]
    \definition{s.}{prêmio; recompensa; dinheiro ou honras dadas em troca de elogios ou incentivos}
    \definition{v.}{recompensar; incentivar; encorajar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{奖学金}{9,8,8}{⼤,⼦,⾦}
  \begin{Phonetics}{奖学金}{jiang3xue2jin1}[][HSK 4]
    \definition[笔]{s.}{bolsa de estudos; exposição; prêmios concedidos por escolas, organizações ou indivíduos a alunos com bom desempenho acadêmico}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{奖杯}{9,8}{⼤,⽊}
  \begin{Phonetics}{奖杯}{jiang3bei1}[][HSK 7-9]
    \definition[个,座]{s.}{taça (como prêmio); copa; troféu; os prêmios em formato de taça, concedidos aos vencedores em competições esportivas, geralmente são feitos de ouro ou prata}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{奖金}{9,8}{⼤,⾦}
  \begin{Phonetics}{奖金}{jiang3jin1}[][HSK 4]
    \definition[个,笔]{s.}{bônus; recompensa; prêmio; prêmio em dinheiro; dinheiro de recompensa, dinheiro dado às pessoas para incentivá-las ou elogiá-las por terem se saído bem em alguma coisa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{奖品}{9,9}{⼤,⼝}
  \begin{Phonetics}{奖品}{jiang3pin3}[][HSK 7-9]
    \definition[个,些,份]{s.}{prêmio; itens para recompensa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{奖项}{9,9}{⼤,⾴}
  \begin{Phonetics}{奖项}{jiang3xiang4}[][HSK 7-9]
    \definition[项]{s.}{prêmio; projetos premiados}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{奖牌}{9,12}{⼤,⽚}
  \begin{Phonetics}{奖牌}{jiang3pai2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{medalha (concedida como prêmio); as medalhas são divididas em ouro, prata e bronze; os vencedores em competições esportivas recebem prêmios de acordo com esses três níveis}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 姜 %%%%%%%%%%
\subsection*{姜}\addcontentsline{loh}{figure}{姜}

\begin{Entry}{姜}{9}{⼥}
  \begin{Phonetics}{姜}{jiang1}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Jiang}
    \definition[磅,斤,两]{s.}{gengibre; rizoma de gengibre}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 姥 %%%%%%%%%%
\subsection*{姥}\addcontentsline{loh}{figure}{姥}

\begin{Entry}{姥}{9}{⼥}
  \begin{Phonetics}{姥}{lao3}
    \definition{s.}{avó; avó materna}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{姥}{mu3}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Mu}
    \definition{s.}{mulher idosa; Literário: velha senhora}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{姥爷}{9,6}{⼥,⽗}
  \begin{Phonetics}{姥爷}{lao3ye5}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{avô; avô materno}
  \seealsoref{爷爷}{ye2ye5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{姥姥}{9,9}{⼥,⼥}
  \begin{Phonetics}{姥姥}{lao3lao5}[][HSK 7-9]
    \definition[个,位,名,些]{s.}{avó; mãe da mãe; avó materna | parteira}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 姨 %%%%%%%%%%
\subsection*{姨}\addcontentsline{loh}{figure}{姨}

\begin{Entry}{姨}{9}{⼥}
  \begin{Phonetics}{姨}{yi2}
    \definition[个,位,名,些]{s.}{irmã da mãe; tia materna; tia | irmã da esposa; cunhada}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{姨父}{9,4}{⼥,⽗}
  \begin{Phonetics}{姨父}{yi2fu5}
    \definition{s.}{marido da irmã da mãe ou da tia materna; tio}
  \antonymref{阿姨}{a1yi2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{姨妈}{9,6}{⼥,⼥}
  \begin{Phonetics}{姨妈}{yi2ma1}
    \definition[个,位,名,些]{s.}{tia; tia materna; irmã da mãe; tia (referindo"-se a uma mulher casada)}
  \synonymref{阿姨}{a1yi2}
  \synonymref{姨娘}{yi2niang2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{姨娘}{9,10}{⼥,⼥}
  \begin{Phonetics}{姨娘}{yi2niang2}
    \definition{s.}{Obsoleto: forma de tratamento para a concubina do pai | Dialeto: (casada) tia materna; tia}
  \synonymref{阿姨}{a1yi2}
  \synonymref{大妈}{da4ma1}
  \synonymref{姨妈}{yi2ma1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 威 %%%%%%%%%%
\subsection*{威}\addcontentsline{loh}{figure}{威}

\begin{Entry}{威}{9}{⼥}
  \begin{Phonetics}{威}{wei1}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Wei}
    \definition{adj.}{forte; poderoso}
    \definition{s.}{força impressionante; poder; força}
    \definition{v.}{ameaçar pela força; intimidar com força}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{威胁}{9,8}{⼥,⾁}
  \begin{Phonetics}{威胁}{wei1xie2}[][HSK 6]
    \definition{v.}{pôr em perigo; ameaçar; intimidar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 娃 %%%%%%%%%%
\subsection*{娃}\addcontentsline{loh}{figure}{娃}

\begin{Entry}{娃}{9}{⼥}
  \begin{Phonetics}{娃}{wa2}
    \definition[个,名,位,只]{s.}{bebê; criança | filho ou filha; criança | Dialeto: animal recém-nascido | Literário: menina; jovem mulher | Literário: menina bonita}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{娃娃}{9,9}{⼥,⼥}
  \begin{Phonetics}{娃娃}{wa2wa5}[][HSK 6]
    \definition[个,名,位]{s.}{bebê; criança; criança pequena | boneca; brinquedos em forma de crianças}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 娇 %%%%%%%%%%
\subsection*{娇}\addcontentsline{loh}{figure}{娇}

\begin{Entry}{娇}{9}{⼥}
  \begin{Phonetics}{娇}{jiao1}
    \definition{adj.}{terno; adorável; encantador | frágil; delicado | melindroso; exigente}
    \definition{v.}{mimar; estragar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{娇气}{9,4}{⼥,⽓}
  \begin{Phonetics}{娇气}{jiao1qi4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{exigente; melindroso; com personalidade frágil, incapaz de suportar dificuldades ou injustiças | terno; frágil; delicado; (os itens) são facilmente danificados; (as plantas) não são fáceis de cultivar}
    \definition{s.}{delicadeza; fragilidade; personalidade e estilo frágeis}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{娇惯}{9,11}{⼥,⼼}
  \begin{Phonetics}{娇惯}{jiao1guan4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{mimar; paparicar; estragar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 孩 %%%%%%%%%%
\subsection*{孩}\addcontentsline{loh}{figure}{孩}

\begin{Entry}{孩}{9}{⼦}
  \begin{Phonetics}{孩}{hai2}
    \definition[个]{s.}{criança}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{孩子}{9,3}{⼦,⼦}
  \begin{Phonetics}{孩子}{hai2zi5}[][HSK 1]
    \definition[个]{s.}{criança; crianças; pessoas com idade entre alguns anos ou na adolescência, geralmente com menos de 14 anos | crianças; filho ou filha}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 孪 %%%%%%%%%%
\subsection*{孪}\addcontentsline{loh}{figure}{孪}

\begin{Entry}{孪}{9}{⼦}
  \begin{Phonetics}{孪}{luan2}
    \definition[对]{s.}{gêmeos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{孪生}{9,5}{⼦,⽣}
  \begin{Phonetics}{孪生}{luan2sheng1}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{gêmeo | geminado}
    \definition{s.}{geminação | cristal geminado; hemitropismo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 客 %%%%%%%%%%
\subsection*{客}\addcontentsline{loh}{figure}{客}

\begin{Entry}{客}{9}{⼧}
  \begin{Phonetics}{客}{ke4}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Ke}
    \definition{adj.}{objetivo; independente da consciência humana | estrangeiro; não desta região, unidade ou indústria}
    \definition{clas.}{porção (de comida, bebida, etc.); em algumas áreas, é usado para vender alimentos e bebidas em porções}
    \definition[个,位,名,些]{s.}{convidado; visitante; aquele que é convidado; aquele que vem visitar | viajante; passageiro | comerciante viajante; refere"-se especificamente a comerciantes que transportam mercadorias de um lugar para o outro | cliente; patrono; consumidor | uma pessoa envolvida em alguma atividade específica; pessoas que viajam fazendo algum tipo de atividade}
    \definition{v.}{ser um estranho; estabelecer-se (ou viver) em um lugar estranho; estar longe de casa ou morar no exterior}
  \antonymref{主}{zhu3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{客人}{9,2}{⼧,⼈}
  \begin{Phonetics}{客人}{ke4ren5}[][HSK 2]
    \definition[位,个,桌,拨,批]{s.}{visitante; convidado | cliente; passageiro; hóspede; viajante}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{客厅}{9,4}{⼧,⼚}
  \begin{Phonetics}{客厅}{ke4ting1}[][HSK 5]
    \definition[间,个]{s.}{sala de estar; sala de visitas; sala para receber convidados}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{客户}{9,4}{⼧,⼾}
  \begin{Phonetics}{客户}{ke4hu4}[][HSK 5]
    \definition[位,个,家,批]{s.}{cliente; consumidor}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{客气}{9,4}{⼧,⽓}
  \begin{Phonetics}{客气}{ke4qi5}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{educado; modesto; cortês}
    \definition{v.}{ser educado; ser cortês; fazer comentários educados ou agir educadamente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{客车}{9,4}{⼧,⾞}
  \begin{Phonetics}{客车}{ke4che1}[][HSK 6]
    \definition[辆,列,次,趟]{s.}{ônibus; veículo de passageiros; veículos que transportam passageiros em ferrovias e estradas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{客机}{9,6}{⼧,⽊}
  \begin{Phonetics}{客机}{ke4ji1}[][HSK 7-9]
    \definition[架]{s.}{avião de passageiros; avião comercial}
  \antonymref{货机}{huo4ji1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{客观}{9,6}{⼧,⾒}
  \begin{Phonetics}{客观}{ke4guan1}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{objetivo; justo e razoável; imparcial; com base na situação real, sem preconceitos pessoais}
    \definition{s.}{objetivo; existe fora da consciência, sem depender da consciência subjetiva}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{客运}{9,7}{⼧,⾡}
  \begin{Phonetics}{客运}{ke4yun4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{transporte de passageiros; (setor de transporte) o negócio de transporte de passageiros}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{客房}{9,8}{⼧,⼾}
  \begin{Phonetics}{客房}{ke4fang2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{quarto de hóspedes; quartos para viajantes ou hóspedes}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{客流}{9,10}{⼧,⽔}
  \begin{Phonetics}{客流}{ke4liu2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{fluxo de passageiros; o setor de transportes refere"-se ao fluxo de passageiros em uma determinada direção dentro de um determinado período de tempo | fluxo de clientes (frequentando uma loja, etc.)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 宣 %%%%%%%%%%
\subsection*{宣}\addcontentsline{loh}{figure}{宣}

\begin{Entry}{宣}{9}{⼧}
  \begin{Phonetics}{宣}{xuan1}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Xuan}
    \definition{v.}{declarar; proclamar; anunciar; falar publicamente | drenar (líquidos)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{宣布}{9,5}{⼧,⼱}
  \begin{Phonetics}{宣布}{xuan1bu4}[][HSK 3]
    \definition{v.}{declarar; proclamar; pronunciar; anunciar; informar oficialmente a todos sobre as últimas decisões e situações}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{宣传}{9,6}{⼧,⼈}
  \begin{Phonetics}{宣传}{xuan1chuan2}[][HSK 3]
    \definition[个]{v.}{propagar; divulgar; fazer propaganda; explicar e esclarecer às pessoas, para que elas acreditem e sigam as ações}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{宣扬}{9,6}{⼧,⼿}
  \begin{Phonetics}{宣扬}{xuan1yang2}
    \definition{v.}{divulgar | anunciar | espalhar por toda parte}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 室 %%%%%%%%%%
\subsection*{室}\addcontentsline{loh}{figure}{室}

\begin{Entry}{室}{9}{⼧}
  \begin{Phonetics}{室}{shi4}[][HSK 3]
    \definition*{s.}{Shi, a décima terceira das vinte e oito constelações da esfera celeste, composta por duas estrelas em linha reta na constelação de Pégaso | Sobrenome: Shi}
    \definition{s.}{sala; quarto; casa | departamento; sala como unidade administrativa ou de trabalho; órgãos públicos, fábricas, escolas e outras unidades de trabalho internas | esposa; familiares ou esposa | família; clã | cavidade; órgão com forma semelhante a uma câmara}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 宪 %%%%%%%%%%
\subsection*{宪}\addcontentsline{loh}{figure}{宪}

\begin{Entry}{宪}{9}{⼧}
  \begin{Phonetics}{宪}{xian4}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Xian}
    \definition{s.}{estatuto; decreto | constituição}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{宪制}{9,8}{⼧,⼑}
  \begin{Phonetics}{宪制}{xian4zhi4}
    \definition{adj.}{constitucional}
    \definition{s.}{sistema de governo constitucional}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{宪法法院}{9,8,8,9}{⼧,⽔,⽔,⾩}
  \begin{Phonetics}{宪法法院}{xian4fa3fa3yuan4}
    \definition{s.}{tribunal constitucional}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{宪政}{9,9}{⼧,⽁}
  \begin{Phonetics}{宪政}{xian4zheng4}
    \definition{s.}{governo constitucional}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 宫 %%%%%%%%%%
\subsection*{宫}\addcontentsline{loh}{figure}{宫}

\begin{Entry}{宫}{9}{⼧}
  \begin{Phonetics}{宫}{gong1}[][HSK 6]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Gong}
    \definition[座]{s.}{palácio imperial; palácio; casas onde o imperador, a imperatriz, o príncipe, etc. vivem | morada de seres sobrenaturais; palácio; paraíso; casas onde vivem os deuses na mitologia | templo (usado em um nome de templo) | local para atividades culturais e recreativas; um edifício para atividades culturais e recreativas; casas para fins culturais e de entretenimento | útero | uma nota da antiga escala chinesa de cinco tons, correspondente a 1 na notação musical numerada}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{宫廷}{9,6}{⼧,⼵}
  \begin{Phonetics}{宫廷}{gong1ting2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{palácio imperial; residência do imperador; palácio | corte real ou imperial; o monarca e seus funcionários; corte}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{宫殿}{9,13}{⼧,⽎}
  \begin{Phonetics}{宫殿}{gong1dian4}[][HSK 7-9]
    \definition[座]{s.}{palácio; geralmente se refere às casas magníficas onde os imperadores vivem}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 封 %%%%%%%%%%
\subsection*{封}\addcontentsline{loh}{figure}{封}

\begin{Entry}{封}{9}{⼨}
  \begin{Phonetics}{封}{feng1}[][HSK 2,5]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Feng}
    \definition{clas.}{usado para objetos selados, especialmente cartas}
    \definition{s.}{feudalismo | embalagem; envelope | pacote}
    \definition{v.}{conferir (um título, território, etc.) a | selar | acender uma fogueira | fechar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{封口}{9,3}{⼨,⼝}
  \begin{Phonetics}{封口}{feng1kou3}
    \definition{v.}{selar | fechar | curar (uma ferida) | manter os lábios selados}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{封印}{9,5}{⼨,⼙}
  \begin{Phonetics}{封印}{feng1yin4}
    \definition{s.}{selo (em envelopes)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{封闭}{9,6}{⼨,⾨}
  \begin{Phonetics}{封闭}{feng1bi4}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{fechado; aqueles que não têm contato com o mundo exterior; aqueles que são muito conservadores (em seu pensamento) e não se comunicam com os outros}
    \definition{v.}{selar; fechar; lacrar; vedar; de modo a impedir a passagem, o uso ou a abertura}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{封冻}{9,7}{⼨,⼎}
  \begin{Phonetics}{封冻}{feng1dong4}
    \definition{v.}{congelar (água ou terra)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{封底}{9,8}{⼨,⼴}
  \begin{Phonetics}{封底}{feng1di3}
    \definition{s.}{contracapa de um livro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{封建}{9,8}{⼨,⼵}
  \begin{Phonetics}{封建}{feng1jian4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{feudal}
    \definition{s.}{feudalismo; sistema de feudo; o sistema político de feudos e estabelecimento de estados vassalos; esse sistema foi implementado pela primeira vez durante a Dinastia Zhou Ocidental | ideologia feudal; pensamento feudal}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{封顶}{9,8}{⼨,⾴}
  \begin{Phonetics}{封顶}{feng1ding3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{parar de crescer (de broto ou galho de planta) | Figurativo: impor um teto (sobre preços, salários, bônus, etc.) | cobrir (um edifício, etc.); cobrir o telhado (finalizar um projeto de construção); colocar um telhado (em um edifício); completar; encerrar | Figurativo: atingir o ponto mais alto (de crescimento, lucro, taxas de juros)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{封面}{9,9}{⼨,⾯}
  \begin{Phonetics}{封面}{feng1mian4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{capa (de uma publicação) ; capa frontal; sobrecapa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{封斋}{9,10}{⼨,⽂}
  \begin{Phonetics}{封斋}{feng1zhai1}
    \definition*{s.}{Ramadã (Islã)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{封盖}{9,11}{⼨,⽫}
  \begin{Phonetics}{封盖}{feng1gai4}
    \definition{s.}{arremesso bloqueado (basquete) | boné | capa | selo}
    \definition{v.}{(no basquete) bloquear (um arremesso) | cobrir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{封锁}{9,12}{⼨,⾦}
  \begin{Phonetics}{封锁}{feng1suo3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{bloquear; selar; tomar medidas militares, etc.) impedir a passagem}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 将 %%%%%%%%%%
\subsection*{将}\addcontentsline{loh}{figure}{将}

\begin{Entry}{将}{9}{⼨}
  \begin{Phonetics}{将}{jiang1}[][HSK 5]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Jiang}
    \definition{adv.}{estar indo para; parcialmente\dots parcialmente\dots}
    \definition{part.}{expressar uma direção, como 进来, 出去; usado no meio de verbos e complementos que indicam tendência, como 进来, 出去, etc.}
    \definition{prep.}{com; por meio de; por | usado da mesma forma que 把}
    \definition{v.}{fazer algo; lidar com (um assunto) | dar um cheque-mate | cuidar (da saúde) | incitar alguém a agir; desafiar; estimular | segurar; pegar | colocar; tirar | levar; trazer | dar suporte; dar apoio}
  \seealsoref{把}{ba3}
  \seealsoref{出去}{chu1 qu5}
  \seealsoref{进来}{jin4 lai5}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{将}{jiang4}
    \definition{s.}{general; nome do posto; abaixo de marechal de campo; acima de coronel}
    \definition{v.}{comandar; liderar}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{将}{qiang1}
    \definition{v.}{pedir; apelar para}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{将军}{9,6}{⼨,⼍}
  \begin{Phonetics}{将军}{jiang1/jun1}[][HSK 6]
    \definition[位,名]{s.}{general; geralmente se refere a generais seniores}
    \definition{v.+compl.}{dar xeque-mate; atacar o general ou rei do oponente no xadrez; colocar alguém em grandes apuros; metáfora para dar a alguém um problema difícil ou dificultar a tarefa para essa pessoa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{将来}{9,7}{⼨,⽊}
  \begin{Phonetics}{将来}{jiang1lai2}[][HSK 3]
    \definition[个]{s.}{no futuro (geralmente se refere a um período mais longo)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{将近}{9,7}{⼨,⾡}
  \begin{Phonetics}{将近}{jiang1jin4}[][HSK 3]
    \definition{adv.}{quase}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{将要}{9,9}{⼨,⾑}
  \begin{Phonetics}{将要}{jiang1yao4}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{irá; deverá; estará prestes a; irá a; indica que um ato ou situação ocorre logo em seguida}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 尝 %%%%%%%%%%
\subsection*{尝}\addcontentsline{loh}{figure}{尝}

\begin{Entry}{尝}{9}{⼩}
  \begin{Phonetics}{尝}{chang2}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{alguma vez; uma vez}
    \definition{v.}{provar; experimentar o sabor de | provar; experimentar; conhecer | tentar; testar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{尝试}{9,8}{⼩,⾔}
  \begin{Phonetics}{尝试}{chang2shi4}[][HSK 5]
    \definition{v.}{tentar; provar; experimentar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 屋 %%%%%%%%%%
\subsection*{屋}\addcontentsline{loh}{figure}{屋}

\begin{Entry}{屋}{9}{⼫}
  \begin{Phonetics}{屋}{wu1}[][HSK 5]
    \definition[间,座]{s.}{casa | quarto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{屋子}{9,3}{⼫,⼦}
  \begin{Phonetics}{屋子}{wu1zi5}[][HSK 3]
    \definition[间,座,栋]{s.}{quarto; sala}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 屌 %%%%%%%%%%
\subsection*{屌}\addcontentsline{loh}{figure}{屌}

\begin{Entry}{屌}{9}{⼫}
  \begin{Phonetics}{屌}{diao3}
    \definition{adj.}{(gíria) legal ou extraordinário}
    \definition{s.}{órgão genital masculino; pênis}
    \definition{v.}{(cantonês) foder}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{屌丝}{9,5}{⼫,⼀}
  \begin{Phonetics}{屌丝}{diao3si1}
    \definition{adj.}{panaca | zé-ninguém | (gíria de \emph{Internet}) \emph{looser}}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 屎 %%%%%%%%%%
\subsection*{屎}\addcontentsline{loh}{figure}{屎}

\begin{Entry}{屎}{9}{⼫}
  \begin{Phonetics}{屎}{shi3}
    \definition{s.}{fezes | excrementos | (forma ligada) secreção (do ouvido, olho, etc.)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 屏 %%%%%%%%%%
\subsection*{屏}\addcontentsline{loh}{figure}{屏}

\begin{Entry}{屏}{9}{⼫}
  \begin{Phonetics}{屏}{bing1}
    \definition{s.}{antigamente, referia"-se à pequena parede de tela em frente ao portão de um antigo palácio; no chinês moderno, também é usado como uma palavra humilde para expressar o significado de 惶恐}
  \seealsoref{惶恐}{huang2kong3}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{屏}{bing3}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Bing}
    \definition{v.}{prender (a respiração); conter a respiração | rejeitar; livrar"-se de; remover; pôr (colocar) de lado; abandonar; descartar}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{屏}{ping2}
    \definition{s.}{tela | um conjunto de pergaminhos; tiras de tela}
    \definition{v.}{proteger alguém ou algo; resguardar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{屏幕}{9,13}{⼫,⼱}
  \begin{Phonetics}{屏幕}{ping2mu4}[][HSK 6]
    \definition[个,块]{s.}{tela; a parte dos computadores, televisores, celulares, etc. que exibe texto, imagens, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 差 %%%%%%%%%%
\subsection*{差}\addcontentsline{loh}{figure}{差}

\begin{Entry}{差}{9}{⼯}
  \begin{Phonetics}{差}{cha1}
    \definition{adj.}{diferente; diferente ou inconsistente com um determinado padrão}
    \definition{adv.}{ligeiramente; comparativamente; um pouco}
    \definition{s.}{diferença; resto após a subtração de dois números | erro; engano}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{差}{cha4}[][HSK 1]
    \definition{adj.}{não está de acordo com o padrão; pobre; ruim; inferior | errado; incorreto | mesmo significado de 差 \dpy{cha1}}
    \definition{v.}{faltar}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{差}{chai1}
    \definition{s.}{tarefa; trabalho; ser enviado para fazer algo; deveres oficiais; posição | corvéia; mensageiro ou oficial de justiça em um yamen feudal; Antigo: refere"-se a pessoas que são enviadas para fazer coisas}
    \definition{v.}{enviar uma mensagem; despachar; fnviar (para fazer algo)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{差（一）点儿}{9,1,9,2}{⼯,⼀,⽕,⼉}
  \begin{Phonetics}{差（一）点儿}{cha1yi4dian3r5}
    \definition{adj.}{não é bom o suficiente; ligeiramente inferior a; não está à altura da marca;  (qualidade, tecnologia, desempenho, etc.) ligeiramente inferior}
    \definition{adv.}{quase; à beira de; praticamente; aproximadamente; significa que algo está perto de ser alcançado, mas não foi alcançado, ou algo foi alcançado, mas mal foi alcançado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{差不多}{9,4,6}{⼯,⼀,⼣}
  \begin{Phonetics}{差不多}{cha4bu5duo1}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{semelhante; aproximadamente igual | não muito longe; quase certo (suficiente); basicamente, próximo dos padrões e requisitos; normal | prestes a (terminar; acabar); descreve que (algo) está quase acabando; (uma tarefa) está quase concluída}
    \definition{adv.}{quase; perto; indica proximidade}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{差异}{9,6}{⼯,⼶}
  \begin{Phonetics}{差异}{cha1yi4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{diferença; divergência; discrepância}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{差别}{9,7}{⼯,⼑}
  \begin{Phonetics}{差别}{cha1bie2}[][HSK 5]
    \definition{s.}{diferença; disparidade; dissimilaridade; distinção; não semelhança; diferenças na forma ou no conteúdo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{差点儿}{9,9,2}{⼯,⽕,⼉}
  \begin{Phonetics}{差点儿}{cha4dian3r5}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{por pouco | por um triz | quase}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{差距}{9,11}{⼯,⾜}
  \begin{Phonetics}{差距}{cha1ju4}[][HSK 5]
    \definition[个,些,段]{s.}{lacuna; disparidade; discrepância; diferença; grau de diferença entre as coisas, especialmente em termos de distância de algum padrão.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{差错}{9,13}{⼯,⾦}
  \begin{Phonetics}{差错}{cha1cuo4}[][HSK 7-9]
    \definition[出]{s.}{deslize; erro; engano | acidente; contratempo; mudanças inesperadas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{差额}{9,15}{⼯,⾴}
  \begin{Phonetics}{差额}{cha1'e2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{equilíbrio; diferencial; margem; a diferença entre um valor usado como padrão ou comparação}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 帝 %%%%%%%%%%
\subsection*{帝}\addcontentsline{loh}{figure}{帝}

\begin{Entry}{帝}{9}{⼱}
  \begin{Phonetics}{帝}{di4}
    \definition*{s.}{Ser Supremo; Deus}
    \definition[位,名,个]{s.}{imperador | (abreviação) imperialismo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{帝国}{9,8}{⼱,⼞}
  \begin{Phonetics}{帝国}{di4guo2}[][HSK 7-9]
    \definition[个]{s.}{império}[罗马帝国。===Império romano.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{帝国主义}{9,8,5,3}{⼱,⼞,⼂,⼂}
  \begin{Phonetics}{帝国主义}{di4guo2 zhu3yi4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{imperialismo}[帝国主义是垄断的、寄生的、垂死的资本主义。===Imperialismo é capitalismo monopolista, parasitário e moribundo.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 带 %%%%%%%%%%
\subsection*{带}\addcontentsline{loh}{figure}{带}

\begin{Entry}{带}{9}{⼱}
  \begin{Phonetics}{带}{dai4}[][HSK 2]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Dai}
    \definition[根]{s.}{cinto; faixa; banda; fita; fita adesiva; algo parecido com uma fita | pneu | zona; área; faixa; cinturão; região; uma determinada área geográfica com determinadas características | leucorreia; corrimento branco; corrimento vaginal}
    \definition{v.}{levar; trazer; transportar | liderar; dirigir; conduzir; assumir | cuidar de crianças; criar filhos; educar | fazer uma coisa e, ao mesmo tempo, fazer outra coisa |suportar; conter | ter algo anexado, simultâneo | trazer consigo | carregar consigo | demonstrar; parecer | incluir; acrescentar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{带队}{9,4}{⼱,⾩}
  \begin{Phonetics}{带队}{dai4dui4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{liderar um grupo (para fazer algo)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{带头}{9,5}{⼱,⼤}
  \begin{Phonetics}{带头}{dai4/tou2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{assumir a liderança; ser o primeiro; tomar a iniciativa; dar o exemplo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{带头人}{9,5,2}{⼱,⼤,⼈}
  \begin{Phonetics}{带头人}{dai4tou2 ren2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{líder; pioneiro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{带动}{9,6}{⼱,⼒}
  \begin{Phonetics}{带动}{dai4 dong4}[][HSK 3]
    \definition{v.}{dirigir; ativar; fazer algo funcionar; acionar | liderar; trazer; estimular; motivar; atrair; liderar o avanço; dar o exemplo e fazer com que os outros sigam o exemplo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{带有}{9,6}{⼱,⽉}
  \begin{Phonetics}{带有}{dai4you3}[][HSK 5]
    \definition{v.}{ter; envolver; carregar; implicar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{带来}{9,7}{⼱,⽊}
  \begin{Phonetics}{带来}{dai4 lai2}[][HSK 2]
    \definition{v.}{provocar; produzir; causar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{带领}{9,11}{⼱,⾴}
  \begin{Phonetics}{带领}{dai4ling3}[][HSK 3]
    \definition{v.}{guiar, na frente, liderando | liderar e comandar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{带路}{9,13}{⼱,⾜}
  \begin{Phonetics}{带路}{dai4/lu4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{mostrar o caminho; agir como um guia; guiar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 帮 %%%%%%%%%%
\subsection*{帮}\addcontentsline{loh}{figure}{帮}

\begin{Entry}{帮}{9}{⼱}
  \begin{Phonetics}{帮}{bang1}[][HSK 1]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Bang}
    \definition{clas.}{um grupo de; um bando de; uma gangue de; um grupo de pessoas}
    \definition{s.}{lateral; superior; partes ao lado ou ao redor do objeto | folha externa; parte mais grossa das folhas externas dos vegetais | gangue; banda; grupo; conglomerado | trabalho; refere"-se ao envolvimento em trabalho assalariado}
    \definition{v.}{ajudar; assistir; auxiliar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{帮手}{9,4}{⼱,⼿}
  \begin{Phonetics}{帮手}{bang1shou5}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{assistente; ajudante}
  \synonymref{帮忙}{bang1/mang2}
  \synonymref{帮助}{bang1zhu4}
  \synonymref{协助}{xie2zhu4}
  \synonymref{助理}{zhu4li3}
  \synonymref{助手}{zhu4shou3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{帮忙}{9,6}{⼱,⼼}
  \begin{Phonetics}{帮忙}{bang1/mang2}[][HSK 1]
    \definition{v.+compl.}{ajudar; dar uma mão; dar uma mãozinha; fazer um favor; fazer uma boa ação; ajudar os outros a fazer algo, referindo"-se, de maneira geral, a oferecer ajuda quando alguém está com dificuldades}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{帮佣}{9,7}{⼱,⼈}
  \begin{Phonetics}{帮佣}{bang1yong1}
    \definition{s.}{trabalhador doméstico; empregada doméstica; servo; servente}
    \definition{v.}{trabalhar ou ser contratado como trabalhador doméstico, servo, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{帮助}{9,7}{⼱,⼒}
  \begin{Phonetics}{帮助}{bang1zhu4}[][HSK 2]
    \definition[个,次,回,份,种]{s.}{ajuda; auxílio; socorro; função de promoção ou auxílio}
    \definition{v.}{ajudar; assistir; apoiar; quando alguém está passando por dificuldades, oferecer apoio financeiro ou material, ou ainda apoio moral, dar conselhos, pensar em soluções, fazer coisas por essa pessoa, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{帮教}{9,11}{⼱,⽁}
  \begin{Phonetics}{帮教}{bang1jiao4}
    \definition{v.}{orientar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 幽 %%%%%%%%%%
\subsection*{幽}\addcontentsline{loh}{figure}{幽}

\begin{Entry}{幽}{9}{⼳}
  \begin{Phonetics}{幽}{you1}
    \definition*{s.}{Sobrenome: You}
    \definition{adj.}{profundo e remoto; isolado; escuro | secreto; escondido; oculto; não público | quieto; tranquilo; sereno | do mundo inferior}
    \definition{s.}{mundo inferior}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{幽默}{9,16}{⼳,⿊}
  \begin{Phonetics}{幽默}{you1mo4}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{humorístico; interessante ou engraçado, mas com um significado profundo}
    \definition{s.}{humor; lado engraçado; graça; características, temperamento, palavras ou comportamentos interessantes, engraçados ou significativos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 度 %%%%%%%%%%
\subsection*{度}\addcontentsline{loh}{figure}{度}

\begin{Entry}{度}{9}{⼴}
  \begin{Phonetics}{度}{du4}[][HSK 2]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Du}
    \definition{clas.}{grau; unidade de medida para ângulos, temperatura, etc. | quilowatt"-hora (kWh) | usado para indicar a quantidade de álcool presente no vinho | usado para arcos e ângulos | usado para indicar o grau de curvatura da lente dos óculos ou o grau de miopia | tempo; número de vezes | usado para longitude e latitude, localização geográfica}
    \definition{s.}{medida linear; padrões e instrumentos para medir comprimentos | grau de intensidade; refere"-se especificamente ao grau alcançado por uma determinada propriedade de uma coisa | limite; extensão; grau; quota | regras; código de conduta; diretrizes | tolerância; magnanimidade; refere"-se especificamente ao grau de tolerância | maneira; temperamento; disposição; a personalidade ou aparência de uma pessoa | indicador de grau, nível alcançado por algo | tempo ou espaço limitado; um determinado período de tempo ou espaço}
    \definition{v.}{passar; atravessar; passar por cima | (em termos de tempo) passar; passar por | (de monges ou monjas budistas, ou sacerdotes taoístas) pregar; converter; proselitar}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{度}{duo2}
    \definition{v.}{supor; estimar; especular}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{度过}{9,6}{⼴,⾡}
  \begin{Phonetics}{度过}{du4guo4}[][HSK 4]
    \definition{s.}{passar o tempo; fazer o tempo desaparecer no trabalho, na vida, no lazer e no descanso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{度知名度}{9,8,6,9}{⼴,⽮,⼝,⼴}
  \begin{Phonetics}{度知名度}{du4 zhi1ming2du4}
    \definition{s.}{popularidade}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{度假}{9,11}{⼴,⼈}
  \begin{Phonetics}{度假}{du4jia4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{sair de férias; passar as férias}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 弯 %%%%%%%%%%
\subsection*{弯}\addcontentsline{loh}{figure}{弯}

\begin{Entry}{弯}{9}{⼸}
  \begin{Phonetics}{弯}{wan1}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{curvo; tortuoso; torto | para algo curvo, como a lua, etc. | dobrado; flexível}
    \definition[个,道]{s.}{curva; dobra; volta}
    \definition{v.}{dobrar; flexionar; curvar | Literário: desenhar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{弯曲}{9,6}{⼸,⽈}
  \begin{Phonetics}{弯曲}{wan1qu1}[][HSK 6]
    \definition{s.}{torto; curvo; sinuoso; tortuoso; não reto}
    \definition{v.}{dobrar; curvar; flexionar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 待 %%%%%%%%%%
\subsection*{待}\addcontentsline{loh}{figure}{待}

\begin{Entry}{待}{9}{⼻}
  \begin{Phonetics}{待}{dai1}[][HSK 5]
    \definition{v.}{ficar; permanecer | ir além (de um período de tempo)}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{待}{dai4}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Dai}
    \definition{v.}{tratar; lidar com | entreter; receber (convidados) | aguardar; esperar por | precisar; necessitar | desejar; pretender; querer}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{待会儿}{9,6,2}{⼻,⼈,⼉}
  \begin{Phonetics}{待会儿}{dai1hui4r5}[][HSK 6]
    \definition{adv.}{em um momento; depois de um tempo | mais tarde; depois}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{待遇}{9,12}{⼻,⾡}
  \begin{Phonetics}{待遇}{dai4yu4}[][HSK 4]
    \definition[种,项,份]{s.}{tratamento; refere"-se a direitos, status social, etc. | salário; ordenado; remuneração}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 很 %%%%%%%%%%
\subsection*{很}\addcontentsline{loh}{figure}{很}

\begin{Entry}{很}{9}{⼻}
  \begin{Phonetics}{很}{hen3}[][HSK 1]
    \definition{adv.}{muito; bastante; terrivelmente; indica um grau bastante elevado; definitivo; o mais alto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{很难说}{9,10,9}{⼻,⾫,⾔}
  \begin{Phonetics}{很难说}{hen3 nan2shuo1}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{difícil dizer}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 律 %%%%%%%%%%
\subsection*{律}\addcontentsline{loh}{figure}{律}

\begin{Entry}{律}{9}{⼻}
  \begin{Phonetics}{律}{lv4}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Lü}
    \definition{s.}{lei; regra; estatuto; regulamento}
    \definition{v.}{restringir; disciplinar; manter sob controle}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{律师}{9,6}{⼻,⼱}
  \begin{Phonetics}{律师}{lv4shi1}[][HSK 4]
    \definition[名,个,位]{s.}{advogado; procurador; profissionais encarregados pelas partes ou nomeados pelo tribunal para auxiliar as partes no litígio, para comparecer ao tribunal para defesa e para tratar de assuntos jurídicos relacionados, de acordo com a lei}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 怎 %%%%%%%%%%
\subsection*{怎}\addcontentsline{loh}{figure}{怎}

\begin{Entry}{怎}{9}{⼼}
  \begin{Phonetics}{怎}{zen3}
    \definition{adv.}{como}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{怎么}{9,3}{⼼,⼃}
  \begin{Phonetics}{怎么}{zen3me5}[][HSK 1]
    \definition{pron.}{como?; o quê?; perguntas sobre natureza, situação, método, motivo, etc. | de qualquer maneira; não importa como; de uma certa maneira; referência geral à natureza, condição ou modo | que? (usado sozinho no início de uma frase para expressar surpresa) | usado após 不 e 没, indica um grau baixo e é uma forma mais educada de se expressar | usado em perguntas retóricas}
  \seealsoref{不}{bu4}
  \seealsoref{没}{mei2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{怎么了}{9,3,2}{⼼,⼃,⼅}
  \begin{Phonetics}{怎么了}{zen3me5le5}
    \definition{expr.}{O que aconteceu? | O que está acontecendo? | E aí?}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{怎么办}{9,3,4}{⼼,⼃,⼒}
  \begin{Phonetics}{怎么办}{zen3me5ban4}[][HSK 2]
    \definition{adv.}{o que fazer?; o que deve ser feito?}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{怎么回事}{9,3,6,8}{⼼,⼃,⼞,⼅}
  \begin{Phonetics}{怎么回事}{zen3me5hui2shi4}
    \definition{expr.}{O que aconteceu? | O que se passou?}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{怎么样}{9,3,10}{⼼,⼃,⽊}
  \begin{Phonetics}{怎么样}{zen3me5yang4}[][HSK 2]
    \definition{adv.}{como?; o que?; como é?; como estão as coisas?; o que você acha?; pergunte sobre o método, natureza, situação, opinião, etc. | substitui uma ação ou situação não dita (usado apenas na forma negativa, mais eufemístico do que uma declaração direta); indaga sobre a natureza, condição, método, razão, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{怎么得了}{9,3,11,2}{⼼,⼃,⼻,⼅}
  \begin{Phonetics}{怎么得了}{zen3me5de2liao3}
    \definition{expr.}{Como isso pode ser? | Que bagunça horrível! | O que deve ser feito?}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{怎么搞的}{9,3,13,8}{⼼,⼃,⼿,⽩}
  \begin{Phonetics}{怎么搞的}{zen3me5gao3de5}
    \definition{expr.}{Como isso aconteceu? | O que deu errado? | E aí? | O que está errado?}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{怎样}{9,10}{⼼,⽊}
  \begin{Phonetics}{怎样}{zen3yang4}[][HSK 2]
    \definition{pron.}{como?; o que?; indagar sobre a natureza, condição ou método, etc. | como?; indica uma referência virtual | de uma certa maneira; de qualquer maneira; não importa como; indica qualquer | como?; usado como predicado, objeto ou complemento para indagar sobre uma situação}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 怒 %%%%%%%%%%
\subsection*{怒}\addcontentsline{loh}{figure}{怒}

\begin{Entry}{怒}{9}{⼼}
  \begin{Phonetics}{怒}{nu4}
    \definition{adj.}{zangado; furioso | feroz; forte; descreve um forte impulso}
    \definition{adv.}{com força; vigorosamente; dinamicamente | com raiva}
    \definition{s.}{raiva; fúria}
    \definition{v.}{enfurecer-se; ficar com raiva}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{怒放}{9,8}{⼼,⽅}
  \begin{Phonetics}{怒放}{nu4fang4}
    \definition{v.}{florescer em plena floração}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{怒骂}{9,9}{⼼,⾺}
  \begin{Phonetics}{怒骂}{nu4ma4}
    \definition{v.}{praguejar de raiva}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 思 %%%%%%%%%%
\subsection*{思}\addcontentsline{loh}{figure}{思}

\begin{Entry}{思}{9}{⼼}
  \begin{Phonetics}{思}{si1}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Si}
    \definition{s.}{pensamento; ideias | pensamentos; emoções; humor}
    \definition{v.}{pensar; considerar; deliberar | pensar em; ansiar por}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{思考}{9,6}{⼼,⽼}
  \begin{Phonetics}{思考}{si1kao3}[][HSK 4]
    \definition{v.}{pensar; ponderar; considerar; deliberar; envolver-se em atividades de pensamento, como análise, síntese, julgamento, raciocínio e generalização}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{思维}{9,11}{⼼,⽷}
  \begin{Phonetics}{思维}{si1wei2}[][HSK 5]
    \definition[种]{s.}{pensamento; reflexão; organizar e transformar os materiais obtidos através do conhecimento sensorial para formar conceitos, julgamentos e raciocínios}
    \definition{v.}{pensar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{思想}{9,13}{⼼,⼼}
  \begin{Phonetics}{思想}{si1xiang3}[][HSK 3]
    \definition[个,种]{s.}{reflexão; pensamento; ideologia; a existência objetiva é refletida na consciência das pessoas por meio de atividades de pensamento, que pertencem à cognição racional | ideia; pensamento}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 怠 %%%%%%%%%%
\subsection*{怠}\addcontentsline{loh}{figure}{怠}

\begin{Entry}{怠}{9}{⼼}
  \begin{Phonetics}{怠}{dai4}
    \definition{adj.}{ocioso; relaxado; negligente | preguiçoso; indolente}
    \definition{v.}{ficar ocioso; negligenciar; folgar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{怠工}{9,3}{⼼,⼯}
  \begin{Phonetics}{怠工}{dai4/gong1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{ir devagar (como uma forma de greve); ir devagar | afrouxar no trabalho}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{怠慢}{9,14}{⼼,⼼}
  \begin{Phonetics}{怠慢}{dai4man4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{ignorar; tratar com indiferença | deixar de dar a devida atenção para alguém}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 急 %%%%%%%%%%
\subsection*{急}\addcontentsline{loh}{figure}{急}

\begin{Entry}{急}{9}{⼼}
  \begin{Phonetics}{急}{ji2}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{impaciente; ansioso | irritado; aborrecido; incomodado | rápido e intenso; veloz | urgente; premente}
    \definition{s.}{urgência; emergência; assunto urgente e grave}
    \definition{v.}{preocupar; deixar ansioso | estar ansioso para ajudar; tratar os problemas dos outros como se fossem urgentes e ajudar a resolvê-los imediatamente}
  \antonymref{缓}{huan3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{急于}{9,3}{⼼,⼆}
  \begin{Phonetics}{急于}{ji2yu2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{estar (ser) ansioso; estar (ser) impaciente; estar ansioso para}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{急忙}{9,6}{⼼,⼼}
  \begin{Phonetics}{急忙}{ji2mang2}[][HSK 4]
    \definition{adv.}{apressadamente; com pressa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{急诊}{9,7}{⼼,⾔}
  \begin{Phonetics}{急诊}{ji2zhen3}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{pronto-socorro; emergência; tratamento de emergência; uma clínica ambulatorial especial em um hospital para pessoas com doenças agudas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{急性}{9,8}{⼼,⼼}
  \begin{Phonetics}{急性}{ji2xing4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{aguda}
    \definition{s.}{pessoa impetuosa; cabeça quente}
  \seealsoref{急性儿}{ji2xing4r5}
  \antonymref{慢性}{man4xing4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{急性儿}{9,8,2}{⼼,⼼,⼉}
  \begin{Phonetics}{急性儿}{ji2xing4r5}
    \definition{adj.}{impetuoso; temperamental; de temperamento explosivo; de disposição impaciente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{急转弯}{9,8,9}{⼼,⾞,⼸}
  \begin{Phonetics}{急转弯}{ji2zhuan3wan1}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{curva fechada; curva acetuada; cotovelo}
    \definition{v.}{Coloquial: (uma atitude, política, etc.) fazer uma mudança repentina | fazer uma curva repentina | fazer uma mudança radical}
  \seealsoref{急转弯儿}{ji2zhuan3wan1r5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{急转弯儿}{9,8,9,2}{⼼,⾞,⼸,⼉}
  \begin{Phonetics}{急转弯儿}{ji2zhuan3wan1r5}
    \definition{s.}{curva fechada}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{急迫}{9,8}{⼼,⾡}
  \begin{Phonetics}{急迫}{ji2po4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{urgente; premente; imperativo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{急剧}{9,10}{⼼,⼑}
  \begin{Phonetics}{急剧}{ji2ju4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{rápido; agudo; repentino}
    \definition{adv.}{Formal: rapidamente (geralmente mudando em uma direção ruim ou potencialmente levando a resultados ruins)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{急救}{9,11}{⼼,⽁}
  \begin{Phonetics}{急救}{ji2jiu4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{primeiros socorros; tratamento médico de emergência (para pessoas gravemente doentes ou gravemente feridas)}
    \definition{v.}{prestar primeiros socorros; dar tratamento de emergência}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{急需}{9,14}{⼼,⾬}
  \begin{Phonetics}{急需}{ji2xu1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{estar em extrema necessidade de}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 怨 %%%%%%%%%%
\subsection*{怨}\addcontentsline{loh}{figure}{怨}

\begin{Entry}{怨}{9}{⼼}
  \begin{Phonetics}{怨}{yuan4}[][HSK 5]
    \definition{s.}{ressentimento; inimizade; rancor}
    \definition{v.}{culpar; reclamar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 怹 %%%%%%%%%%
\subsection*{怹}\addcontentsline{loh}{figure}{怹}

\begin{Entry}{怹}{9}{⼼}
  \begin{Phonetics}{怹}{tan1}
    \definition{pron.}{ele, ela (cortês)}
  \synonymref{他}{ta1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 总 %%%%%%%%%%
\subsection*{总}\addcontentsline{loh}{figure}{总}

\begin{Entry}{总}{9}{⼼}
  \begin{Phonetics}{总}{zong3}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{total; geral; global | responsável (liderança)}
    \definition{adv.}{sempre; invariavelmente | de qualquer forma; afinal; eventualmente; mais cedo ou mais tarde; no fim das contas | certamente; provavelmente; com certeza; expressa estimativa; suposição; equivalente a 大概}
    \definition{v.}{reunir; resumir; juntar; compilar}
  \seealsoref{大概}{da4gai4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总之}{9,3}{⼼,⼂}
  \begin{Phonetics}{总之}{zong3zhi1}[][HSK 4]
    \definition{conj.}{em uma palavra; em suma; em resumo; indica que a declaração seguinte é uma declaração geral}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总长}{9,4}{⼼,⾧}
  \begin{Phonetics}{总长}{zong3chang2}
    \definition{s.}{comprimento total}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总务}{9,5}{⼼,⼒}
  \begin{Phonetics}{总务}{zong3wu4}
    \definition{s.}{divisão de assuntos gerais | assuntos gerais | pessoa responsável geral}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总台}{9,5}{⼼,⼝}
  \begin{Phonetics}{总台}{zong3tai2}
    \definition{s.}{recepção | balcão de recepção}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总价}{9,6}{⼼,⼈}
  \begin{Phonetics}{总价}{zong3jia4}
    \definition{s.}{preço total}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总共}{9,6}{⼼,⼋}
  \begin{Phonetics}{总共}{zong3gong4}[][HSK 4]
    \definition{adv.}{em tudo; em todos; no total; completamente; totalmente; em conjunto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总体}{9,7}{⼼,⼈}
  \begin{Phonetics}{总体}{zong3ti3}[][HSK 5]
    \definition{s.}{total; geral; conjunto; totalidade; massa; população; o todo formado pela união de vários indivíduos; a totalidade das coisas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总线}{9,8}{⼼,⽷}
  \begin{Phonetics}{总线}{zong3xian4}
    \definition{s.}{barramento (computador) | \emph{computer bus}}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总经理}{9,8,11}{⼼,⽷,⽟}
  \begin{Phonetics}{总经理}{zong3jing1li3}[][HSK 6]
    \definition[位,名,个,些]{s.}{CEO; gerente geral; o mais alto executivo de uma empresa ou organização similar, que geralmente tem o poder de decidir políticas administrativas e de gestão}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总是}{9,9}{⼼,⽇}
  \begin{Phonetics}{总是}{zong3shi4}[][HSK 3]
    \definition{adv.}{sempre; indica como tem sido durante um determinado período de tempo; um determinado estado permanece inalterado | afinal; significa que, independentemente do que acontecer, haverá ou será um resultado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总结}{9,9}{⼼,⽷}
  \begin{Phonetics}{总结}{zong3jie2}[][HSK 3]
    \definition[个,篇]{s.}{resumo; síntese; conclusão resumida}
    \definition{v.}{resumir; sumariar; sintetizar; analisar e estudar as experiências para chegar a conclusões}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总统}{9,9}{⼼,⽷}
  \begin{Phonetics}{总统}{zong3tong3}[][HSK 4]
    \definition*[个,位,名,家]{s.}{Presidente (de um país); Título dos líderes de determinadas repúblicas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总值}{9,10}{⼼,⼈}
  \begin{Phonetics}{总值}{zong3zhi2}
    \definition{s.}{valor total}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总监}{9,10}{⼼,⽫}
  \begin{Phonetics}{总监}{zong3jian1}[][HSK 6]
    \definition[名,位]{s.}{inspetor geral; inspetor-chefe}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总站}{9,10}{⼼,⽴}
  \begin{Phonetics}{总站}{zong3zhan4}
    \definition{s.}{terminal}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总部}{9,10}{⼼,⾢}
  \begin{Phonetics}{总部}{zong3bu4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{sede geral; escritório central}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总得}{9,11}{⼼,⼻}
  \begin{Phonetics}{总得}{zong3dei3}
    \definition{adv.}{prestes a}
    \definition{v.}{dever | precisar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总理}{9,11}{⼼,⽟}
  \begin{Phonetics}{总理}{zong3li3}[][HSK 4]
    \definition*[个,位,名]{s.}{Primeiro-Ministro do Conselho de Estado; Título do líder do Conselho de Estado da China | Título do chefe de governo em determinados países | Primeiro-Ministro; Título de líderes de determinados partidos políticos | Título dos chefes de determinadas instituições e empresas nos velhos tempos}
    \definition{v.}{assumir a responsabilidade total}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总裁}{9,12}{⼼,⾐}
  \begin{Phonetics}{总裁}{zong3cai2}[][HSK 5]
    \definition[位,名,个]{s.}{presidente (de uma empresa); nomes de certos líderes de partidos políticos ou grandes empresas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总量}{9,12}{⼼,⾥}
  \begin{Phonetics}{总量}{zong3liang4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{capacidade total; quantidade bruta | valor total | total}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总数}{9,13}{⼼,⽁}
  \begin{Phonetics}{总数}{zong3shu4}[][HSK 5]
    \definition{s.}{soma; total; totalidade; inventário; número total; soma total}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总督}{9,13}{⼼,⽬}
  \begin{Phonetics}{总督}{zong3du1}
    \definition*{s.}{Governador-Geral | Governador | Vice-Rei}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{总算}{9,14}{⼼,⽵}
  \begin{Phonetics}{总算}{zong3suan4}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{finalmente; por fim; indica que, após um longo período de tempo, um desejo finalmente se tornou realidade | suficiente; considerando tudo; no geral; considerando todos os aspectos; significa que, em geral, está tudo bem}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 恍 %%%%%%%%%%
\subsection*{恍}\addcontentsline{loh}{figure}{恍}

\begin{Entry}{恍}{9}{⼼}
  \begin{Phonetics}{恍}{huang3}
    \definition{adv.}{(junto com 如, 若, etc.) parecer; como se | de repente}
  \seealsoref{如}{ru2}
  \seealsoref{若}{ruo4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{恍然大悟}{9,12,3,10}{⼼,⽕,⼤,⼼}
  \begin{Phonetics}{恍然大悟}{huang3ran2-da4wu4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{de repente ver a luz; de repente perceber o que aconteceu; perceber de repente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 恒 %%%%%%%%%%
\subsection*{恒}\addcontentsline{loh}{figure}{恒}

\begin{Entry}{恒}{9}{⼼}
  \begin{Phonetics}{恒}{heng2}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Heng}
    \definition{adj.}{permanente; duradouro | usual; comum; constante | usual; frequente; constante}
    \definition{s.}{perseverança; constância}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{恒山}{9,3}{⼼,⼭}
  \begin{Phonetics}{恒山}{heng2shan1}
    \definition*{s.}{Monte Heng em Shanxi, montanha norte das Cinco Montanhas Sagradas (五岳) | Distrito de Hengshan na cidade de Jixi (鸡西), Heilongjiang}
  \seealsoref{鸡西}{ji1xi1}
  \seealsoref{五岳}{wu3yue4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{恒星系}{9,9,7}{⼼,⽇,⽷}
  \begin{Phonetics}{恒星系}{heng2xing1xi4}
    \definition{s.}{sistema estelar | galáxia}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 恢 %%%%%%%%%%
\subsection*{恢}\addcontentsline{loh}{figure}{恢}

\begin{Entry}{恢}{9}{⼼}
  \begin{Phonetics}{恢}{hui1}
    \definition{adj.}{extenso; vasto | grande; ótimo}
    \definition{v.}{recuperar; restaurar; restabelecer}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{恢复}{9,9}{⼼,⼢}
  \begin{Phonetics}{恢复}{hui1fu4}[][HSK 5]
    \definition{v.}{retomar; renovar; restaurar; voltar a | reviver; recuperar; reencontrar | restaurar; restabelecer; reabilitar; regenerar; ressurgir; restabelecer alguém em; recuperar o que foi perdido}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 恤 %%%%%%%%%%
\subsection*{恤}\addcontentsline{loh}{figure}{恤}

\begin{Entry}{恤}{9}{⼼}
  \begin{Phonetics}{恤}{xu4}
    \definition{v.}{ter pena; simpatizar | dar alívio; compensar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 恨 %%%%%%%%%%
\subsection*{恨}\addcontentsline{loh}{figure}{恨}

\begin{Entry}{恨}{9}{⼼}
  \begin{Phonetics}{恨}{hen4}[][HSK 5]
    \definition{s.}{ódio; resentimento}
    \definition{v.}{odiar; ressentir-se}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{恨不得}{9,4,11}{⼼,⼀,⼻}
  \begin{Phonetics}{恨不得}{hen4bu5de5}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{estar muito ansioso para; querer poder (fazer algo); mal poder esperar para; expressa um desejo ansioso de realizar algo, geralmente usado para coisas que não podem realmente ser feitas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 恰 %%%%%%%%%%
\subsection*{恰}\addcontentsline{loh}{figure}{恰}

\begin{Entry}{恰}{9}{⼼}
  \begin{Phonetics}{恰}{qia4}
    \definition{adv.}{exatamente | apenas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{恰巧}{9,5}{⼼,⼯}
  \begin{Phonetics}{恰巧}{qia4qiao3}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{por acaso; felizmente ou infelizmente; perfeitamente; por coincidência}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{恰好}{9,6}{⼼,⼥}
  \begin{Phonetics}{恰好}{qia4hao3}[][HSK 6]
    \definition{adv.}{na medida certa; como a sorte quis}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{恰如其分}{9,6,8,4}{⼼,⼥,⼋,⼑}
  \begin{Phonetics}{恰如其分}{qia4ru2-qi2fen4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Na medida certa.''; apropriado; agir ou falar de maneira diplomática}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{恰当}{9,6}{⼼,⼹}
  \begin{Phonetics}{恰当}{qia4dang4}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{adequado; apropriado; conveniente; apropriado; a linguagem ou abordagem é muito apropriada}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{恰到好处}{9,8,6,5}{⼼,⼑,⼥,⼡}
  \begin{Phonetics}{恰到好处}{qia4dao4-hao3chu4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Na medida certa.''; perfeito (para o propósito ou ocasião); significa que as palavras e ações de alguém atingiram o ponto mais apropriado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{恰恰}{9,9}{⼼,⼼}
  \begin{Phonetics}{恰恰}{qia4qia4}[][HSK 6]
    \definition{adv.}{justamente; exatamente; precisamente; bem na hora}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{恰恰相反}{9,9,9,4}{⼼,⼼,⽬,⼜}
  \begin{Phonetics}{恰恰相反}{qia4qia4 xiang1fan3}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{pelo contrário}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 恼 %%%%%%%%%%
\subsection*{恼}\addcontentsline{loh}{figure}{恼}

\begin{Entry}{恼}{9}{⼼}
  \begin{Phonetics}{恼}{nao3}
    \definition{adj.}{infeliz; preocupado; aflito; angustiado}
    \definition{v.}{perturbar; irritar; incomodar | ficar com raiva; ficar irritado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{恼羞成怒}{9,10,6,9}{⼼,⽺,⼽,⼼}
  \begin{Phonetics}{恼羞成怒}{nao3xiu1-cheng2nu4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{ficar furioso de vergonha; ser envergonhado a ponto de ficar com raiva; sentir vergonha a ponto de ficar com raiva; irritação; ficar furioso por causa da humilhação}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 战 %%%%%%%%%%
\subsection*{战}\addcontentsline{loh}{figure}{战}

\begin{Entry}{战}{9}{⼽}
  \begin{Phonetics}{战}{zhan4}
    \definition{s.}{luta | guerra | batalha}
    \definition{v.}{lutar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{战士}{9,3}{⼽,⼠}
  \begin{Phonetics}{战士}{zhan4shi4}[][HSK 4]
    \definition[个,些,名,位]{s.}{soldado; membros mais jovens do exército | campeão; guerreiro; lutador; geralmente, uma pessoa que se engaja em alguma causa justa ou participa de alguma luta justa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{战友}{9,4}{⼽,⼜}
  \begin{Phonetics}{战友}{zhan4you3}[][HSK 6]
    \definition{s.}{camarada de armas; companheiro de guerra | companheiro de batalha; pessoas lutando juntas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{战斗}{9,4}{⼽,⽃}
  \begin{Phonetics}{战斗}{zhan4dou4}[][HSK 4]
    \definition[场,次]{s.}{luta; batalha; combate; ação; conflito armado entre as partes oponentes}
    \definition{v.}{lutar; combater | lutar; metáfora para trabalho duro ou labor}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{战术}{9,5}{⼽,⽊}
  \begin{Phonetics}{战术}{zhan4shu4}[][HSK 6]
    \definition[种,套]{s.}{táticas para resolver problemas; geralmente se refere ao método de resolução de problemas locais | táticas (militares); princípios e métodos de condução de combate}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{战争}{9,6}{⼽,⼑}
  \begin{Phonetics}{战争}{zhan4zheng1}[][HSK 4]
    \definition[场,次]{s.}{guerra; conflito; luta armada entre povos, entre nações, entre classes ou entre grupos políticos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{战场}{9,6}{⼽,⼟}
  \begin{Phonetics}{战场}{zhan4chang3}[][HSK 6]
    \definition[个,片,处]{s.}{campo de batalha; frente de batalha}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{战胜}{9,9}{⼽,⾁}
  \begin{Phonetics}{战胜}{zhan4sheng4}[][HSK 4]
    \definition{v.}{derrotar; vencer; superar; triunfar sobre; metáfora para superar dificuldades e alcançar o sucesso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{战略}{9,11}{⼽,⽥}
  \begin{Phonetics}{战略}{zhan4lve4}[][HSK 6]
    \definition[个,条]{s.}{estratégia; uma estratégia que orienta todo o processo de guerra (diferente de 战术) | estratégia; refere"-se a uma diretriz geral}
  \seealsoref{战术}{zhan4shu4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 扁 %%%%%%%%%%
\subsection*{扁}\addcontentsline{loh}{figure}{扁}

\begin{Entry}{扁}{9}{⼾}
  \begin{Phonetics}{扁}{bian3}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{plano}
    \definition{v.}{Coloquial: bater em alguém}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{扁}{pian1}
    \definition{adj.}{pequeno | fora do caminho; remoto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{扁舟}{9,6}{⼾,⾈}
  \begin{Phonetics}{扁舟}{pian1 zhou1}
    \definition[叶,艘]{s.}{pequeno barco; esquife}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 拜 %%%%%%%%%%
\subsection*{拜}\addcontentsline{loh}{figure}{拜}

\begin{Entry}{拜}{9}{⼿}
  \begin{Phonetics}{拜}{bai4}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Bai}
    \definition{adv.}{respeitosamente (usado na comunicação interpessoal)}
    \definition{v.}{fazer uma visita de cortesia | adorar; prestar homenagem | fazer uma chamada cerimonial | ligar; fazer uma visita | intitular alguém com cerimônia; conceder uma posição oficial ou um determinado título com certa etiqueta | estabelecer ou jurar formalmente relacionamentos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{拜见}{9,4}{⼿,⾒}
  \begin{Phonetics}{拜见}{bai4jian4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{fazer uma visita formal; ligar para prestar homenagens | encontrar"-se com alguém superior ou senior}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{拜会}{9,6}{⼿,⼈}
  \begin{Phonetics}{拜会}{bai4hui4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{fazer uma visita oficial; fazer uma visita de cortesia; visitar; visitar e conhecer (agora usado principalmente para visitas diplomáticas oficiais)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{拜年}{9,6}{⼿,⼲}
  \begin{Phonetics}{拜年}{bai4/nian2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{fazer uma visita de Ano Novo; desejar a alguém um Feliz Ano Novo; fazer uma visita cerimonial no Ano Novo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{拜托}{9,6}{⼿,⼿}
  \begin{Phonetics}{拜托}{bai4tuo1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{pedir a alguém para fazer algo; pedir para outra pessoa fazer coisas para você}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{拜访}{9,6}{⼿,⾔}
  \begin{Phonetics}{拜访}{bai4fang3}[][HSK 5]
    \definition{v.}{visitar; fazer uma visita (respeitosamente)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 括 %%%%%%%%%%
\subsection*{括}\addcontentsline{loh}{figure}{括}

\begin{Entry}{括}{9}{⼿}
  \begin{Phonetics}{括}{kuo4}
    \definition{v.}{unir (músculos, etc.); contrair | incluir | adicionar colchetes a | amarrar; empacotar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{括号}{9,5}{⼿,⼝}
  \begin{Phonetics}{括号}{kuo4hao4}[][HSK 4]
    \definition{s.}{chaves, colchetes e parênteses (em fórmulas aritméticas ou algébricas, os símbolos que indicam a combinação e a ordem de vários números ou termos) | colchetes e parênteses usados como um tipo de sinal de pontuação para mostrar a parte explicativa de uma passagem em um texto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{括弧}{9,8}{⼿,⼸}
  \begin{Phonetics}{括弧}{kuo4hu2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{parênteses; também podem se referir a indicadores}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 拮 %%%%%%%%%%
\subsection*{拮}\addcontentsline{loh}{figure}{拮}

\begin{Entry}{拮}{9}{⼿}
  \begin{Phonetics}{拮}{jie2}
    \definition{adj.}{trabalhoso | sem dinheiro | antagônico | trabalhando duro | pressionado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{拮据}{9,11}{⼿,⼿}
  \begin{Phonetics}{拮据}{jie2ju1}
    \definition{adj.}{em circunstâncias difíceis; sem dinheiro; em dificuldades}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 拱 %%%%%%%%%%
\subsection*{拱}\addcontentsline{loh}{figure}{拱}

\begin{Entry}{拱}{9}{⼿}
  \begin{Phonetics}{拱}{gong3}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Gong}
    \definition{s.}{Arquitetura: arco}[游客们在拱门前留影。===Turistas tiram fotos em frente ao arco.]
    \definition{v.}{colocar uma mão na outra em frente ao peito (em saudação) | cercar | arquear-se | empurrar sem usar as mãos; bater em um objeto com seu corpo | (porcos, etc.) cavar a terra com o focinho; (minhocas, etc.) contorcer-se na terra | brotar através da terra}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 拴 %%%%%%%%%%
\subsection*{拴}\addcontentsline{loh}{figure}{拴}

\begin{Entry}{拴}{9}{⼿}
  \begin{Phonetics}{拴}{shuan1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{amarrar; prender; enrolar uma corda ou objeto similar em volta do objeto e dar um nó | estar preso a algo; estar atolado; restringir e privar as pessoas de sua liberdade}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 拷 %%%%%%%%%%
\subsection*{拷}\addcontentsline{loh}{figure}{拷}

\begin{Entry}{拷}{9}{⼿}
  \begin{Phonetics}{拷}{kao3}
    \definition{v.}{açoitar; bater; torturar | copiar | Dialeto, Empréstimo linguístico: \emph{call}, ligar | vencer | interrogar sob tortura}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 拼 %%%%%%%%%%
\subsection*{拼}\addcontentsline{loh}{figure}{拼}

\begin{Entry}{拼}{9}{⼿}
  \begin{Phonetics}{拼}{pin1}[][HSK 5]
    \definition{v.}{montar; juntar as peças | dar tudo de si no trabalho; estar disposto a arriscar a vida (em lutas, no trabalho, etc.); fazer tudo o que for preciso; arriscar tudo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{拼命}{9,8}{⼿,⼝}
  \begin{Phonetics}{拼命}{pin1/ming4}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{desesperadamente; arriscar a vida; com todas as forças; por favor, faça algo com o máximo empenho e energia}
    \definition{v.+compl.}{arriscar a própria vida; esforçar-se ao máximo; brigar com alguém ou fazer coisas sem considerar a segurança}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{拼音}{9,9}{⼿,⾳}
  \begin{Phonetics}{拼音}{pin1yin1}
    \definition{s.}{escrita fonética | pinyin (romanização chinesa)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{拼搏}{9,13}{⼿,⼿}
  \begin{Phonetics}{拼搏}{pin1bo2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{dar tudo de si; encarar (um desafio) de frente; utilizar todas as suas forças para obter algo ou atingir um objetivo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 拾 %%%%%%%%%%
\subsection*{拾}\addcontentsline{loh}{figure}{拾}

\begin{Entry}{拾}{9}{⼿}
  \begin{Phonetics}{拾}{she4}
    \definition{v.}{subir em passos leves}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{拾}{shi2}[][HSK 5]
    \definition{num.}{dez (usado no lugar do numeral 十 em cheques, notas bancárias, etc., para evitar erros ou alterações)}
    \definition{v.}{pegar (do chão); recolher}
  \synonymref{捡}{jian3}
  \antonymref{丢}{diu1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 持 %%%%%%%%%%
\subsection*{持}\addcontentsline{loh}{figure}{持}

\begin{Entry}{持}{9}{⼿}
  \begin{Phonetics}{持}{chi2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{segurar; agarrar | opor; confrontar | apoiar; manter | gerenciar; supervisionar | sequestrar; agarrar (controlar; forçar)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{持久}{9,3}{⼿,⼃}
  \begin{Phonetics}{持久}{chi2jiu3}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{duradouro; prolongado; persistente; permanente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{持之以恒}{9,3,4,9}{⼿,⼂,⼈,⼼}
  \begin{Phonetics}{持之以恒}{chi2zhi1-yi3heng2}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{perseguir incessantemente | de forma persistente | perseverar em (fazer algo)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{持有}{9,6}{⼿,⽉}
  \begin{Phonetics}{持有}{chi2you3}[][HSK 6]
    \definition{v.}{segurar; possuir | segurar; ter; abrigar; ter em mente (ideias, opiniões, etc.)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{持续}{9,11}{⼿,⽷}
  \begin{Phonetics}{持续}{chi2xu4}[][HSK 3]
    \definition{v.}{durar; continuar; sustentar; manter a situação ou as condições como estão, sem alterações}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 挂 %%%%%%%%%%
\subsection*{挂}\addcontentsline{loh}{figure}{挂}

\begin{Entry}{挂}{9}{⼿}
  \begin{Phonetics}{挂}{gua4}[][HSK 3]
    \definition{clas.}{usado principalmente para coisas que vêm em conjuntos ou séries}
    \definition{v.}{pendurar; colocar; suspender; usando cordas, ganchos, pregos e outros itens para prender objetos em um ou mais pontos específicos | interromper chamada (telefônica) | colocar alguém em contato com; ligar; telefonar; refere"-se a ligar o telefone, bem como a fazer uma chamada | falhar; fracassar | colocar em registro; registrar | pegar carona; ser pego | preocupar"-se com | ser revestido com; ser coberto com | estar pendente; deixar algo sem solução}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挂号}{9,5}{⼿,⼝}
  \begin{Phonetics}{挂号}{gua4/hao4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{registrar-se (em um hospital, etc.) | enviar através de carta registrada}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挂号信}{9,5,9}{⼿,⼝,⼈}
  \begin{Phonetics}{挂号信}{gua4hao4xin4}
    \definition{s.}{carta registrada}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挂失}{9,5}{⼿,⼤}
  \begin{Phonetics}{挂失}{gua4/shi1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{relatar a perda de algo; se perder uma nota ou certificado, você deve registrá-lo junto à autoridade emissora ou declará-lo inválido}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挂念}{9,8}{⼿,⼼}
  \begin{Phonetics}{挂念}{gua4nian4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{sentir falta; preocupar-se com alguém que está ausente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挂钩}{9,9}{⼿,⾦}
  \begin{Phonetics}{挂钩}{gua4gou1}[][HSK 7-9]
    \definition[个,种]{s.}{(vagões ferroviários) acoplamento; manilha; engate | gancho}
    \definition{v.}{acoplar (dois vagões ferroviários); articular | conectar-se com; estabelecer contato com; entrar em contato com; vincular-se a}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 指 %%%%%%%%%%
\subsection*{指}\addcontentsline{loh}{figure}{指}

\begin{Entry}{指}{9}{⼿}
  \begin{Phonetics}{指}{zhi3}[][HSK 3]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Zhi}
    \definition{clas.}{dígito; largura do dedo; a largura de um dedo é chamada de 一指, que é usado para medir profundidade, largura, etc.}
    \definition{s.}{dedo}
    \definition{v.}{apontar para; indicar; usar o dedo ou a ponta de um objeto para apontar | (pelo) eriçar;  (cabelo) ficar em pé | indicar; mostrar; apontar; demonstrar | referir-se a; dirigir-se a | confiar em; contar com; depender de | criticar; repreender}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{指出}{9,5}{⼿,⼐}
  \begin{Phonetics}{指出}{zhi3chu1}[][HSK 3]
    \definition{v.}{apontar; indicar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{指头}{9,5}{⼿,⼤}
  \begin{Phonetics}{指头}{zhi3tou5}[][HSK 6]
    \definition[个,根,只]{s.}{dedo da mão ou do pé}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{指甲}{9,5}{⼿,⽥}
  \begin{Phonetics}{指甲}{zhi3jia5}[][HSK 5]
    \definition[个,种]{s.}{unha; unha de agulha; unha de dedo; camada córnea na ponta dos dedos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{指示}{9,5}{⼿,⽰}
  \begin{Phonetics}{指示}{zhi3shi4}[][HSK 5]
    \definition[点,条,项,个]{s.}{diretriz; instruções; para orientar o trabalho, os superiores emitem opiniões verbais ou escritas aos subordinados}
    \definition{v.}{indicar; apontar; apontar para alguém | instruir; superiores emitem opiniões verbais ou escritas para orientar o trabalho dos subordinados}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{指导}{9,6}{⼿,⼨}
  \begin{Phonetics}{指导}{zhi3dao3}[][HSK 3]
    \definition[位]{s.}{guia; diretor; pessoa que dá orientações}
    \definition{v.}{orientar; dirigir; instruir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{指定}{9,8}{⼿,⼧}
  \begin{Phonetics}{指定}{zhi3ding4}[][HSK 6]
    \definition{adv.}{certamente; com certeza; reforça o tom de palpite e estimativa}
    \definition{v.}{nomear; atribuir; determinar a pessoa, evento, lugar, conteúdo, etc. que faz algo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{指责}{9,8}{⼿,⾙}
  \begin{Phonetics}{指责}{zhi3ze2}[][HSK 5]
    \definition{v.}{censurar; criticar; encontrar falhas; repreender}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{指南针}{9,9,7}{⼿,⼗,⾦}
  \begin{Phonetics}{指南针}{zhi3nan2zhen1}
    \definition{s.}{bússola}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{指挥}{9,9}{⼿,⼿}
  \begin{Phonetics}{指挥}{zhi3hui1}[][HSK 4]
    \definition[个,位,名]{s.}{diretor; comandante; despachante; operador | maestro; condutor; pessoa na frente de uma orquestra ou coro que dá instruções sobre como tocar ou cantar}
    \definition{v.}{dirigir; conduzir; comandar; direcionar; emitir ordens de agendamento}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{指标}{9,9}{⼿,⽊}
  \begin{Phonetics}{指标}{zhi3biao1}[][HSK 5]
    \definition[个,种]{s.}{meta; cota; norma; índice; objetivos a serem alcançados | alvo; índice; refletir os requisitos de desenvolvimento em determinados aspectos através de números absolutos ou percentagens de aumento ou diminuição, inclui indicadores quantitativos e qualitativos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{指着}{9,11}{⼿,⽬}
  \begin{Phonetics}{指着}{zhi3zhe5}[][HSK 6]
    \definition{v.}{apontar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{指数}{9,13}{⼿,⽁}
  \begin{Phonetics}{指数}{zhi3shu4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{Matemática: expoente; refere"-se ao número de vezes que um número é multiplicado por si mesmo, o que é registrado no canto superior direito do número | Estatística: índice, refere"-se à razão entre o valor de um fenômeno econômico em um determinado período e o valor de outro período usado como padrão de comparação, geralmente expresso como uma porcentagem, como o índice de preços ao consumidor}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 按 %%%%%%%%%%
\subsection*{按}\addcontentsline{loh}{figure}{按}

\begin{Entry}{按}{9}{⼿}
  \begin{Phonetics}{按}{an4}[][HSK 3]
    \definition{prep.}{de acordo com; à luz de; com base em; em conformidade com}
    \definition{v.}{pressionar; empurrar para baixo; pressionar ou apertar com a mão ou os dedos | pôr de parte; deixar de lado; deixar para mais tarde | restringir; controlar; inibir; parar | verificar; consultar | comentar ou anotar (por um editor ou autor)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{按时}{9,7}{⼿,⽇}
  \begin{Phonetics}{按时}{an4shi2}[][HSK 4]
    \definition{adv.}{na hora; no horário; pontualmente; de acordo com o tempo estipulado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{按说}{9,9}{⼿,⾔}
  \begin{Phonetics}{按说}{an4shuo1}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{no curso normal dos eventos; ordinariamente; normalmente | de acordo com o fato (senso comum); refere"-se a falar de acordo com fatos ou senso comum; como uma questão de razão; expressões semelhantes incluem 按理 e 按理说}
  \seealsoref{按理}{an4li3}
  \seealsoref{按理说}{an4li3 shuo1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{按理}{9,11}{⼿,⽟}
  \begin{Phonetics}{按理}{an4li3}
    \definition{adv.}{de acordo com o princípio ou a razão; no curso normal dos eventos; normalmente | de acordo com a razão; de acordo com a prática comum; por (bons) direitos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{按理说}{9,11,9}{⼿,⽟,⾔}
  \begin{Phonetics}{按理说}{an4li3 shuo1}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{de acordo com o princípio ou a razão; no curso normal dos eventos; normalmente | é razoável dizer que\dots}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{按照}{9,13}{⼿,⽕}
  \begin{Phonetics}{按照}{an4zhao4}[][HSK 3]
    \definition{prep.}{de acordo com; em conformidade com; à luz de; com base em; apresentar os fundamentos ou critérios de julgamento para fazer algo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{按键}{9,13}{⼿,⾦}
  \begin{Phonetics}{按键}{an4jian4}[][HSK 7-9]
    \definition[个]{s.}{tecla; botão; teclas pressionadas manualmente}[键盘上的按键非常灵敏。===As teclas do teclado são muito responsivas.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{按摩}{9,15}{⼿,⼿}
  \begin{Phonetics}{按摩}{an4mo2}[][HSK 5]
    \definition{s.}{massagem; empurrar, pressionar, beliscar e amassar o corpo de uma pessoa com as mãos para promover a circulação sanguínea, aumentar a resistência da pele e regular a função dos nervos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 挎 %%%%%%%%%%
\subsection*{挎}\addcontentsline{loh}{figure}{挎}

\begin{Entry}{挎}{9}{⼿}
  \begin{Phonetics}{挎}{kua4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{carregar no braço | carregar algo sobre o ombro, ao redor do pescoço ou ao lado do corpo | pendurar coisas no ombro, pescoço ou cintura}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 挑 %%%%%%%%%%
\subsection*{挑}\addcontentsline{loh}{figure}{挑}

\begin{Entry}{挑}{9}{⼿}
  \begin{Phonetics}{挑}{tiao1}[][HSK 4]
    \definition{clas.}{usado para coisas que são escolhidas ou selecionadas | usado para coisas que podem ser usadas como palhetas}
    \definition{s.}{vara comprida com algo pendurado nas pontas; haste de transporte}
    \definition{v.}{escolher; selecionar | fazer picuinhas; ser hipercrítico; ser meticuloso; ser excessivamente rigoroso nos detalhes | carregar com uma haste de transporte; carregar no ombro; pendurar coisas nas pontas de varas longas e carregá-las em seus ombros}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{挑}{tiao3}[][HSK 4]
    \definition{s.}{um dos traços dos caracteres chineses; inclinado para cima da esquerda para a direita}
    \definition{v.}{levantar; elevar; erguer | levantar ou apoiar com uma extremidade de uma vara ou objeto semelhante; segurar ou apoiar com a ponta de uma vara etc. | causar conflitos deliberadamente; provocar deliberadamente um conflito | (método de bordado) usar uma agulha para levantar os fios de urdidura ou trama, com a agulha e a linha passando por baixo para formar padrões e desenhos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挑战}{9,9}{⼿,⼽}
  \begin{Phonetics}{挑战}{tiao3/zhan4}[][HSK 4]
    \definition{v.+compl.}{desafiar; deixar um oponente deliberadamente irritado e sair para lutar ou lutar consigo mesmo; estimular um oponente a lutar consigo mesmo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挑选}{9,9}{⼿,⾡}
  \begin{Phonetics}{挑选}{tiao1xuan3}[][HSK 4]
    \definition{v.}{escolher; optar; selecionar; escolher a pessoa ou coisa certa para o trabalho}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挑衅}{9,11}{⼿,⾎}
  \begin{Phonetics}{挑衅}{tiao3xin4}
    \definition{s.}{provocação}
    \definition{v.}{provocar; causar problemas; tentar causar conflito ou guerra}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 挖 %%%%%%%%%%
\subsection*{挖}\addcontentsline{loh}{figure}{挖}

\begin{Entry}{挖}{9}{⼿}
  \begin{Phonetics}{挖}{wa1}[][HSK 6]
    \definition{v.}{cavar; escavar; arrancar | explorar; sondar | (dialeto) arranhar | escavar a superfície de um objeto com ferramentas ou mãos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挖掘机}{9,11,6}{⼿,⼿,⽊}
  \begin{Phonetics}{挖掘机}{wa1jue2ji1}
    \definition{s.}{escavadeira | escavador | escavadora | pá mecânica}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 挠 %%%%%%%%%%
\subsection*{挠}\addcontentsline{loh}{figure}{挠}

\begin{Entry}{挠}{9}{⼿}
  \begin{Phonetics}{挠}{nao2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{coçar; (usar os dedos) para segurar delicadamente | dificultar; obstruir; impedir que os outros façam as coisas sem problemas | recuar; ceder; dar a mão; dobrar, metaforicamente significando ceder}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 挡 %%%%%%%%%%
\subsection*{挡}\addcontentsline{loh}{figure}{挡}

\begin{Entry}{挡}{9}{⼿}
  \begin{Phonetics}{挡}{dang3}[][HSK 5]
    \definition{s.}{persiana; veneziana; paralama; coisas para cobrir ou bloquear | caixa de câmbio (automóvel)}
    \definition{v.}{bloquear; resistir; manter afastado; afastar | cobrir; bloquear; atrapalhar}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{挡}{dang4}
    \definition{v.}{organizar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挡风玻璃}{9,4,9,14}{⼿,⾵,⽟,⽟}
  \begin{Phonetics}{挡风玻璃}{dang3feng1bo1li5}
    \definition{s.}{parabrisa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 挣 %%%%%%%%%%
\subsection*{挣}\addcontentsline{loh}{figure}{挣}

\begin{Entry}{挣}{9}{⼿}
  \begin{Phonetics}{挣}{zheng1}
    \definition{v.}{tentar; fazer o possível para apoiar ou perseverar | lutar; lutar e apoiar}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{挣}{zheng4}[][HSK 5]
    \definition{v.}{empurrar e puxar; tentar se livrar; lutar para se libertar; esforçar-se para se libertar das amarras | ganhar; fazer; trabalhar para; trocar trabalho por}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挣扎}{9,4}{⼿,⼿}
  \begin{Phonetics}{挣扎}{zheng1zha2}
    \definition{v.}{lutar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挣钱}{9,10}{⼿,⾦}
  \begin{Phonetics}{挣钱}{zheng4/qian2}[][HSK 5]
    \definition{v.+compl.}{ganhar dinheiro; fazer dinheiro; lucrar; trabalhar para ganhar dinheiro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挣得}{9,11}{⼿,⼻}
  \begin{Phonetics}{挣得}{zheng4de2}
    \definition{v.}{ganhar renda ou dinheiro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 挤 %%%%%%%%%%
\subsection*{挤}\addcontentsline{loh}{figure}{挤}

\begin{Entry}{挤}{9}{⼿}
  \begin{Phonetics}{挤}{ji3}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{lotado; congestionado; descreve um grande número de pessoas ou coisas e muito pouco espaço}
    \definition{v.}{empacotar; amontoar; aglomerar | sacudir; empurrar contra; empurrar alguém ou algo para longe com seu corpo com toda a força que puder| pressionar; apertar; expulsar por pressão}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挤压}{9,6}{⼿,⼚}
  \begin{Phonetics}{挤压}{ji3ya1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{pressionar; espremer; esmagar; aperta | Metalurgia: extrudar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 挥 %%%%%%%%%%
\subsection*{挥}\addcontentsline{loh}{figure}{挥}

\begin{Entry}{挥}{9}{⼿}
  \begin{Phonetics}{挥}{hui1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{acenar; empunhar; socar | limpar lágrimas, suor, etc. com as mãos | comandar (um exército) | espalhar; dispersar | afastar-se; livrar-se de}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挥汗如雨}{9,6,6,8}{⼿,⽔,⼥,⾬}
  \begin{Phonetics}{挥汗如雨}{hui1han4ru2yu3}
    \definition{s.}{suor derramado}
    \definition{v.}{pingar com suor}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 挪 %%%%%%%%%%
\subsection*{挪}\addcontentsline{loh}{figure}{挪}

\begin{Entry}{挪}{9}{⼿}
  \begin{Phonetics}{挪}{nuo2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{mover; deslocar; transportar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 挺 %%%%%%%%%%
\subsection*{挺}\addcontentsline{loh}{figure}{挺}

\begin{Entry}{挺}{9}{⼿}
  \begin{Phonetics}{挺}{ting3}[][HSK 2,4]
    \definition{adj.}{rígido; ereto; vertical; reto | notável; destacado; distinto}
    \definition{adv.}{muito; bastante}
    \definition{clas.}{usado para metralhadoras}
    \definition{v.}{sobressair; endireitar-se; protrudir (protuberância ou saliência) | suportar; aguentar; resistir; perseverar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挺尸}{9,3}{⼿,⼫}
  \begin{Phonetics}{挺尸}{ting3shi1}
    \definition{v.}{(coloquial) dormir | (literalmente) ficar deitado duro como um cadáver}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挺立}{9,5}{⼿,⽴}
  \begin{Phonetics}{挺立}{ting3li4}
    \definition{v.}{ficar ereto | ficar de pé}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挺好}{9,6}{⼿,⼥}
  \begin{Phonetics}{挺好}{ting3hao3}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{nada mal; surpreendentemente bom}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挺过}{9,6}{⼿,⾡}
  \begin{Phonetics}{挺过}{ting3guo4}
    \definition{s.}{sobreviver}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挺住}{9,7}{⼿,⼈}
  \begin{Phonetics}{挺住}{ting3zhu4}
    \definition{v.}{permanecer firme | manter-se firme (diante da adversidade ou da dor)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挺杆}{9,7}{⼿,⽊}
  \begin{Phonetics}{挺杆}{ting3gan3}
    \definition{s.}{tucho (peça de máquina)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挺身}{9,7}{⼿,⾝}
  \begin{Phonetics}{挺身}{ting3shen1}
    \definition{v.}{endireitar as costas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挺进}{9,7}{⼿,⾡}
  \begin{Phonetics}{挺进}{ting3jin4}
    \definition{s.}{progresso | avanço}
    \definition{v.}{progredir | avançar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挺拔}{9,8}{⼿,⼿}
  \begin{Phonetics}{挺拔}{ting3ba2}
    \definition{adj.}{alto e reto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{挺腰}{9,13}{⼿,⾁}
  \begin{Phonetics}{挺腰}{ting3yao1}
    \definition{v.}{arquear as costas | endireitar as costas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 政 %%%%%%%%%%
\subsection*{政}\addcontentsline{loh}{figure}{政}

\begin{Entry}{政}{9}{⽁}
  \begin{Phonetics}{政}{zheng4}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Zheng}
    \definition{s.}{política; assuntos políticos | certos aspectos administrativos do governo | assuntos de uma família ou de uma organização; refere"-se a assuntos familiares ou de grupo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{政权}{9,6}{⽁,⽊}
  \begin{Phonetics}{政权}{zheng4quan2}[][HSK 6]
    \definition{s.}{poder político ou estatal; regime}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{政纲}{9,7}{⽁,⽷}
  \begin{Phonetics}{政纲}{zheng4gang1}
    \definition{s.}{programa ou plataforma política}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{政府}{9,8}{⽁,⼴}
  \begin{Phonetics}{政府}{zheng4fu3}[][HSK 4]
    \definition{s.}{governo;  órgãos executivos do poder do Estado, ou seja, órgãos administrativos do Estado, como o Conselho de Estado (Governo Popular Central) e os governos populares locais em todos os níveis na China}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{政治}{9,8}{⽁,⽔}
  \begin{Phonetics}{政治}{zheng4zhi4}[][HSK 4]
    \definition{s.}{política; assuntos políticos; questões políticas; as atividades de governos, partidos políticos, grupos sociais e indivíduos em assuntos internos e relações internacionais}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{政治局}{9,8,7}{⽁,⽔,⼫}
  \begin{Phonetics}{政治局}{zheng4zhi4ju2}
    \definition{s.}{o principal comitê de políticas de um partido comunista}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{政党}{9,10}{⽁,⼉}
  \begin{Phonetics}{政党}{zheng4dang3}[][HSK 6]
    \definition[个,些]{s.}{partido político; uma organização política que representa um determinado estágio, classe ou grupo e luta para concretizar seus interesses}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{政策}{9,12}{⽁,⽵}
  \begin{Phonetics}{政策}{zheng4ce4}[][HSK 6]
    \definition[项,条,个]{s.}{política; um código de conduta formulado por um país ou partido político para alcançar sua política em um determinado período histórico}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 故 %%%%%%%%%%
\subsection*{故}\addcontentsline{loh}{figure}{故}

\begin{Entry}{故}{9}{⽁}
  \begin{Phonetics}{故}{gu4}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Gu}
    \definition{adj.}{velho; antigo; original}
    \definition{adv.}{propositalmente; intencionalmente; deliberadamente}
    \definition{conj.}{assim; portanto; consequentemente; pelo contrário}
    \definition{s.}{evento; incidente; acontecimento; acidente | causa; razão | amigo; conhecido | o velho; refere"-se a coisas antigas e passadas}
    \definition{v.}{morrer}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{故乡}{9,3}{⽁,⼄}
  \begin{Phonetics}{故乡}{gu4xiang1}[][HSK 3]
    \definition[个]{s.}{cidade natal; terra natal; local de nascimento ou onde viveu por muito tempo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{故事}{9,8}{⽁,⼅}
  \begin{Phonetics}{故事}{gu4shi5}[][HSK 2]
    \definition[个,段,篇,则]{s.}{história; conto; coisas reais ou fictícias usadas como objeto de narrativa, com coerência, atraentes e capazes de emocionar as pessoas | enredo; trama; enredo que consegue mostrar a personalidade dos personagens e refletir a ideia central da obra literária}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{故宫}{9,9}{⽁,⼧}
  \begin{Phonetics}{故宫}{gu4gong1}
    \definition*{s.}{O Palácio Imperial; O Museu do Palácio (em Pequim); A Cidade Proibida}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{故意}{9,13}{⽁,⼼}
  \begin{Phonetics}{故意}{gu4yi4}[][HSK 2]
    \definition{adv.}{deliberadamente; intencionalmente; não é por descuido, mas sim conscientemente (geralmente coisas que não se devem fazer ou que não são necessárias)}
    \definition{s.}{intenção; um tipo de mentalidade, uma pessoa sabe claramente que seus atos podem causar danos a outras pessoas ou trazer consequências negativas para a sociedade, mas mesmo assim não faz nada para impedir isso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{故障}{9,13}{⽁,⾩}
  \begin{Phonetics}{故障}{gu4zhang4}[][HSK 6]
    \definition[出]{s.}{problema; falha; parada; mau funcionamento; avaria; situações em que máquinas, instrumentos, etc. não podem funcionar normalmente devido a problemas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 施 %%%%%%%%%%
\subsection*{施}\addcontentsline{loh}{figure}{施}

\begin{Entry}{施}{9}{⽅}
  \begin{Phonetics}{施}{shi1}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Shi}
    \definition{v.}{pôr em prática; executar; realizar | outorgar; conceder; distribuir | exercer; impor | usar; aplicar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{施工}{9,3}{⽅,⼯}
  \begin{Phonetics}{施工}{shi1/gong1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{construir; realizar obras (ou grandes reparos); construir casas, pontes, estradas, projetos de conservação de água, etc., de acordo com as especificações e requisitos do projeto}
  \synonymref{动工}{dong4/gong1}
  \synonymref{开工}{kai1/gong1}
  \antonymref{竣工}{jun4gong1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{施加}{9,5}{⽅,⼒}
  \begin{Phonetics}{施加}{shi1jia1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{exercer (pressão, influência, etc.); aplicar sobre}
  \antonymref{承受}{cheng2shou4}
  \antonymref{遭受}{zao1shou4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{施压}{9,6}{⽅,⼚}
  \begin{Phonetics}{施压}{shi1ya1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{aplicar pressão; pressionar |exercer pressão sobre}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{施行}{9,6}{⽅,⾏}
  \begin{Phonetics}{施行}{shi1xing2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{aplicar; implementar; implementar de uma determinada maneira ou forma | executar; entrar em vigor; leis, regulamentos e normas entrarão em vigor após a sua promulgação}
  \synonymref{实施}{shi2shi1}
  \synonymref{执行}{zhi2xing2}
  \antonymref{废除}{fei4chu2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 既 %%%%%%%%%%
\subsection*{既}\addcontentsline{loh}{figure}{既}

\begin{Entry}{既}{9}{⽆}
  \begin{Phonetics}{既}{ji4}[][HSK 4]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Ji}
    \definition{adv.}{já}
    \definition{conj.}{desde; como; agora que | assim como; e também; ambos\dots e\dots; usado em conjunto com advérbios como 且, 又, 也 para indicar uma combinação de ambas as situações}
  \seealsoref{且}{qie3}
  \seealsoref{也}{ye3}
  \seealsoref{又}{you4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{既又}{9,2}{⽆,⼜}
  \begin{Phonetics}{既又}{ji4you4}
    \definition{conj.}{desde | como | agora isso | os dois e | assim como}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{既不……又不……}{9,4,2,4}{⽆,⼀,⼜,⼀}
  \begin{Phonetics}{既不……又不……}{ji4bu4 you4bu4}
    \definition{conj.}{nem\dots nem\dots}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{既然}{9,12}{⽆,⽕}
  \begin{Phonetics}{既然}{ji4ran2}[][HSK 4]
    \definition{conj.}{como; desde; agora que; usado na primeira metade de uma frase, muitas vezes repetido na segunda metade pelos advérbios 就, 也, 还 para indicar que a premissa é primeiro declarada e depois inferida}
  \seealsoref{还}{hai2}
  \seealsoref{就}{jiu4}
  \seealsoref{也}{ye3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 星 %%%%%%%%%%
\subsection*{星}\addcontentsline{loh}{figure}{星}

\begin{Entry}{星}{9}{⽇}
  \begin{Phonetics}{星}{xing1}
    \definition*{s.}{Xing, a vigésima quinta das vinte e oito constelações em que a esfera celeste era dividida na antiga astronomia chinesa, consistindo em sete estrelas em Hydra}
    \definition[颗]{s.}{estrela | (astronomia) corpo celeste | partícula | pequenas marcas no braço de uma balança romana indicando jin e suas frações | artista famoso (estrela de cinema, estrela de jogos de bola, etc.) | satélite (artificial) | pequena quantidade}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{星火}{9,4}{⽇,⽕}
  \begin{Phonetics}{星火}{xing1huo3}
    \definition{s.}{trilha de meteoro (usada principalmente em expressões como 急如星火) | faísca}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{星辰}{9,7}{⽇,⾠}
  \begin{Phonetics}{星辰}{xing1chen2}
    \definition{s.}{estrelas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{星表}{9,8}{⽇,⾐}
  \begin{Phonetics}{星表}{xing1biao3}
    \definition{s.}{catálogo de estrelas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{星星}{9,9}{⽇,⽇}
  \begin{Phonetics}{星星}{xing1xing5}[][HSK 2]
    \definition[颗,群,片]{s.}{estrela; em astronomia, refere"-se aos corpos celestes luminosos no universo, como as estrelas que brilham no céu noturno | estrela; uma metáfora para alguém ou algo que se destaca em um determinado campo e atrai atenção | objetos em forma de estrela}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{星座}{9,10}{⽇,⼴}
  \begin{Phonetics}{星座}{xing1zuo4}
    \definition[张]{s.}{Astronomia: constelação, cada uma das várias divisões (regiões) do céu noturno}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{星期}{9,12}{⽇,⽉}
  \begin{Phonetics}{星期}{xing1qi1}[][HSK 1]
    \definition[个]{s.}{semana | dias da semana; usado em conjunto com 日, 一, 二, 三, 四, 五, 六, 天, indica um determinado dia da semana | abreviação de domingo}
  \seealsoref{星期二}{xing1qi1er4}
  \seealsoref{星期六}{xing1qi1liu4}
  \seealsoref{星期日}{xing1qi1ri4}
  \seealsoref{星期三}{xing1qi1san1}
  \seealsoref{星期四}{xing1qi1si4}
  \seealsoref{星期天}{xing1qi1tian1}
  \seealsoref{星期五}{xing1qi1wu3}
  \seealsoref{星期一}{xing1qi1yi1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{星期一}{9,12,1}{⽇,⽉,⼀}
  \begin{Phonetics}{星期一}{xing1qi1yi1}
    \definition{s.}{segunda-feira}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{星期二}{9,12,2}{⽇,⽉,⼆}
  \begin{Phonetics}{星期二}{xing1qi1er4}
    \definition{s.}{terça-feira}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{星期三}{9,12,3}{⽇,⽉,⼀}
  \begin{Phonetics}{星期三}{xing1qi1san1}
    \definition{s.}{quarta-feira}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{星期五}{9,12,4}{⽇,⽉,⼆}
  \begin{Phonetics}{星期五}{xing1qi1wu3}
    \definition{s.}{sexta-feira}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{星期六}{9,12,4}{⽇,⽉,⼋}
  \begin{Phonetics}{星期六}{xing1qi1liu4}
    \definition{s.}{sábado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{星期天}{9,12,4}{⽇,⽉,⼤}
  \begin{Phonetics}{星期天}{xing1qi1tian1}[][HSK 1]
    \definition{s.}{domingo}
  \seealsoref{星期日}{xing1qi1ri4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{星期日}{9,12,4}{⽇,⽉,⽇}
  \begin{Phonetics}{星期日}{xing1qi1ri4}[][HSK 1]
    \definition{s.}{domingo}
  \seealsoref{星期天}{xing1qi1tian1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{星期四}{9,12,5}{⽇,⽉,⼞}
  \begin{Phonetics}{星期四}{xing1qi1si4}
    \definition{s.}{quinta-feira}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 春 %%%%%%%%%%
\subsection*{春}\addcontentsline{loh}{figure}{春}

\begin{Entry}{春}{9}{⽇}
  \begin{Phonetics}{春}{chun1}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Chun}
    \definition{s.}{primavera | amor; luxúria | vida; vitalidade}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{春天}{9,4}{⽇,⼤}
  \begin{Phonetics}{春天}{chun1tian1}[][HSK 2]
    \definition[个,段,季,番]{s.}{primavera; época da primavera | primavera; renascimento; uma atmosfera cheia de energia e esperança}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{春节}{9,5}{⽇,⾋}
  \begin{Phonetics}{春节}{chun1 jie2}[][HSK 2]
    \definition*[个]{s.}{Festival da Primavera (Ano Novo Chinês); o primeiro dia do primeiro mês do calendário lunar, também se refere aos dias seguintes ao primeiro dia do primeiro mês}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{春季}{9,8}{⽇,⼦}
  \begin{Phonetics}{春季}{chun1ji4}[][HSK 4]
    \definition{s.}{primavera; primeiro trimestre do ano, que na China se refere ao período de três meses entre o início da primavera e o início do verão, e também se refere aos três meses do calendário lunar, a saber, o primeiro, o segundo e o terceiro meses}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 昨 %%%%%%%%%%
\subsection*{昨}\addcontentsline{loh}{figure}{昨}

\begin{Entry}{昨}{9}{⽇}
  \begin{Phonetics}{昨}{zuo2}
    \definition{s.}{ontem | o passado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{昨天}{9,4}{⽇,⼤}
  \begin{Phonetics}{昨天}{zuo2tian1}[][HSK 1]
    \definition{s.}{ontem}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{昨日}{9,4}{⽇,⽇}
  \begin{Phonetics}{昨日}{zuo2ri4}
    \definition{adv.}{ontem}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{昨夜}{9,8}{⽇,⼣}
  \begin{Phonetics}{昨夜}{zuo2ye4}
    \definition{adv.}{noite passada}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{昨晚}{9,11}{⽇,⽇}
  \begin{Phonetics}{昨晚}{zuo2wan3}
    \definition{adv.}{noite passada | ontem à noite}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 是 %%%%%%%%%%
\subsection*{是}\addcontentsline{loh}{figure}{是}

\begin{Entry}{是}{9}{⽇}
  \begin{Phonetics}{是}{shi4}[][HSK 1]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Shi}
    \definition{adj.}{correto; certo | verdadeiro}
    \definition{adv.}{(expressar afirmação firme) de fato; realmente}
    \definition{pron.}{isso; isto |  todos; qualquer um; usado antes de substantivos, tem o significado de 凡是}
    \definition{s.}{assuntos (importantes); grandes planos}
    \definition{v.}{usado como ``ser'' antes de substantivos ou pronomes para identificar, descrever ou ampliar o sujeito; indica que duas coisas são iguais, ou que a segunda explica a primeira | usado entre duas palavras idênticas; relacionar duas palavras semelhantes |  (usado antes de substantivos) ser exatamente; ser corretamente; usado antes de substantivos, tem o significado de 适合 | elogiar; justificar | expressar afirmação ou concordância (frequentemente usado sozinho) | usado para escolher perguntas, perguntas sim/não ou perguntas retóricas | (usado no início de uma frase) enfatizar uma determinada parte de uma frase | usado em perguntas sim-não}
  \seealsoref{凡是}{fan2shi4}
  \seealsoref{适合}{shi4he2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{是不是}{9,4,9}{⽇,⼀,⽇}
  \begin{Phonetics}{是不是}{shi4bu5shi4}[][HSK 1]
    \definition{expr.}{sim ou não; é ou não é; se ou não; questões levantadas sobre a confirmação e a negação dos fatos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{是否}{9,7}{⽇,⼝}
  \begin{Phonetics}{是否}{shi4fou3}[][HSK 4]
    \definition{adv.}{se; se ou não; sim ou não}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{是的}{9,8}{⽇,⽩}
  \begin{Phonetics}{是的}{shi4de5}
    \definition{adv.}{sim | está certo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{是非}{9,8}{⽇,⾮}
  \begin{Phonetics}{是非}{shi4fei1}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{1. Certo e errado
Correto e incorreto
2. briga; disputa}
  \synonymref{长短}{chang2duan3}
  \synonymref{吵嘴}{chao3/zui3}
  \synonymref{黑白}{hei1bai2}
  \synonymref{利害}{li4hai4}
  \synonymref{辱骂}{ru3ma4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 昼 %%%%%%%%%%
\subsection*{昼}\addcontentsline{loh}{figure}{昼}

\begin{Entry}{昼}{9}{⽇}
  \begin{Phonetics}{昼}{zhou4}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Zhou}
    \definition{s.}{diurno; luz do dia; dia | dia; o período do amanhecer ao anoitecer; diurno}
  \antonymref{夜}{ye4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 显 %%%%%%%%%%
\subsection*{显}\addcontentsline{loh}{figure}{显}

\begin{Entry}{显}{9}{⽇}
  \begin{Phonetics}{显}{xian3}[][HSK 5]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Xian}
    \definition{adj.}{aparente; óbvio; perceptível | ilustre e influente | evidente; óbvio}
    \definition{v.}{mostrar; exibir; manifestar | aparecer; mostrar; revelar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{显出}{9,5}{⽇,⼐}
  \begin{Phonetics}{显出}{xian3 chu1}[][HSK 6]
    \definition{v.}{mostrar; revelar | dar provas; expressar; exibir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{显示}{9,5}{⽇,⽰}
  \begin{Phonetics}{显示}{xian3shi4}[][HSK 3]
    \definition{v.}{mostrar; manifestar-se claramente | exibir; ostentar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{显得}{9,11}{⽇,⼻}
  \begin{Phonetics}{显得}{xian3de5}[][HSK 3]
    \definition{v.}{parecer; aparecer; manifestar (alguma situação)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{显著}{9,11}{⽇,⽬}
  \begin{Phonetics}{显著}{xian3zhu4}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{notável; significativo; notável; extraordinário; muito óbvio; muito claramente demonstrado; muito facilmente visto ou sentido}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{显然}{9,12}{⽇,⽕}
  \begin{Phonetics}{显然}{xian3ran2}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{claro; evidente; óbvio; fatos, verdades e outras coisas que são fáceis de descobrir, perceber ou sentir claramente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 枯 %%%%%%%%%%
\subsection*{枯}\addcontentsline{loh}{figure}{枯}

\begin{Entry}{枯}{9}{⽊}
  \begin{Phonetics}{枯}{ku1}
    \definition{adj.}{murcho | (de um poço, rio, etc.) seco | chato; desinteressante | magro e abatido; emaciado}
    \definition[片]{s.}{borra; resíduo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{枯木}{9,4}{⽊,⽊}
  \begin{Phonetics}{枯木}{ku1mu4}
    \definition{s.}{árvore morta | madeira morta}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{枯燥}{9,17}{⽊,⽕}
  \begin{Phonetics}{枯燥}{ku1zao4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{sem graça; monótono e sem vida; monótono; desinteressante}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 架 %%%%%%%%%%
\subsection*{架}\addcontentsline{loh}{figure}{架}

\begin{Entry}{架}{9}{⽊}
  \begin{Phonetics}{架}{jia4}[][HSK 3]
    \definition{clas.}{usado para coisas com pilares ou componentes mecânicos | quadrado (usado para montanhas)}
    \definition{s.}{estrutura; organização do corpo humano ou das coisas | prateleira; estante; suporte; componentes que sustentam objetos ou utensílios para colocar objetos, etc.}
    \definition{v.}{colocar para cima; erigir | brigar; discutir | resistir; repelir; afastar | sequestrar; levar alguém à força}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{架子}{9,3}{⽊,⼦}
  \begin{Phonetics}{架子}{jia4zi5}[][HSK 7-9]
    \definition[个,种,套]{s.}{estrutura; suporte; um objeto feito de madeira, metal ou outros materiais que pode ser usado para armazenar ou pendurar coisas | esboço; estrutura; a organização e estrutura das coisas | ares; arrogância; maneiras altivas; pensar que você é melhor que os outros e fingir ser de uma certa maneira | postura; posição; pose}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{架式}{9,6}{⽊,⼷}
  \begin{Phonetics}{架式}{jia4shi5}
    \variantof{架势}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{架势}{9,8}{⽊,⼒}
  \begin{Phonetics}{架势}{jia4shi5}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{postura; atitude; posição (sobre um assunto, etc.)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 柁 %%%%%%%%%%
\subsection*{柁}\addcontentsline{loh}{figure}{柁}

\begin{Entry}{柁}{9}{⽊}
  \begin{Phonetics}{柁}{tuo2}
    \definition{s.}{leme; leme | viga; uma grande viga horizontal em uma treliça de telhado de madeira}
  \seealsoref{舵}{duo4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 柏 %%%%%%%%%%
\subsection*{柏}\addcontentsline{loh}{figure}{柏}

\begin{Entry}{柏}{9}{⽊}
  \begin{Phonetics}{柏}{bai3}
  \seealsoref{柏树}{bai3shu4}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{柏}{bo2}
    \definition{s.}{cipreste | usado para transcrever nomes}[柏林，德国城市名。===Berlim, uma cidade alemã.]
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{柏}{bo4}
    \definition{s.}{cedro; cipreste amarelo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{柏林}{9,8}{⽊,⽊}
  \begin{Phonetics}{柏林}{bo2lin2}
    \definition*{s.}{Berlim, capital da Alemanha}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{柏树}{9,9}{⽊,⽊}
  \begin{Phonetics}{柏树}{bai3shu4}[][HSK 7-9]
    \definition[棵,株]{s.}{cipreste}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 某 %%%%%%%%%%
\subsection*{某}\addcontentsline{loh}{figure}{某}

\begin{Entry}{某}{9}{⽊}
  \begin{Phonetics}{某}{mou3}[][HSK 3]
    \definition{pron.}{alguém ou algo indefinido; refere"-se a pessoas ou coisas incertas | referindo"-se a si mesmo; em vez do seu próprio nome | alguns; certos; refere"-se a uma pessoa ou coisa específica cujo nome não se sabe ou não se pode revelar | tal e tal; substituir o nome de outra pessoa (geralmente com um tom rude)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{某些}{9,8}{⽊,⼆}
  \begin{Phonetics}{某些}{mou3 xie1}
    \definition{pron.}{certos; alguns; uns poucos; refere"-se a pessoas ou coisas que são conhecidas, mas das quais não se fala}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 染 %%%%%%%%%%
\subsection*{染}\addcontentsline{loh}{figure}{染}

\begin{Entry}{染}{9}{⽊}
  \begin{Phonetics}{染}{ran3}[][HSK 5]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Ran}
    \definition{s.}{soja fermentada e temperada em forma de pasta}
    \definition{v.}{tingir; pintar | pegar (uma doença); cair em (um mau hábito, etc.) | sujar; contaminar | pegar (contrair) (uma doença) | adquirir (um mau hábito, etc.); contaminar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 柔 %%%%%%%%%%
\subsection*{柔}\addcontentsline{loh}{figure}{柔}

\begin{Entry}{柔}{9}{⽊}
  \begin{Phonetics}{柔}{rou2}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Rou}
    \definition{adj.}{macio; flexível; maleável | gentil; flexível; brando}
    \definition{v.}{tornar macio; amolecer | apaziguar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{柔和}{9,8}{⽊,⼝}
  \begin{Phonetics}{柔和}{rou2he2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{suave; delicado; ameno; macio}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{柔软}{9,8}{⽊,⾞}
  \begin{Phonetics}{柔软}{rou2ruan3}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{macio; flexível; maleável}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 柠 %%%%%%%%%%
\subsection*{柠}\addcontentsline{loh}{figure}{柠}

\begin{Entry}{柠}{9}{⽊}
  \begin{Phonetics}{柠}{ning2}
    \definition{s.}{limão}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{柠檬}{9,17}{⽊,⽊}
  \begin{Phonetics}{柠檬}{ning2meng2}
    \definition[个,片,只]{s.}{limão}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 查 %%%%%%%%%%
\subsection*{查}\addcontentsline{loh}{figure}{查}

\begin{Entry}{查}{9}{⽊}
  \begin{Phonetics}{查}{cha2}[][HSK 2]
    \definition{v.}{examinar; verificar cuidadosamente | examinar; investigar; entender bem a situação | procurar; consultar; revisar (documentos bibliográficos)}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{查}{zha1}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Zha}
    \definition{s.}{espinheiro-chinês}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{查出}{9,5}{⽊,⼐}
  \begin{Phonetics}{查出}{cha2chu1}[][HSK 6]
    \definition{v.}{rastrear; desentocar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{查处}{9,5}{⽊,⼡}
  \begin{Phonetics}{查处}{cha2chu3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{investigar e lidar (com um caso criminal)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{查找}{9,7}{⽊,⼿}
  \begin{Phonetics}{查找}{cha2zhao3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{procurar; pesquisar; tentar encontrar as informações que você precisa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{查明}{9,8}{⽊,⽇}
  \begin{Phonetics}{查明}{cha2ming2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{provar por meio de investigação; descobrir; apurar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{查询}{9,8}{⽊,⾔}
  \begin{Phonetics}{查询}{cha2xun2}[][HSK 5]
    \definition{v.}{indagar; inquirir; perguntar sobre}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{查看}{9,9}{⽊,⽬}
  \begin{Phonetics}{查看}{cha2kan4}[][HSK 6]
    \definition{v.}{verificar; examinar; checar; investigar; verificar e observar a existência das coisas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 柬 %%%%%%%%%%
\subsection*{柬}\addcontentsline{loh}{figure}{柬}

\begin{Entry}{柬}{9}{⽊}
  \begin{Phonetics}{柬}{jian3}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Jian}
    \definition[张,封]{s.}{cartão; nota; carta; um termo geral para cartas, cartões de visita, postagens, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{柬埔寨}{9,10,14}{⽊,⼟,⼧}
  \begin{Phonetics}{柬埔寨}{jian3pu3zhai4}
    \definition*{s.}{Camboja}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 柱 %%%%%%%%%%
\subsection*{柱}\addcontentsline{loh}{figure}{柱}

\begin{Entry}{柱}{9}{⽊}
  \begin{Phonetics}{柱}{zhu4}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Zhu}
    \definition[根]{s.}{poste; pilar; coluna | algo em forma de coluna | Matemática: cilindro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{柱子}{9,3}{⽊,⼦}
  \begin{Phonetics}{柱子}{zhu4zi5}[][HSK 6]
    \definition{s.}{poste; pilar; coluna; estrutura de suporte vertical de um edifício, feita de madeira, pedra, aço, concreto armado, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 柳 %%%%%%%%%%
\subsection*{柳}\addcontentsline{loh}{figure}{柳}

\begin{Entry}{柳}{9}{⽊}
  \begin{Phonetics}{柳}{liu3}
    \definition*{s.}{Liu, a vigésima quarta das vinte e oito constelações, consistindo de oito estrelas em Hydra | Liu, uma das mansões lunares | Sobrenome: Liu}
    \definition[棵]{s.}{salgueiro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{柳树}{9,9}{⽊,⽊}
  \begin{Phonetics}{柳树}{liu3shu4}[][HSK 7-9]
    \definition[棵,株]{s.}{salgueiro; vime}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{柳橙汁}{9,16,5}{⽊,⽊,⽔}
  \begin{Phonetics}{柳橙汁}{liu3cheng2zhi1}
    \definition[瓶,杯,罐,盒]{s.}{suco de laranja}
  \seealsoref{橙汁}{cheng2zhi1}
  \seealsoref{橘子汁}{ju2zi5zhi1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 柿 %%%%%%%%%%
\subsection*{柿}\addcontentsline{loh}{figure}{柿}

\begin{Entry}{柿}{9}{⽊}
  \begin{Phonetics}{柿}{shi4}
    \definition{s.}{caqui | árvore de caqui}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{柿子}{9,3}{⽊,⼦}
  \begin{Phonetics}{柿子}{shi4zi5}[][HSK 7-9]
    \definition[个]{s.}{caqui | caquizeiro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 标 %%%%%%%%%%
\subsection*{标}\addcontentsline{loh}{figure}{标}

\begin{Entry}{标}{9}{⽊}
  \begin{Phonetics}{标}{biao1}[][HSK 7-9]
    \definition{clas.}{usado para equipes (o numeral é limitado a um, 一, o que é comum no chinês moderno)}
    \definition[个]{s.}{copa da árvore (significado original) | marca; sinal | padrão; cota | sinal externo; sintoma | prêmio; troféu | oferta; licitação comercial pública | a ponta de uma árvore | aparência externa; ramos ou superfícies | partes aéreas das plantas | rótulo; etiqueta; identificação; sinal | regimento na Dinastia Qing; uma das organizações militares no final da Dinastia Qing}
    \definition{v.}{colocar uma marca, etiqueta ou rótulo em; rotular | agrupar; formar equipe | marcar; expressar com palavras ou outras coisas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{标本}{9,5}{⽊,⽊}
  \begin{Phonetics}{标本}{biao1ben3}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{espécime; amostra | Medicina chinesa: causa raiz e sintomas de uma doença}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{标示}{9,5}{⽊,⽰}
  \begin{Phonetics}{标示}{biao1shi4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{marcar; indicar | indicar; exibir como texto ou gráfico}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{标志}{9,7}{⽊,⼼}
  \begin{Phonetics}{标志}{biao1zhi4}[][HSK 4]
    \definition[个,种]{s.}{sinal; marca; logotipo; símbolo; emblema; marcações que caracterizam um objeto para facilitar a identificação}
    \definition{v.}{marcar; indicar; simbolizar; identificar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{标语}{9,9}{⽊,⾔}
  \begin{Phonetics}{标语}{biao1yu3}[][HSK 7-9]
    \definition[幅,张,条,个]{s.}{\emph{slogan}; cartaz; \emph{slogans} curtos de propaganda afixados ou pendurados em locais públicos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{标准}{9,10}{⽊,⼎}
  \begin{Phonetics}{标准}{biao1zhun3}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{padrão (que serve como ou está em conformidade com um padrão); em conformidade com os documentos e princípios regulamentares}
    \definition[个,条,项,种]{s.}{padrão; critério; critérios de avaliação das coisas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{标致}{9,10}{⽊,⾄}
  \begin{Phonetics}{标致}{biao1zhi4}
    \definition*{s.}{Peugeot, montadora de automóveis}
    \definition{adj.}{bela aparência e postura (principalmente para mulheres)}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{标致}{biao1zhi5}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{bonita (mulher)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{标签}{9,13}{⽊,⽵}
  \begin{Phonetics}{标签}{biao1qian1}[][HSK 7-9]
    \definition[个,张,枚,套]{s.}{rótulo; etiqueta; um pedaço de papel anexado ou amarrado a um item para indicar o nome do produto, finalidade, preço, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{标榜}{9,14}{⽊,⽊}
  \begin{Phonetics}{标榜}{biao1bang3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{ostentar; anunciar; desfilar | elogiar; elogiar excessivamente | dar publicidade favorável a; fazer uma exibição de; gabar"-se | impulsionar; elogiar excessivamente; gabar"-se de}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{标题}{9,15}{⽊,⾴}
  \begin{Phonetics}{标题}{biao1ti2}[][HSK 3]
    \definition[个,条,篇]{s.}{título; manchete; cabeçalho; resumo conciso do conteúdo da obra}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 栋 %%%%%%%%%%
\subsection*{栋}\addcontentsline{loh}{figure}{栋}

\begin{Entry}{栋}{9}{⽊}
  \begin{Phonetics}{栋}{dong4}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Dong}
    \definition{clas.}{edifício; prédio}
    \definition{s.}{Literário: cumeeira; viga principal}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{栋梁}{9,11}{⽊,⽊}
  \begin{Phonetics}{栋梁}{dong4liang2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{cumeeira e vigas; esteio (de organização); viga de cumeeira; cumeeira; placa de cumeeira; tábua de cumeeira | pessoa capaz de suportar grandes responsabilidades | pilar (do estado)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 栏 %%%%%%%%%%
\subsection*{栏}\addcontentsline{loh}{figure}{栏}

\begin{Entry}{栏}{9}{⽊}
  \begin{Phonetics}{栏}{lan2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{cerca; corrimão; balaustrada | curral; galpão; celeiro; chiqueiro | coluna (de uma página ou tabela, ou de um jornal) | quadro (de avisos); prancha; tabuleiro | Esporte: obstáculo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{栏目}{9,5}{⽊,⽬}
  \begin{Phonetics}{栏目}{lan2mu4}[][HSK 6]
    \definition[个,档]{s.}{coluna; programa; seções nomeadas de jornais, revistas, etc. divididas de acordo com a natureza de seu conteúdo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{栏杆}{9,7}{⽊,⽊}
  \begin{Phonetics}{栏杆}{lan2gan1}[][HSK 7-9]
    \definition[道,排]{s.}{corrimão; balaustrada; instalações que servem como barreiras e proteção ao longo das laterais de estradas, pontes, varandas, arquibancadas, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 树 %%%%%%%%%%
\subsection*{树}\addcontentsline{loh}{figure}{树}

\begin{Entry}{树}{9}{⽊}
  \begin{Phonetics}{树}{shu4}[][HSK 1]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Shu}
    \definition[棵,株]{s.}{árvore; nome comum das plantas lenhosas}
    \definition{v.}{plantar; cultivar | configurar; manter; estabelecer}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{树木}{9,4}{⽊,⽊}
  \begin{Phonetics}{树木}{shu4mu4}[][HSK 7-9]
    \definition[棵,株]{s.}{árvore}
  \synonymref{树林}{shu4lin2}
  \synonymref{植物}{zhi2wu4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{树叶}{9,5}{⽊,⼝}
  \begin{Phonetics}{树叶}{shu4ye4}[][HSK 4]
    \definition[片,枚,堆]{s.}{folha; folhagem}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{树立}{9,5}{⽊,⽴}
  \begin{Phonetics}{树立}{shu4li4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{estabelecer; configurar; possibilitar a formação e o estabelecimento de algo bom e com impacto positivo, um conceito abstrato}
  \synonymref{成立}{cheng2li4}
  \synonymref{创办}{chuang4ban4}
  \synonymref{创建}{chuang4jian4}
  \synonymref{创立}{chuang4li4}
  \synonymref{建立}{jian4li4}
  \synonymref{建设}{jian4she4}
  \synonymref{确立}{que4li4}
  \synonymref{设立}{she4li4}
  \synonymref{设置}{she4zhi4}
  \antonymref{倒闭}{dao3bi4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{树阴儿}{9,6,2}{⽊,⾩,⼉}
  \begin{Phonetics}{树阴儿}{shu4yin1r5}
    \definition{s.}{sombra da árvore}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{树林}{9,8}{⽊,⽊}
  \begin{Phonetics}{树林}{shu4lin2}[][HSK 4]
    \definition[片,座]{s.}{bosque; muitas árvores que crescem em fragmentos, menores que as florestas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{树枝}{9,8}{⽊,⽊}
  \begin{Phonetics}{树枝}{shu4zhi1}[][HSK 7-9]
    \definition[根]{s.}{galho; ramo}
  \synonymref{树梢}{shu4shao1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{树荫}{9,9}{⽊,⾋}
  \begin{Phonetics}{树荫}{shu4yin4}[][HSK 7-9]
    \definition[片]{s.}{sombra (de uma árvore)}
  \seealsoref{树阴儿}{shu4yin1r5}
  \seealsoref{树荫儿}{shu4yin1r5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{树荫儿}{9,9,2}{⽊,⾋,⼉}
  \begin{Phonetics}{树荫儿}{shu4yin1r5}
    \definition{s.}{sombra}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{树莓}{9,10}{⽊,⾋}
  \begin{Phonetics}{树莓}{shu4mei2}
    \definition{s.}{framboesa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{树梢}{9,11}{⽊,⽊}
  \begin{Phonetics}{树梢}{shu4shao1}[][HSK 7-9]
    \definition[根]{s.}{ponta de uma árvore; copa da árvore}
  \seealsoref{树梢儿}{shu4shao1r5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{树梢儿}{9,11,2}{⽊,⽊,⼉}
  \begin{Phonetics}{树梢儿}{shu4shao1r5}
    \definition[根]{s.}{ponta de uma árvore; copa da árvore}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 歪 %%%%%%%%%%
\subsection*{歪}\addcontentsline{loh}{figure}{歪}

\begin{Entry}{歪}{9}{⽌}
  \begin{Phonetics}{歪}{wai1}
    \definition{adj.}{torto | tortuoso | nocivo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{歪果仁}{9,8,4}{⽌,⽊,⼈}
  \begin{Phonetics}{歪果仁}{wai1 guo3 ren2}
    \definition{s.}{gíria na \emph{Internet} para estrangeiro (外国人)}
  \seealsoref{外国人}{wai4 guo2 ren2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 残 %%%%%%%%%%
\subsection*{残}\addcontentsline{loh}{figure}{残}

\begin{Entry}{残}{9}{⽍}
  \begin{Phonetics}{残}{can2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{incompleto; fragmentário; deficiente | remanescente; restante | cruel; feroz | opressivo; selvagem; bárbaro}
    \definition{v.}{ferir; danificar | estragar; prejudicar; destruir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{残忍}{9,7}{⽍,⼼}
  \begin{Phonetics}{残忍}{can2ren3}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{cruel; implacável; impiedoso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{残留}{9,10}{⽍,⽥}
  \begin{Phonetics}{残留}{can2liu2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{residual; restante}
    \definition{s.}{vestígio; resto}
    \definition{v.}{sobrar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{残疾}{9,10}{⽍,⽧}
  \begin{Phonetics}{残疾}{can2ji5}[][HSK 6]
    \definition{s.}{deformidade; deficiência; deficiência física; defeitos de membros, órgãos ou funções fisiológicas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{残疾人}{9,10,2}{⽍,⽧,⼈}
  \begin{Phonetics}{残疾人}{can2ji2ren2}[][HSK 6]
    \definition[位,名]{s.}{pessoa com deficiência (ou incapacitada); o incapacitado (ou deficiente); pessoas com deficiência visual, auditiva, de linguagem, intelectual, física ou mental são os principais alvos da medicina de reabilitação}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{残缺}{9,10}{⽍,⽸}
  \begin{Phonetics}{残缺}{can2que1}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{incompleto; fragmentário; com partes faltando}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{残酷}{9,14}{⽍,⾣}
  \begin{Phonetics}{残酷}{can2ku4}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{cruel; brutal; implacável}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 段 %%%%%%%%%%
\subsection*{段}\addcontentsline{loh}{figure}{段}

\begin{Entry}{段}{9}{⽎}
  \begin{Phonetics}{段}{duan4}[][HSK 2]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Duan}
    \definition{clas.}{parte; seção; segmento; usado para dividir objetos em várias partes | passagem; parágrafo; parte de algo que tem características de continuidade | seção; período; usado para uma certa distância no tempo ou no espaço}
    \definition{s.}{nível; dan (no judô, weiqi, etc.) | seção (como nível administrativo em uma mina ou fábrica) | parte; etapa; estágio}
    \definition{v.}{cortar; separar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{段落}{9,12}{⽎,⾋}
  \begin{Phonetics}{段落}{duan4luo4}[][HSK 7-9]
    \definition[个]{s.}{seção; parágrafo; (artigo, evento) dividido em seções de acordo com o conteúdo | fase; estágio; o estágio relativamente independente de trabalho, coisas, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 毒 %%%%%%%%%%
\subsection*{毒}\addcontentsline{loh}{figure}{毒}

\begin{Entry}{毒}{9}{⽏}
  \begin{Phonetics}{毒}{du2}[][HSK 5]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Du}
    \definition{adj.}{veneno; toxina; propriedade ou substância prejudicial aos organismos vivos | droga; narcóticos | vírus; vírus de computador | influência venenosa}
    \definition{adj.}{venenoso; tóxico; envenenado | malicioso; cruel; feroz}
    \definition{v.}{matar com veneno; envenenar | envenenar (a mente de alguém)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{毒杀}{9,6}{⽏,⽊}
  \begin{Phonetics}{毒杀}{du2sha1}
    \definition{v.}{matar por envenenamento}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{毒物}{9,8}{⽏,⽜}
  \begin{Phonetics}{毒物}{du2wu4}
    \definition{s.}{substância venenosa | toxina}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{毒品}{9,9}{⽏,⼝}
  \begin{Phonetics}{毒品}{du2pin3}[][HSK 6]
    \definition[种,点]{s.}{drogas; veneno; narcóticos; refere"-se ao ópio, morfina, heroína, etc. usados como vício}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{毒害}{9,10}{⽏,⼧}
  \begin{Phonetics}{毒害}{du2hai4}
    \definition{s.}{envenenamento}
    \definition{v.}{envenenar (prejudicar com uma substância tóxica) | envenenar (as mentes das pessoas)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{毒蛇}{9,11}{⽏,⾍}
  \begin{Phonetics}{毒蛇}{du2she2}
    \definition{s.}{víbora | cobra venenosa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 泉 %%%%%%%%%%
\subsection*{泉}\addcontentsline{loh}{figure}{泉}

\begin{Entry}{泉}{9}{⽔}
  \begin{Phonetics}{泉}{quan2}[][HSK 5]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Quan}
    \definition[股,眼,汪]{s.}{fonte (de água mineral) | a nascente de um rio | termo antigo para moeda}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 洁 %%%%%%%%%%
\subsection*{洁}\addcontentsline{loh}{figure}{洁}

\begin{Entry}{洁}{9}{⽔}
  \begin{Phonetics}{洁}{jie2}
    \definition{adj.}{limpo; arrumado | honesto; íntegro}
    \definition{v.}{limpar; purificar; tornar limpo | tornar inocente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洁净}{9,8}{⽔,⼎}
  \begin{Phonetics}{洁净}{jie2jing4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{limpo; impecável}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 洋 %%%%%%%%%%
\subsection*{洋}\addcontentsline{loh}{figure}{洋}

\begin{Entry}{洋}{9}{⽔}
  \begin{Phonetics}{洋}{yang2}[][HSK 6]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Yang}
    \definition{adj.}{vasto; rico; transbordante | estrangeiro (especialmente ocidental) | moderno}
    \definition[个,片]{s.}{oceano | moeda de prata}
  \seealsoref{土}{tu3}
  \antonymref{土}{tu3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洋葱}{9,12}{⽔,⾋}
  \begin{Phonetics}{洋葱}{yang2cong1}
    \definition{s.}{cebola}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 洒 %%%%%%%%%%
\subsection*{洒}\addcontentsline{loh}{figure}{洒}

\begin{Entry}{洒}{9}{⽔}
  \begin{Phonetics}{洒}{sa3}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{natural e sem restrições; confortável (sem restrições)}
    \definition{v.}{derramar; espalhar; borrifar; salpicar; fazer com que (água ou outra coisa) caia de forma dispersa | derramar; cair de forma dispersa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洒水}{9,4}{⽔,⽔}
  \begin{Phonetics}{洒水}{sa3shui3}
    \definition{v.}{borrifar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 洗 %%%%%%%%%%
\subsection*{洗}\addcontentsline{loh}{figure}{洗}

\begin{Entry}{洗}{9}{⽔}
  \begin{Phonetics}{洗}{xi3}[][HSK 1]
    \definition[个]{s.}{pequeno recipiente contendo água para enxaguar os pincéis de escrever | batismo}
    \definition{v.}{lavar; tomar banho; remover a sujeira do objeto com água ou outro solvente | batizar | eliminar; corrigir; reparar | saquear; matar e pilhar; matar ou roubar tudo, como se tivesse sido lavado | revelar filmes; imprimir fotos | apagar; limpar (uma gravação, etc.) | embaralhar (cartas, etc.)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洗手}{9,4}{⽔,⼿}
  \begin{Phonetics}{洗手}{xi3shou3}
    \definition{v.}{ir ao banheiro | lavar as mãos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洗手不干}{9,4,4,3}{⽔,⼿,⼀,⼲}
  \begin{Phonetics}{洗手不干}{xi3shou3bu2gan4}
    \definition{v.}{parar totalmente de fazer algo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洗手池}{9,4,6}{⽔,⼿,⽔}
  \begin{Phonetics}{洗手池}{xi3shou3chi2}
    \definition{s.}{pia de banheiro | lavatório}
  \seealsoref{洗手盆}{xi3shou3pen2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洗手间}{9,4,7}{⽔,⼿,⾨}
  \begin{Phonetics}{洗手间}{xi3shou3jian1}[][HSK 1]
    \definition[个]{s.}{banheiro; lavatório; lavabo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洗手乳}{9,4,8}{⽔,⼿,⼄}
  \begin{Phonetics}{洗手乳}{xi3shou3ru3}
    \definition{s.}{sabonete líquido para lavar as mãos}
  \seealsoref{洗手液}{xi3shou3ye4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洗手盆}{9,4,9}{⽔,⼿,⽫}
  \begin{Phonetics}{洗手盆}{xi3shou3pen2}
    \definition{s.}{pia de banheiro | lavatório}
  \seealsoref{洗手池}{xi3shou3chi2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洗手液}{9,4,11}{⽔,⼿,⽔}
  \begin{Phonetics}{洗手液}{xi3shou3ye4}
    \definition{s.}{sabonete líquido para lavar as mãos}
  \seealsoref{洗手乳}{xi3shou3ru3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洗礼}{9,5}{⽔,⽰}
  \begin{Phonetics}{洗礼}{xi3li3}
    \definition{s.}{batismo}
    \definition{v.}{batizar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洗衣机}{9,6,6}{⽔,⾐,⽊}
  \begin{Phonetics}{洗衣机}{xi3yi1ji1}[][HSK 2]
    \definition[台]{s.}{máquina de lavar roupa; eletrodomésticos para lavagem automática ou semiautomática de roupas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洗衣粉}{9,6,10}{⽔,⾐,⽶}
  \begin{Phonetics}{洗衣粉}{xi3yi1fen3}[][HSK 6]
    \definition[袋,包,勺]{s.}{sabão em pó; detergente para roupa (em pó); detergente em pó sintetizado quimicamente, específico para uso em lavanderia}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洗劫}{9,7}{⽔,⼒}
  \begin{Phonetics}{洗劫}{xi3jie2}
    \definition{v.}{saquear; pilhar; roubar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洗净}{9,8}{⽔,⼎}
  \begin{Phonetics}{洗净}{xi3jing4}
    \definition{v.}{lavar (limpeza)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洗胃}{9,9}{⽔,⾁}
  \begin{Phonetics}{洗胃}{xi3wei4}
    \definition{s.}{(medicina) lavagem gástrica}
    \definition{v.}{ter o estômago lavado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洗涤}{9,10}{⽔,⽔}
  \begin{Phonetics}{洗涤}{xi3di2}
    \definition{s.}{enxágue | lava}
    \definition{v.}{enxaguar | lavar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洗涤间}{9,10,7}{⽔,⽔,⾨}
  \begin{Phonetics}{洗涤间}{xi3di2jian1}
    \definition{s.}{lavanderia}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洗脱}{9,11}{⽔,⾁}
  \begin{Phonetics}{洗脱}{xi3tuo1}
    \definition{v.}{limpar | purgar | lavar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洗碗}{9,13}{⽔,⽯}
  \begin{Phonetics}{洗碗}{xi3wan3}
    \definition{v.}{lavar pratos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洗澡}{9,16}{⽔,⽔}
  \begin{Phonetics}{洗澡}{xi3/zao3}[][HSK 2]
    \definition{v.+compl.}{tomar banho; tomar banho de chuveiro; lavar-se}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洗澡间}{9,16,7}{⽔,⽔,⾨}
  \begin{Phonetics}{洗澡间}{xi3zao3jian1}
    \definition[间]{s.}{banheiro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 洞 %%%%%%%%%%
\subsection*{洞}\addcontentsline{loh}{figure}{洞}

\begin{Entry}{洞}{9}{⽔}
  \begin{Phonetics}{洞}{dong4}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{profundo; minucioso; claro; completo; abrangente}
    \definition{s.}{buraco; cavidade; orifício; furo; parte penetrante ou profundamente recuada de um objeto; uma caverna}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洞穴}{9,5}{⽔,⽳}
  \begin{Phonetics}{洞穴}{dong4xue2}
    \definition{s.}{caverna}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 津 %%%%%%%%%%
\subsection*{津}\addcontentsline{loh}{figure}{津}

\begin{Entry}{津}{9}{⽔}
  \begin{Phonetics}{津}{jin1}
    \definition*{s.}{abreviação de Tianjin, 天津}
    \definition{adj.}{úmido; molhado; hidratado}
    \definition{s.}{suor | travessia de balsa; vau; balsa | metáfora para cargos importantes | saliva}
  \seealsoref{天津}{tian1jin1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{津津有味}{9,9,6,8}{⽔,⽔,⽉,⼝}
  \begin{Phonetics}{津津有味}{jin1jin1-you3wei4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{com grande prazer; o sabor é delicioso; com entusiasmo; com grande satisfação}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{津贴}{9,9}{⽔,⾙}
  \begin{Phonetics}{津贴}{jin1tie1}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{subsídio; auxílio financeiro; abono; pensão; além dos salários, os subsídios também se referem aos auxílios de custo de vida para funcionários do sistema de fornecimento}
    \definition{v.}{subsidiar; conceder auxílio financeiro; subsidiar pessoas com dinheiro ou bens}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 洪 %%%%%%%%%%
\subsection*{洪}\addcontentsline{loh}{figure}{洪}

\begin{Entry}{洪}{9}{⽔}
  \begin{Phonetics}{洪}{hong2}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Hong}
    \definition{adj.}{alto; vasto | grande; grandioso}
    \definition[场]{s.}{enchente; inundação}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洪水}{9,4}{⽔,⽔}
  \begin{Phonetics}{洪水}{hong2shui3}[][HSK 6]
    \definition[场]{s.}{dilúvio; inundação; enchente; um aumento repentino em um rio causado por chuva forte ou derretimento de neve}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洪亮}{9,9}{⽔,⼇}
  \begin{Phonetics}{洪亮}{hong2liang4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{alto e claro; ressonante; sonoro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 洲 %%%%%%%%%%
\subsection*{洲}\addcontentsline{loh}{figure}{洲}

\begin{Entry}{洲}{9}{⽔}
  \begin{Phonetics}{洲}{zhou1}
    \definition{s.}{continente | ilha em um rio}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 活 %%%%%%%%%%
\subsection*{活}\addcontentsline{loh}{figure}{活}

\begin{Entry}{活}{9}{⽔}
  \begin{Phonetics}{活}{huo2}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{vivo; vivendo; indica que (alguma ação) foi realizada enquanto a pessoa ainda estava viva | vívido; animado; ativo | móvel; em movimento; ativo}
    \definition{adv.}{exatamente; simplesmente; expressa um grau elevado, equivalente a 真正 ou 简直}
    \definition{s.}{emprego; meios de subsistência; trabalho (geralmente refere"-se a trabalho físico) | produto; algo fabricado}
    \definition{v.}{viver; ter vida; sobreviver | salvar (a vida de uma pessoa); fazer sobreviver; manter a vida}
  \seealsoref{简直}{jian3zhi2}
  \seealsoref{真正}{zhen1zheng4}
  \antonymref{死}{si3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{活儿}{9,2}{⽔,⼉}
  \begin{Phonetics}{活儿}{huo2r5}[][HSK 7-9]
    \definition[点]{s.}{emprego; trabalho; geralmente trabalho físico | produto; produtos acabados: artesanato, tecnologia}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{活力}{9,2}{⽔,⼒}
  \begin{Phonetics}{活力}{huo2li4}[][HSK 5]
    \definition{s.}{vigor; vitalidade; energia; muito forte, geralmente usado para descrever pessoas, cidades, empresas, economias, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{活动}{9,6}{⽔,⼒}
  \begin{Phonetics}{活动}{huo2dong5}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{móvel; flexível para alterações ou mudanças}
    \definition[些,个,种,类,次]{s.}{atividade; ação tomada com o objetivo de alcançar um determinado objetivo}
    \definition{v.}{fazer exercício; movimentar-se | usar influência pessoal; usar meios irregulares | mover-se}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{活泼}{9,8}{⽔,⽔}
  \begin{Phonetics}{活泼}{huo2po5}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{vívido; ativo; animado; brilhante; vivaz; cheio de vida | Química: reativo; significa que a substância é ativa e reage facilmente com outras substâncias}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{活该}{9,8}{⽔,⾔}
  \begin{Phonetics}{活该}{huo2gai1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.aux.}{merecer (uma consequência negativa) | deveria (incluindo o significado de destino); ser decretado pelo destino}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{活着}{9,11}{⽔,⽬}
  \begin{Phonetics}{活着}{huo2zhe5}
    \definition{adj.}{vivo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{活跃}{9,11}{⽔,⾜}
  \begin{Phonetics}{活跃}{huo2yue4}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{ativo; dinâmico; pensamentos, ações ou atividades positivas; ocorrências frequentes | rápido; ativo; dinâmico}
    \definition{v.}{animar; tornar ativo | ser ativo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{活期}{9,12}{⽔,⽉}
  \begin{Phonetics}{活期}{huo2qi1}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{atual; corrente; presente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{活路}{9,13}{⽔,⾜}
  \begin{Phonetics}{活路}{huo2lu4}
    \definition{s.}{maneira de sobreviver | meio de subsistência}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{活路}{huo2lu5}
    \definition{s.}{labor | trabalho físico}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 洼 %%%%%%%%%%
\subsection*{洼}\addcontentsline{loh}{figure}{洼}

\begin{Entry}{洼}{9}{⽔}
  \begin{Phonetics}{洼}{wa1}
    \definition{adj.}{oco; baixo}
    \definition{s.}{área baixa; depressão; oco}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 洽 %%%%%%%%%%
\subsection*{洽}\addcontentsline{loh}{figure}{洽}

\begin{Entry}{洽}{9}{⽔}
  \begin{Phonetics}{洽}{qia4}
    \definition{adj.}{em harmonia; em acordo | extenso; amplo}
    \definition{v.}{consultar; combinar com}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{洽谈}{9,10}{⽔,⾔}
  \begin{Phonetics}{洽谈}{qia4tan2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{negociar; negociação e consulta geralmente se referem às conversas ou discussões realizadas em atividades comerciais relacionadas a negócios, transações de mercadorias e compra e venda}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 派 %%%%%%%%%%
\subsection*{派}\addcontentsline{loh}{figure}{派}

\begin{Entry}{派}{9}{⽔}
  \begin{Phonetics}{派}{pai4}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{elegante; bonito; imponente}
    \definition{clas.}{usado para grupos, escolas de pensamento ou arte, etc. | usado para um discursos, situações, cenas, etc.}
    \definition[个,块,种]{s.}{panelinha; facção; pessoas com ideias, visões e estilos semelhantes | torta; um alimento recheado comumente consumido pelos ocidentais, geralmente doce | maneira e ar; estilo ou comportamento | afluente; braço de rio}
    \definition{v.}{enviar; despachar; arranjar ou ordenar que uma pessoa faça algo; providenciar transporte | alocar; repartir; distribuir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{派出}{9,5}{⽔,⼐}
  \begin{Phonetics}{派出}{pai4chu1}[][HSK 6]
    \definition{v.}{despachar; expedi | enviar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{派别}{9,7}{⽔,⼑}
  \begin{Phonetics}{派别}{pai4bie2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{grupo; seita; escola; facção | categorias; panelinha}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{派遣}{9,13}{⽔,⾡}
  \begin{Phonetics}{派遣}{pai4qian3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{despachar; enviar alguém em missão (governo, organização, etc.)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 浇 %%%%%%%%%%
\subsection*{浇}\addcontentsline{loh}{figure}{浇}

\begin{Entry}{浇}{9}{⽔}
  \begin{Phonetics}{浇}{jiao1}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{decadente; precipitado e pérfido}
    \definition{v.}{derramar líquido sobre; borrifar água sobre | aguar; regar; irrigar | injetar fluido no molde}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 浊 %%%%%%%%%%
\subsection*{浊}\addcontentsline{loh}{figure}{浊}

\begin{Entry}{浊}{9}{⽔}
  \begin{Phonetics}{浊}{zhuo2}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Zhuo}
    \definition{adj.}{turvo; lamacento; imundo | profundo e espesso | caótico; confuso; corrompido}
  \antonymref{清}{qing1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 测 %%%%%%%%%%
\subsection*{测}\addcontentsline{loh}{figure}{测}

\begin{Entry}{测}{9}{⽔}
  \begin{Phonetics}{测}{ce4}[][HSK 4]
    \definition{v.}{pesquisar; sondar; medir | conjecturar; advinhar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{测定}{9,8}{⽔,⼧}
  \begin{Phonetics}{测定}{ce4ding4}[][HSK 6]
    \definition{v.}{verificar por medição (ou levantamento); determinar; medir; avaliar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{测试}{9,8}{⽔,⾔}
  \begin{Phonetics}{测试}{ce4shi4}[][HSK 4]
    \definition[次,场]{s.}{exame; teste; medição do conhecimento humano, das habilidades ou do funcionamento de máquinas, ferramentas ou instrumentos}
    \definition{v.}{examinar | testar, medição do desempenho e da precisão de máquinas, instrumentos, aparelhos, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{测验}{9,10}{⽔,⾺}
  \begin{Phonetics}{测验}{ce4yan4}[][HSK 7-9]
    \definition[次,个]{s.}{teste; execução de teste; testes com instrumentos ou outros métodos}
    \definition{v.}{testar; verificar o desempenho acadêmico, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{测量}{9,12}{⽔,⾥}
  \begin{Phonetics}{测量}{ce4liang2}[][HSK 4]
    \definition{v.}{aferir; pesquisar; medir; determinar valores relevantes para espaço, tempo, temperatura, velocidade, função, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{测算}{9,14}{⽔,⽵}
  \begin{Phonetics}{测算}{ce4suan4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{medir e calcular | adivinhar e estimar; especular}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 浏 %%%%%%%%%%
\subsection*{浏}\addcontentsline{loh}{figure}{浏}

\begin{Entry}{浏}{9}{⽔}
  \begin{Phonetics}{浏}{liu2}
    \definition{adj.}{Literário: (água) clara; límpida | Literário: (som) claro e ressonante | Literário: (vento) veloz; rápido; repentino}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{浏览}{9,9}{⽔,⾒}
  \begin{Phonetics}{浏览}{liu2lan3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{examinar; navegar; dar uma olhada rápida; folhear; passar os olhos por algo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{浏览器}{9,9,16}{⽔,⾒,⼝}
  \begin{Phonetics}{浏览器}{liu2lan3qi4}[][HSK 7-9]
    \definition[个]{s.}{Internet: navegador; \emph{browser}; uma ferramenta de \emph{software} que permite aos usuários acessar facilmente informações sobre diversos sites na \emph{Internet}}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 浑 %%%%%%%%%%
\subsection*{浑}\addcontentsline{loh}{figure}{浑}

\begin{Entry}{浑}{9}{⽔}
  \begin{Phonetics}{浑}{hun2}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Hun}
    \definition{adj.}{lamacento; turvo | tolo; estúpido | simples e natural; sem sofisticação | inteiro; por toda parte}
    \variantof{混}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{浑身}{9,7}{⽔,⾝}
  \begin{Phonetics}{浑身}{hun2shen1}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{por todo o corpo; da cabeça aos pés; corpo inteiro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 浓 %%%%%%%%%%
\subsection*{浓}\addcontentsline{loh}{figure}{浓}

\begin{Entry}{浓}{9}{⽔}
  \begin{Phonetics}{浓}{nong2}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{denso; espesso; concentrado; um líquido ou gás que contém mais de um determinado ingrediente | grande; forte; profundo (de grau ou extensão) | profundo; (algumas cores) escuro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{浓郁}{9,8}{⽔,⾢}
  \begin{Phonetics}{浓郁}{nong2yu4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{(perfume, fragrância, aroma, etc.) forte | denso; espesso; exuberante | (interesse, cor, etc.) forte; rico}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{浓厚}{9,9}{⽔,⼚}
  \begin{Phonetics}{浓厚}{nong2hou4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{muito forte (de cor, interesse, intenção, atmosfera, etc.); descreve algo como sendo de grande interesse ou significativo em termos de cor, visibilidade, atmosfera, etc. | espesso; denso; descreve fumaça, neblina ou nuvens como abundantes e densas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{浓重}{9,9}{⽔,⾥}
  \begin{Phonetics}{浓重}{nong2zhong4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{denso; espesso; forte; (fumaça, cheiro, cor, etc.) muito denso e pesado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{浓缩}{9,14}{⽔,⽷}
  \begin{Phonetics}{浓缩}{nong2suo1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{concentrar; condensar; a concentração de uma solução é aumentada pela evaporação do solvente através de métodos como o aquecimento | enriquecer; geralmente se refere à redução das partes desnecessárias de algo, de modo que o conteúdo das partes necessárias aumente relativamente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 炮 %%%%%%%%%%
\subsection*{炮}\addcontentsline{loh}{figure}{炮}

\begin{Entry}{炮}{9}{⽕}
  \begin{Phonetics}{炮}{bao1}
    \definition{v.}{processar; o método de preparação da medicina chinesa é colocar as ervas cruas em uma panela de ferro em alta temperatura e fritá-las até que fiquem marrons e estourem | secar alimentos pelo calor; refogar}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{炮}{pao2}
    \definition{v.}{Medicina tradicional chinesa: preparar a medicina chinesa assando-a em uma panela de ferro quente até dourar e estalar}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{炮}{pao4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{arma grande; canhão; peça de artilharia | fogo de artifício | buraco de explosão cheio de dinamite | canhão, uma das peças do xadrez chinês}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{炮车}{9,4}{⽕,⾞}
  \begin{Phonetics}{炮车}{pao4che1}
    \definition{s.}{veículo de artilharia; tanque de guerra}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 炸 %%%%%%%%%%
\subsection*{炸}\addcontentsline{loh}{figure}{炸}

\begin{Entry}{炸}{9}{⽕}
  \begin{Phonetics}{炸}{zha2}
    \definition{v.}{explodir; estourar; romper | dinamitar; bombardear; explodir; detonar com explosivos | encolerizar-se; explodir em fúria | correr; fugir em pânico}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{炸}{zha4}[][HSK 6]
    \definition{v.}{fritar em gordura ou óleo | escaldar (como forma de cozinhar)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{炸药}{9,9}{⽕,⾋}
  \begin{Phonetics}{炸药}{zha4yao4}[][HSK 6]
    \definition[包,种]{s.}{explosivo; cargas explosivas; dinamite; substâncias que explodem quando aquecidas ou impactadas, produzindo grandes quantidades de energia e gases de alta temperatura, como dinamite e pólvora negra}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{炸弹}{9,11}{⽕,⼸}
  \begin{Phonetics}{炸弹}{zha4dan4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{bomba; uma arma com invólucro de ferro e explosivos dentro que explodem quando um fusível é acionado, geralmente lançada de um avião}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 点 %%%%%%%%%%
\subsection*{点}\addcontentsline{loh}{figure}{点}

\begin{Entry}{点}{9}{⽕}
  \begin{Phonetics}{点}{dian3}[][HSK 1]
    \definition{clas.}{hora cheia | ponto, uma unidade de medida para tipos; antigamente, a contagem do tempo durante a noite era feita por turnos, sendo cada turno dividido em cinco pontos | quantidade ínfima; um pouco; um pouquinho; alguma coisa; indica uma pequena quantidade | usado para itens}
    \definition{s.}{gota (de líquido); (ponto) pequena gota de líquido | mancha; ponto; salpico; (um pouco) Um pequeno vestígio | (ponto) traço de um caractere chinês, cuja forma é ``、''  | Matemática: ponto; refere"-se a uma figura geométrica que não tem comprimento, largura ou altura, mas apenas uma posição | gongo, instrumento musical de metal | ponto decimal; refere"-se ao ponto decimal, símbolo matemático que representa os números decimais | lugar específico | lanche leve; petisco | lugar; grau; sinalização de um determinado local ou grau | hora marcada; hora regulamentar | aspecto; característica; partes ou aspectos específicos de algo | ritmo; batida}
    \definition{v.}{andar na ponta dos pés | dar uma dica, sugestão | tocar levemente com o dedo, pincel ou vara; tocar muito brevemente; passar rapidamente | acenar; baixar ligeiramente a cabeça e levantar rapidamente | gotejar; fazer cair líquido | semear em buracos; plantar com um plantador | verificar um por um | colocar um ponto; usar caneta e outras ferramentas para adicionar ideias | sugerir; indicar; dar uma dica | decorar; realçar | selecionar; escolher; especificar o que é exigido | acender; queimar; inflamar | (pedido) comer uma pequena quantidade de comida para saciar a fome}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{点子}{9,3}{⽕,⼦}
  \begin{Phonetics}{点子}{dian3zi5}[][HSK 7-9]
    \definition[滴,个]{s.}{gota (de líquido); pequenas gotas | mancha; ponto; pinta | batidas de instrumentos de percussão | ponto-chave; aspecto vital | ideia; indicador; método}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{点心}{9,4}{⽕,⼼}
  \begin{Phonetics}{点心}{dian3xin1}
    \definition[块,份,袋,包,盒]{s.}{lanche; refeição leve}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{点心}{dian3xin5}[][HSK 7-9]
    \definition[块,份,袋,包,盒]{s.}{doces; docinhos; sobremesa; lanches leves; pequenos alimentos além de arroz e vegetais, como bolos, biscoitos, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{点火}{9,4}{⽕,⽕}
  \begin{Phonetics}{点火}{dian3/huo3}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{ignição}
    \definition{v.+compl.}{acender; acender o fogo; acender uma luz; disparar; iniciar a combustão; acender as chamas | inflamar | causar problemas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{点击率}{9,5,11}{⽕,⼐,⽞}
  \begin{Phonetics}{点击率}{dian3ji1lv4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{Internet: taxa de cliques (CTR, \emph{click-through rate})}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{点头}{9,5}{⽕,⼤}
  \begin{Phonetics}{点头}{dian3tou2}[][HSK 2]
    \definition{v.}{acenar com a cabeça; balançar a cabeça; mover ligeiramente a cabeça para baixo; indicar permissão, aprovação, compreensão ou saudação}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{点名}{9,6}{⽕,⼝}
  \begin{Phonetics}{点名}{dian3 ming2}[][HSK 4]
    \definition{v.}{fazer a lista de chamada; manter o controle da presença de alguém; chamar nomes para controle de presença | mencionar alguém pelo nome}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{点评}{9,7}{⽕,⾔}
  \begin{Phonetics}{点评}{dian3ping2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{comentário; crítica | um comentário ponto por ponto}
    \definition{v.}{comentar; fazer comentários}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{点缀}{9,11}{⽕,⽷}
  \begin{Phonetics}{点缀}{dian3zhui4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{adornar; embelezar; ornamentar; realçar, decorar, fazer com que pareça melhor | usar algo apenas para mostrar; decorar a fachada; adaptar-se à ocasião}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{点燃}{9,16}{⽕,⽕}
  \begin{Phonetics}{点燃}{dian3ran2}[][HSK 5]
    \definition{v.}{acender; inflamar; acender uma fogueira, para iluminar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 炼 %%%%%%%%%%
\subsection*{炼}\addcontentsline{loh}{figure}{炼}

\begin{Entry}{炼}{9}{⽕}
  \begin{Phonetics}{炼}{lian4}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Lian}
    \definition{v.}{fundir; refinar; purificar ou endurecer uma substância por meio de aquecimento ou outros métodos | temperar (um metal) com fogo | ponderar as próprias palavras; buscar a expressão adequada; aprimorar; analisar e refinar cuidadosamente as palavras e frases para torná-las concisas e belas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 烂 %%%%%%%%%%
\subsection*{烂}\addcontentsline{loh}{figure}{烂}

\begin{Entry}{烂}{9}{⽕}
  \begin{Phonetics}{烂}{lan4}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{macio; pastoso; amassado | podre; deteriorado | quebrado; esfarrapado; gasto | desorganizado; indigno}
    \definition{adv.}{totalmente; extremamente; completamente; expressa um grau muito profundo}
    \definition{v.}{apodrecer; infeccionar; decompor-se}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 牲 %%%%%%%%%%
\subsection*{牲}\addcontentsline{loh}{figure}{牲}

\begin{Entry}{牲}{9}{⽜}
  \begin{Phonetics}{牲}{sheng1}
    \definition[头]{s.}{gado (para sacrifício) | sacrifício de animais | animal doméstico}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{牲畜}{9,10}{⽜,⽥}
  \begin{Phonetics}{牲畜}{sheng1chu4}[][HSK 7-9]
    \definition[种,群]{s.}{gado; animais domésticos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 牵 %%%%%%%%%%
\subsection*{牵}\addcontentsline{loh}{figure}{牵}

\begin{Entry}{牵}{9}{⽜}
  \begin{Phonetics}{牵}{qian1}[][HSK 6]
    \definition{v.}{conduzir (segurando a mão, o cabresto, etc.); puxar | envolver-se | sentir falta; preocupar-se com | controlar; restringir; ser retido; ser constrangido}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{牵头}{9,5}{⽜,⼤}
  \begin{Phonetics}{牵头}{qian1/tou2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{intermediar (por exemplo: casamenteiro) | coordenar (uma operação combinada) | conduzir (um animal pela cabeça) | mediar | assumir a liderança}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{牵扯}{9,7}{⽜,⼿}
  \begin{Phonetics}{牵扯}{qian1che3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{envolver; arrastar para}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{牵制}{9,8}{⽜,⼑}
  \begin{Phonetics}{牵制}{qian1zhi4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{conter; imobilizar; amarrar; restringir ou impedir a livre circulação (frequentemente usado em contextos militares)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{牵挂}{9,9}{⽜,⼿}
  \begin{Phonetics}{牵挂}{qian1gua4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{preocupar-se; estar preocupado; perder}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{牵涉}{9,10}{⽜,⽔}
  \begin{Phonetics}{牵涉}{qian1she4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{preocupar-se com; envolver; arrastar para; uma coisa está relacionada a outras coisas ou pessoas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 狠 %%%%%%%%%%
\subsection*{狠}\addcontentsline{loh}{figure}{狠}

\begin{Entry}{狠}{9}{⽝}
  \begin{Phonetics}{狠}{hen3}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{impiedoso; implacável; feroz | firme; resoluto; severo; determinado}
    \definition{adv.}{muito; bastante; bastante | também, frequentemente usado antes de um adjetivo sem intensificar seu significado, ou seja, como um elemento sintático sem sentido}
    \definition{v.}{endurecer (o coração); suprimir (os próprios sentimentos)}
    \variantof{很}
  \seealsoref{很}{hen3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 狡 %%%%%%%%%%
\subsection*{狡}\addcontentsline{loh}{figure}{狡}

\begin{Entry}{狡}{9}{⽝}
  \begin{Phonetics}{狡}{jiao3}
    \definition{adj.}{astuto; esperto; ardiloso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{狡猾}{9,12}{⽝,⽜}
  \begin{Phonetics}{狡猾}{jiao3hua2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{astuto; ardiloso; manhoso; esperto; escorregadio; astuto e indigno de confiança}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 独 %%%%%%%%%%
\subsection*{独}\addcontentsline{loh}{figure}{独}

\begin{Entry}{独}{9}{⽝}
  \begin{Phonetics}{独}{du2}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Du}
    \definition{adj.}{só; solteiro | (coloquial) distante | único; só}
    \definition{adv.}{unicamente; somente | sozinho; por si mesmo; em solidão}
    \definition{s.}{idosos sem descendência; os sem filhos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{独一无二}{9,1,4,2}{⽝,⼀,⽆,⼆}
  \begin{Phonetics}{独一无二}{du2yi1-wu2'er4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{único; incomparável; inigualável | o único; em uma classe própria (si mesmo); incomparável; o único de seu tipo; o original sem cópias; sem igual; não há semelhança; não há comparação}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{独立}{9,5}{⽝,⽴}
  \begin{Phonetics}{独立}{du2li4}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{independente; por conta própria | separado; respectivo; descreve algo que é separado e não está em contato com outra coisa}
    \definition{v.}{ficar sozinho | alcançar a independência; tornar-se um país independente; liberdade de um Estado, regime ou organização contra interferência, controle e dominação por forças externas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{独立自主}{9,5,6,5}{⽝,⽴,⾃,⼂}
  \begin{Phonetics}{独立自主}{du2li4-zi4zhu3}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{manter a independência e manter a iniciativa; agir de forma independente e manter a iniciativa; manter-se independente; ser independente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{独自}{9,6}{⽝,⾃}
  \begin{Phonetics}{独自}{du2zi4}[][HSK 4]
    \definition{adv.}{sozinho; por si mesmo; por conta própria}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{独身}{9,7}{⽝,⾝}
  \begin{Phonetics}{独身}{du2shen1}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{separado da família | solteiro}
    \definition{s.}{celibato; solteirice}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{独家}{9,10}{⽝,⼧}
  \begin{Phonetics}{独家}{du2jia1}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{único; exclusivo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{独特}{9,10}{⽝,⽜}
  \begin{Phonetics}{独特}{du2te4}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{único; distinto; original; especial}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{独资}{9,10}{⽝,⾙}
  \begin{Phonetics}{独资}{du2zi1}
    \definition[家]{s.}{investimento exclusivo | empresa unipessoal; propriedade integral (geralmente de uma empresa estrangeira)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{独唱}{9,11}{⽝,⼝}
  \begin{Phonetics}{独唱}{du2chang4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{(em canto) solo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 狭 %%%%%%%%%%
\subsection*{狭}\addcontentsline{loh}{figure}{狭}

\begin{Entry}{狭}{9}{⽝}
  \begin{Phonetics}{狭}{xia2}
    \definition{adj.}{estreito}
  \antonymref{广}{guang3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 狮 %%%%%%%%%%
\subsection*{狮}\addcontentsline{loh}{figure}{狮}

\begin{Entry}{狮}{9}{⽝}
  \begin{Phonetics}{狮}{shi1}
    \definition[只,头]{s.}{leão}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{狮子}{9,3}{⽝,⼦}
  \begin{Phonetics}{狮子}{shi1zi5}[][HSK 7-9]
    \definition[头,只,群]{s.}{leão}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 玻 %%%%%%%%%%
\subsection*{玻}\addcontentsline{loh}{figure}{玻}

\begin{Entry}{玻}{9}{⽟}
  \begin{Phonetics}{玻}{bo1}
    \definition{s.}{vidro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{玻璃}{9,14}{⽟,⽟}
  \begin{Phonetics}{玻璃}{bo1li5}[][HSK 5]
    \definition[张,块]{s.}{vidro; corpo duro, quebradiço e transparente, geralmente feito de areia, calcário, carbonato de sódio, etc. | \emph{nylon}; plástico; refere"-se a determinados plásticos que se assemelham ao vidro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 珍 %%%%%%%%%%
\subsection*{珍}\addcontentsline{loh}{figure}{珍}

\begin{Entry}{珍}{9}{⽟}
  \begin{Phonetics}{珍}{zhen1}
    \definition{adj.}{precioso; valioso; raro | inestimável}
    \definition{s.}{tesouro | objetos de valor}
    \definition{v.}{valorizar muito; estimar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{珍贵}{9,9}{⽟,⾙}
  \begin{Phonetics}{珍贵}{zhen1gui4}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{raro; valioso; precioso; de grande valor; profundo significado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{珍珠}{9,10}{⽟,⽟}
  \begin{Phonetics}{珍珠}{zhen1zhu1}[][HSK 5]
    \definition[颗,串]{s.}{pérola; grânulos redondos produzidos nas conchas de certos animais aquáticos, de cor branca, rosa, etc., bonitos e brilhantes, frequentemente usados como adornos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{珍惜}{9,11}{⽟,⼼}
  \begin{Phonetics}{珍惜}{zhen1xi1}[][HSK 5]
    \definition{v.}{valorizar; estimar; valorizar e evitar o desperdício}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 甚 %%%%%%%%%%
\subsection*{甚}\addcontentsline{loh}{figure}{甚}

\begin{Entry}{甚}{9}{⽢}
  \begin{Phonetics}{甚}{shen4}
    \definition{adv.}{muito; extremamente}
    \definition{pron.}{o que}
    \definition{v.}{exceder; superar}
  \seealsoref{什么}{shen2me5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{甚而}{9,6}{⽢,⽽}
  \begin{Phonetics}{甚而}{shen4'er2}
    \definition{conj.}{(ir) tão longe quanto | tanto que}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{甚至}{9,6}{⽢,⾄}
  \begin{Phonetics}{甚至}{shen4zhi4}[][HSK 4]
    \definition{conj.}{e até mesmo; nem mesmo; para apresentar uma situação típica e especial, para enfatizar a profundidade e a seriedade de uma situação}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{甚至于}{9,6,3}{⽢,⾄,⼆}
  \begin{Phonetics}{甚至于}{shen4zhi4yu2}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{até (na medida em que)}
    \definition{conj.}{(ir) tão longe a ponto de; tanto que; ainda mais}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{甚或}{9,8}{⽢,⼽}
  \begin{Phonetics}{甚或}{shen4huo4}
    \definition{conj.}{(ir) tão longe quanto | tanto que}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 甭 %%%%%%%%%%
\subsection*{甭}\addcontentsline{loh}{figure}{甭}

\begin{Entry}{甭}{9}{⽤}
  \begin{Phonetics}{甭}{beng2}
    \definition{adv.}{não; não precisa; não tem que; contração de 不用}
  \seealsoref{不用}{bu2yong4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 界 %%%%%%%%%%
\subsection*{界}\addcontentsline{loh}{figure}{界}

\begin{Entry}{界}{9}{⽥}
  \begin{Phonetics}{界}{jie4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{fronteira; limite | escopo; extensão | círculos | divisão primária; reino | era geológica | (matemática) limite | mundo; faixa dividida por ocupação, emprego ou gênero, etc. | grupo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{界定}{9,8}{⽥,⼧}
  \begin{Phonetics}{界定}{jie4ding4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{definir; delimitar; especificar os limites; definir escopo | definir; dar uma definição}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{界线}{9,8}{⽥,⽷}
  \begin{Phonetics}{界线}{jie4xian4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{fronteira; limite; a fronteira entre coisas diferentes; a linha que divide duas regiões}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{界限}{9,8}{⽥,⾩}
  \begin{Phonetics}{界限}{jie4xian4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{linha; limites; fronteiras; demarcação (ou divisão); a fronteira entre coisas diferentes | limite; fim}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{界碑}{9,13}{⽥,⽯}
  \begin{Phonetics}{界碑}{jie4bei1}
    \definition{s.}{marco de fronteira}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 疯 %%%%%%%%%%
\subsection*{疯}\addcontentsline{loh}{figure}{疯}

\begin{Entry}{疯}{9}{⽧}
  \begin{Phonetics}{疯}{feng1}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{louco; insano | tolo; leviano | (planta, safra de grãos, etc.) esguia; refere"-se ao crescimento vigoroso das plantações, mas sem frutos | com todas as forças; fazer o máximo possível}
    \definition{v.}{jogar sem restrições}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{疯子}{9,3}{⽧,⼦}
  \begin{Phonetics}{疯子}{feng1zi5}[][HSK 7-9]
    \definition[个,些,种]{s.}{maníaco; lunático; louco; pessoas com doenças mentais graves}[别把我当成疯子！===Não me trate como um louco!]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{疯狂}{9,7}{⽧,⽝}
  \begin{Phonetics}{疯狂}{feng1kuang2}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{louco; insano; frenético; desenfreado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 皆 %%%%%%%%%%
\subsection*{皆}\addcontentsline{loh}{figure}{皆}

\begin{Entry}{皆}{9}{⽩}
  \begin{Phonetics}{皆}{jie1}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{todos; em todos os casos; cada um e todos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 皇 %%%%%%%%%%
\subsection*{皇}\addcontentsline{loh}{figure}{皇}

\begin{Entry}{皇}{9}{⽩}
  \begin{Phonetics}{皇}{huang2}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Huang}
    \definition{adj.}{grandioso; magnífico}
    \definition{s.}{imperador, o governante supremo de uma dinastia feudal após a Dinastia Qin; soberano}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{皇上}{9,3}{⽩,⼀}
  \begin{Phonetics}{皇上}{huang2shang5}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Sua Majestade; Vossa Majestade | Sua Majestade Imperial | Sua Majestade o Imperador}
    \definition{s.}{imperador; trono; soberano reinante}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{皇后}{9,6}{⽩,⼝}
  \begin{Phonetics}{皇后}{huang2hou4}[][HSK 7-9]
    \definition[个,位,任]{s.}{rainha; imperatriz; a esposa do imperador}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{皇室}{9,9}{⽩,⼧}
  \begin{Phonetics}{皇室}{huang2shi4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{família imperial (ou casa) | governo imperial; corte real | casa imperial | membro da família real}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{皇宫}{9,9}{⽩,⼧}
  \begin{Phonetics}{皇宫}{huang2gong1}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{palácio (imperial) | palácio imperial; onde o imperador morava}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{皇帝}{9,9}{⽩,⼱}
  \begin{Phonetics}{皇帝}{huang2di4}[][HSK 6]
    \definition[个,位,任]{s.}{imperador; o título do mais alto governante feudal na China começou com o título de Imperador Qin Shi Huang}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 盆 %%%%%%%%%%
\subsection*{盆}\addcontentsline{loh}{figure}{盆}

\begin{Entry}{盆}{9}{⽫}
  \begin{Phonetics}{盆}{pen2}[][HSK 5]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Pen}
    \definition{s.}{bacia; banheira; panela; utensílios para guardar ou lavar coisas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{盆友}{9,4}{⽫,⼜}
  \begin{Phonetics}{盆友}{pen2you3}
    \definition{s.}{Gíria da \emph{Internet}: amigo (trocadilho com 朋友)}
  \seealsoref{朋友}{peng2you5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 相 %%%%%%%%%%
\subsection*{相}\addcontentsline{loh}{figure}{相}

\begin{Entry}{相}{9}{⽬}
  \begin{Phonetics}{相}{xiang1}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Xiang}
    \definition{adv.}{uns aos outros; mutuamente | (para uma ação realizada por uma pessoa em relação a outra) | indica a ação de uma parte em relação à outra parte}
    \definition{s.}{qualidade; substância}
    \definition{v.}{ver por si mesmo (se algo ou algo é do seu agrado)}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{相}{xiang4}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Xiang}
    \definition{s.}{aparência | postura; porte; postura sentada, em pé, etc. | Física: fase; refere"-se a uma parte homogênea de uma substância com a mesma composição e as mesmas propriedades físicas e químicas | fotografia | primeiro"-ministro (na China antiga) | ministro; títulos oficiais de certos países | fácies marinha (carvão) | elefante, uma das peças do xadrez chinês | recepcionista (pessoa que ajuda o anfitrião a receber o hóspede); antigamente, referia"-se a alguém que ajudava o anfitrião a receber convidados}
    \definition{v.}{olhar e avaliar; observe a aparência das coisas; julgar sua qualidade | assistir; ajudar; auxiliar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{相互}{9,4}{⽬,⼆}
  \begin{Phonetics}{相互}{xiang1hu4}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{mútuo; recíproco; entre duas pessoas ou coisas}
    \definition{adv.}{mutuamente; um ao outro; tratamento recíproco}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{相反}{9,4}{⽬,⼜}
  \begin{Phonetics}{相反}{xiang1fan3}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{oposto; contrário; dois aspectos das coisas são contraditórios e mutuamente exclusivos}
    \definition{conj.}{pelo contrário; usado no início ou no meio de uma frase para indicar uma contradição de significado com o que foi dito anteriormente.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{相比}{9,4}{⽬,⽐}
  \begin{Phonetics}{相比}{xiang1bi3}[][HSK 3]
    \definition{v.}{combinar; comparar com | comparar mutuamente, usar uma coisa como padrão, perceber as características de outra coisa ou obter uma opinião}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{相片}{9,4}{⽬,⽚}
  \begin{Phonetics}{相片}{xiang4pian4}[][HSK 4]
    \definition[张]{s.}{foto; fotografia; uma imagem de uma pessoa ou objeto feita pela exposição de papel fotográfico a um negativo fotográfico e, em seguida, revelando e fixando a imagem.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{相处}{9,5}{⽬,⼡}
  \begin{Phonetics}{相处}{xiang1chu3}[][HSK 4]
    \definition{v.}{dar-se bem; viver juntos; dar-se bem (uns com os outros); viver uns com os outros; entrar em contato uns com os outros, tratar uns aos outros}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{相似}{9,6}{⽬,⼈}
  \begin{Phonetics}{相似}{xiang1si4}[][HSK 3]
    \definition{v.}{assemelhar-se; ser semelhante; ser parecido}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{相关}{9,6}{⽬,⼋}
  \begin{Phonetics}{相关}{xiang1guan1}[][HSK 3]
    \definition{v.}{estar mutuamente relacionado; estar intimamente relacionado; estar inter-relacionado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{相同}{9,6}{⽬,⼝}
  \begin{Phonetics}{相同}{xiang1tong2}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{semelhante; similar; igual; idêntico; o mesmo; consistentes entre si, sem diferença}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{相当}{9,6}{⽬,⼹}
  \begin{Phonetics}{相当}{xiang1dang1}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{adequado; apropriado}
    \definition{adv.}{bastante; razoavelmente; consideravelmente; indica um grau relativamente alto e profundo}
    \definition{v.}{combinar; equilibrar; corresponder a; ser aproximadamente igual a; ser proporcional a}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{相机}{9,6}{⽬,⽊}
  \begin{Phonetics}{相机}{xiang4ji1}[][HSK 2]
    \definition[台,部,架,个]{s.}{câmera; máquina fotográfica}
    \definition{v.}{ficar atento a uma oportunidade; procurar oportunidades}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{相声}{9,7}{⽬,⼠}
  \begin{Phonetics}{相声}{xiang4sheng5}[][HSK 5]
    \definition[个,段]{s.}{conversa cruzada; diálogo cômico; forma de performance humorística, em que os atores usam piadas, canções e imitações para satirizar e elogiar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{相应}{9,7}{⽬,⼴}
  \begin{Phonetics}{相应}{xiang1ying5}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{Dialeto: barato}
    \definition{v.}{corresponder}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{相宜}{9,8}{⽬,⼧}
  \begin{Phonetics}{相宜}{xiang1yi2}
    \definition{adj.}{adequado | apropriado}
    \definition{v.}{ser adequado ou apropriado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{相亲}{9,9}{⽬,⼇}
  \begin{Phonetics}{相亲}{xiang1qin1}
    \definition{s.}{encontro às cegas | entrevista arranjada para avaliar a proposta de um parceiro de casamento | apegar-se profundamente um ao outro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{相信}{9,9}{⽬,⼈}
  \begin{Phonetics}{相信}{xiang1xin4}[][HSK 2]
    \definition{v.}{acreditar em; estar convencido de; ter fé em; acreditar que algo é certo ou verdadeiro sem dúvida}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{相思病}{9,9,10}{⽬,⼼,⽧}
  \begin{Phonetics}{相思病}{xiang1si1bing4}
    \definition{s.}{saudade de amor}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{相等}{9,12}{⽬,⽵}
  \begin{Phonetics}{相等}{xiang1deng3}[][HSK 5]
    \definition{v.}{ser igual a; possuir a mesma quantidade, peso, tamanho e grau}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{相遇}{9,12}{⽬,⾡}
  \begin{Phonetics}{相遇}{xiang1yu4}
    \definition{v.}{encontrar (reunião, encontro, etc.)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{相聚}{9,14}{⽬,⽿}
  \begin{Phonetics}{相聚}{xiang1ju4}
    \definition{v.}{reunir-se | montar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 盼 %%%%%%%%%%
\subsection*{盼}\addcontentsline{loh}{figure}{盼}

\begin{Entry}{盼}{9}{⽬}
  \begin{Phonetics}{盼}{pan4}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Pan}
    \definition{adj.}{(olhos) com preto e branco fortemente contrastados; olhos claros}
    \definition{v.}{olhar | esperar por; ansiar por | sentir falta de ; continuar pensando sobre}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{盼望}{9,11}{⽬,⽉}
  \begin{Phonetics}{盼望}{pan4wang4}[][HSK 6]
    \definition{v.}{esperar por; ansiar por; esperar que algo aconteça em breve}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 省 %%%%%%%%%%
\subsection*{省}\addcontentsline{loh}{figure}{省}

\begin{Entry}{省}{9}{⽬}
  \begin{Phonetics}{省}{sheng3}[][HSK 2]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Sheng}
    \definition{s.}{província; unidade administrativa, subordinada diretamente ao governo central | capital provincial; refere"-se à capital da província, localização da administração provincial | abreviação (de palavras)}
    \definition{v.}{economizar; poupar; reduzir o consumo | omitir; deixar de fora}
  \antonymref{费}{fei4}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{省}{xing3}
    \definition{v.}{examinar"-se criticamente; verificar (os próprios pensamentos, palavras e ações) | visitar (especialmente os pais ou pessoas mais velhas) | estar ciente; tornar"-se consciente; compreender; tomar consciência | examinar minuciosamente; inspecionar; escrutinar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{省力}{9,2}{⽬,⼒}
  \begin{Phonetics}{省力}{sheng3li4}
    \definition{v.}{economizar esforço ou trabalho}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{省心}{9,4}{⽬,⼼}
  \begin{Phonetics}{省心}{sheng3xin1}
    \definition{adj.}{despreocupado}
    \definition{v.}{ser poupado de preocupações | despreocupar"-se}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{省长}{9,4}{⽬,⾧}
  \begin{Phonetics}{省长}{sheng3zhang3}
    \definition[位,任]{s.}{governador; governador de uma província}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{省会}{9,6}{⽬,⼈}
  \begin{Phonetics}{省会}{sheng3hui4}
    \definition{s.}{capital da província}
  \synonymref{省城}{sheng3cheng2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{省却}{9,7}{⽬,⼙}
  \begin{Phonetics}{省却}{sheng3que4}
    \definition{v.}{livrar-se (para economizar espaço) | salvar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{省事}{9,8}{⽬,⼅}
  \begin{Phonetics}{省事}{sheng3/shi4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{conveniente; prático; sem problemas}
    \definition{v.+compl.}{evitar problemas; simplificar as coisas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{省俭}{9,9}{⽬,⼈}
  \begin{Phonetics}{省俭}{sheng3jian3}
    \definition{s.}{econômico | frugal}
    \definition{v.}{economizar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{省城}{9,9}{⽬,⼟}
  \begin{Phonetics}{省城}{sheng3cheng2}
    \definition{s.}{capital da província}
  \synonymref{省会}{sheng3hui4}
  \synonymref{首府}{shou3fu3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{省悟}{9,10}{⽬,⼼}
  \begin{Phonetics}{省悟}{xing3wu4}
    \definition{v.}{voltar a si | constatar | ver a verdade | acordar para a realidade}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{省钱}{9,10}{⽬,⾦}
  \begin{Phonetics}{省钱}{sheng3qian2}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{barato; não caro}
    \definition{v.}{economizar dinheiro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{省略}{9,11}{⽬,⽥}
  \begin{Phonetics}{省略}{sheng3lve4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{omitir; excluir; apagar; eliminar linguagem e procedimentos desnecessários}
  \synonymref{减少}{jian3shao3}
  \synonymref{删除}{shan1chu2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 眉 %%%%%%%%%%
\subsection*{眉}\addcontentsline{loh}{figure}{眉}

\begin{Entry}{眉}{9}{⽬}
  \begin{Phonetics}{眉}{mei2}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Mei}
    \definition[个]{s.}{sobrancelha | a margem superior de uma página; o espaço em branco na parte superior da página}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{眉开眼笑}{9,4,11,10}{⽬,⼶,⽬,⽵}
  \begin{Phonetics}{眉开眼笑}{mei2kai1-yan3xiao4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{parecer alegre; um semblante radiante; estar sempre sorrindo; irradiar alegria; estar cheio de felicidade; rosto transbordando de sorrisos; sentir-se feliz e sorrir; sorrir de orelha a orelha; os olhos brilhando de alegria; o rosto se iluminando de sorrisos; os olhos brilhantes dançando de alegria; sorrir alegremente (de orelha a orelha); muito feliz}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{眉毛}{9,4}{⽬,⽑}
  \begin{Phonetics}{眉毛}{mei2mao5}[][HSK 7-9]
    \definition[根]{s.}{sobrancelha; pelos que crescem ao longo da borda superior da órbita ocular humana}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{眉头}{9,5}{⽬,⼤}
  \begin{Phonetics}{眉头}{mei2tou2}
    \definition{s.}{testa; área próxima às sobrancelhas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 看 %%%%%%%%%%
\subsection*{看}\addcontentsline{loh}{figure}{看}

\begin{Entry}{看}{9}{⽬}
  \begin{Phonetics}{看}{kan1}[][HSK 6]
    \definition{v.}{cuidar de; tomar conta de; cuidar de; proteger | manter sob vigilância}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{看}{kan4}[][HSK 1]
    \definition{interj.}{``Cuidado!'' (para um perigo)}
    \definition{part.}{tentar, usado depois de outros verbos}
    \definition{v.}{ver; olhar para; observar; fazer contato visual com pessoas ou objetos | pensar; considerar; observar; julgar; observar e analisar | visitar; ver; fazer uma visita | olhar para; considerar; tratar | tratar (um paciente ou uma doença) | cuidar | ficar atento; ficar de olho | depender de; ser dependente de | ler}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看上去}{9,3,5}{⽬,⼀,⼛}
  \begin{Phonetics}{看上去}{kan4shang4qu5}[][HSK 3]
    \definition{adv.}{parece que}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看不起}{9,4,10}{⽬,⼀,⾛}
  \begin{Phonetics}{看不起}{kan4bu5qi3}[][HSK 4]
    \definition{v.}{desprezar; desdenhar; menosprezar; ter desprezo; olhar de cima para baixo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看中}{9,4}{⽬,⼁}
  \begin{Phonetics}{看中}{kan4/zhong4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{optar por; gostar de; sentir-se satisfeito com}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看见}{9,4}{⽬,⾒}
  \begin{Phonetics}{看见}{kan4 jian5}[][HSK 1]
    \definition{v.}{ver; avistar; ao olhar, descobrir alguém ou algo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看出}{9,5}{⽬,⼐}
  \begin{Phonetics}{看出}{kan4 chu1}[][HSK 5]
    \definition{v.}{decifrar; ver; sondar; encontrar; discernir; perceber | descobrir; estar ciente de}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看台}{9,5}{⽬,⼝}
  \begin{Phonetics}{看台}{kan4tai2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{arquibancada | arquibancada para espectadores | terraço | plataforma de visualização}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看似}{9,6}{⽬,⼈}
  \begin{Phonetics}{看似}{kan4si4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{parecer; dar a impressão de ser}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看好}{9,6}{⽬,⼥}
  \begin{Phonetics}{看好}{kan4hao3}[][HSK 6]
    \definition{v.}{elogiar; apreciar; encorajar; acreditar que pessoas ou coisas terão uma boa tendência | estar prestes a surgir uma boa tendência}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看成}{9,6}{⽬,⼽}
  \begin{Phonetics}{看成}{kan4cheng2}[][HSK 5]
    \definition{v.}{ser capaz de ver ou assistir | tomar como; olhar como; considerar como | tratar como; considerar como; pensar como; ter como}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看作}{9,7}{⽬,⼈}
  \begin{Phonetics}{看作}{kan4zuo4}[][HSK 6]
    \definition{v.}{considerar como; olhar como}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看护}{9,7}{⽬,⼿}
  \begin{Phonetics}{看护}{kan1hu4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{Obsoleto: enfermeira hospitalar}
    \definition{v.}{cuidar; zelar por; tratar de}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看来}{9,7}{⽬,⽊}
  \begin{Phonetics}{看来}{kan4lai5}[][HSK 4]
    \definition{adv.}{parecer; parecer como se (ou embora); refere"-se a um julgamento aproximado; expressa um julgamento por observação}
    \definition{v.}{ser considerado; na visão de alguém; na opinião de alguém; expressar a ideia aproximada que o locutor tem da situação}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看到}{9,8}{⽬,⼑}
  \begin{Phonetics}{看到}{kan4 dao4}[][HSK 1]
    \definition{v.}{ver; avistar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看法}{9,8}{⽬,⽔}
  \begin{Phonetics}{看法}{kan4fa5}[][HSK 2]
    \definition[个,种,点]{s.}{opinião; perspectiva; (ponto de) vista; uma maneira de ver uma coisa | opinião desfavorável (ou crítica) sobre alguém}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看待}{9,9}{⽬,⼻}
  \begin{Phonetics}{看待}{kan4dai4}[][HSK 5]
    \definition{v.}{tratar; considerar; olhar com atenção; ter uma certa atitude ou visão em relação a alguém ou alguma coisa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看重}{9,9}{⽬,⾥}
  \begin{Phonetics}{看重}{kan4zhong4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{ter em alta consideração; considerar importante; atribuir importância a}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看样子}{9,10,3}{⽬,⽊,⼦}
  \begin{Phonetics}{看样子}{kan4 yang4zi5}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{parecer; aparentar; dar a impressão de ser; estimar com base na situação (frequentemente usado como elemento inserido em uma frase)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看热闹}{9,10,8}{⽬,⽕,⾾}
  \begin{Phonetics}{看热闹}{kan4 re4nao5}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{observar a emoção (ou a diversão) | regozijar"-se com (ou sobre); observar de braços cruzados; ficar de fora | observar a cena movimentada; ser um espectador; observar; ver (assistir) a diversão}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看病}{9,10}{⽬,⽧}
  \begin{Phonetics}{看病}{kan4/bing4}[][HSK 1]
    \definition{v.+compl.}{(de um médico) ver um paciente | (de um paciente) ver (consultar) um médico}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看起来}{9,10,7}{⽬,⾛,⽊}
  \begin{Phonetics}{看起来}{kan4qi3lai5}[][HSK 3]
    \definition{v.}{parecer; aparentar; dar a impressão de (ou como se)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看得见}{9,11,4}{⽬,⼻,⾒}
  \begin{Phonetics}{看得见}{kan4de5jian4}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{perceptível; visível; tangível}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看得出}{9,11,5}{⽬,⼻,⼐}
  \begin{Phonetics}{看得出}{kan4de5chu1}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{ser evidente; poder ver; poder ser visto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看得起}{9,11,10}{⽬,⼻,⾛}
  \begin{Phonetics}{看得起}{kan4de5qi3}[][HSK 6]
    \definition{v.}{ter uma boa opinião sobre; pensar muito (ou muito) sobre}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看望}{9,11}{⽬,⽉}
  \begin{Phonetics}{看望}{kan4wang5}[][HSK 4]
    \definition{v.}{ver; visitar; ligar; dar uma olhada; ir até os pais, idosos, professores ou amigos para cumprimentá-los}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看淡}{9,11}{⽬,⽔}
  \begin{Phonetics}{看淡}{kan4dan4}
    \definition{v.}{considerar sem importância | ser indiferente a (fama, riqueza, etc.) | (de uma economia ou mercado) enfraquecer, ficar mais lento, diminuir a velocidade}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{看管}{9,14}{⽬,⽵}
  \begin{Phonetics}{看管}{kan1guan3}[][HSK 6]
    \definition{v.}{cuidar; atender | guardar; vigiar; ficar de olho em | assumir o comando; estar no comando}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 矜 %%%%%%%%%%
\subsection*{矜}\addcontentsline{loh}{figure}{矜}

\begin{Entry}{矜}{9}{⽭}
  \begin{Phonetics}{矜}{jin1}
    \definition{adj.}{presunçoso; vaidoso | contido; reservado; determinado}
    \definition{v.}{ter pena; simpatizar com; compadecer-se}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 砂 %%%%%%%%%%
\subsection*{砂}\addcontentsline{loh}{figure}{砂}

\begin{Entry}{砂}{9}{⽯}
  \begin{Phonetics}{砂}{sha1}
    \variantof{沙}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{砂糖}{9,16}{⽯,⽶}
  \begin{Phonetics}{砂糖}{sha1tang2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{açúcar granulado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 砍 %%%%%%%%%%
\subsection*{砍}\addcontentsline{loh}{figure}{砍}

\begin{Entry}{砍}{9}{⽯}
  \begin{Phonetics}{砍}{kan3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{cortar; picar; talhar; desbastar; derrubar; podar | reduzir; diminuir; remover | Dialeto: atirar algo em | Coloquial: conversar à toa; fofocar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{砍刀}{9,2}{⽯,⼑}
  \begin{Phonetics}{砍刀}{kan3dao1}
    \definition{s.}{facão | machete}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{砍头}{9,5}{⽯,⼤}
  \begin{Phonetics}{砍头}{kan3tou2}
    \definition{v.}{decapitar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{砍价}{9,6}{⽯,⼈}
  \begin{Phonetics}{砍价}{kan3jia4}
    \definition{v.}{barganhar | cortar ou derrubar um preço}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{砍伤}{9,6}{⽯,⼈}
  \begin{Phonetics}{砍伤}{kan3shang1}
    \definition{v.}{ferir com lâmina ou machado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{砍杀}{9,6}{⽯,⽊}
  \begin{Phonetics}{砍杀}{kan3sha1}
    \definition{v.}{atacar com arma branca}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{砍死}{9,6}{⽯,⽍}
  \begin{Phonetics}{砍死}{kan3si3}
    \definition{v.}{matar com um machado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{砍树}{9,9}{⽯,⽊}
  \begin{Phonetics}{砍树}{kan3shu4}
    \definition{v.}{derrubar árvores}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{砍掉}{9,11}{⽯,⼿}
  \begin{Phonetics}{砍掉}{kan3diao4}
    \definition{v.}{amputar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{砍断}{9,11}{⽯,⽄}
  \begin{Phonetics}{砍断}{kan3duan4}
    \definition{v.}{cortar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 研 %%%%%%%%%%
\subsection*{研}\addcontentsline{loh}{figure}{研}

\begin{Entry}{研}{9}{⽯}
  \begin{Phonetics}{研}{yan2}
    \definition{s.}{(abreviação)  pesquisador adjunto, 副研}
    \definition{v.}{moer; esmerilhar; triturar; pulverizar | estudar; pesquisar}
  \seealsoref{副研}{fu4yan2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{研发}{9,5}{⽯,⼜}
  \begin{Phonetics}{研发}{yan2fa1}[][HSK 6]
    \definition{s.}{pesquisa e desenvolvimento; P\&D}
    \definition{v.}{pesquisar e/ou desenvolver}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{研究}{9,7}{⽯,⽳}
  \begin{Phonetics}{研究}{yan2jiu1}[][HSK 4]
    \definition{v.}{estudar; pesquisar | discutir; considerar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{研究生}{9,7,5}{⽯,⽳,⽣}
  \begin{Phonetics}{研究生}{yan2jiu1sheng1}[][HSK 4]
    \definition[位,名,个,些]{s.}{pós-graduado; estudante de pós-graduação}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{研究所}{9,7,8}{⽯,⽳,⼾}
  \begin{Phonetics}{研究所}{yan2jiu1suo3}[][HSK 5]
    \definition[家,个]{s.}{instituto de pesquisa; instituição de pesquisa científica envolvida em pesquisas em um determinado campo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{研制}{9,8}{⽯,⼑}
  \begin{Phonetics}{研制}{yan2zhi4}[][HSK 4]
    \definition{v.}{desenvolver; fabricar; produzir | triturar; (medicina chinesa) moer}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 砖 %%%%%%%%%%
\subsection*{砖}\addcontentsline{loh}{figure}{砖}

\begin{Entry}{砖}{9}{⽯}
  \begin{Phonetics}{砖}{zhuan1}
    \definition[块]{s.}{tijolo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 祖 %%%%%%%%%%
\subsection*{祖}\addcontentsline{loh}{figure}{祖}

\begin{Entry}{祖}{9}{⽰}
  \begin{Phonetics}{祖}{zu3}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Zu}
    \definition{s.}{avô; geração anterior dos pais | ancestral; antepassado | fundador (de um negócio, facção, seita religiosa, etc.); originador; fundador; mestre fundador}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{祖父}{9,4}{⽰,⽗}
  \begin{Phonetics}{祖父}{zu3fu4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{avô (paterno)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{祖母}{9,5}{⽰,⽏}
  \begin{Phonetics}{祖母}{zu3mu3}[][HSK 6]
    \definition{s.}{avó (paterna)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{祖国}{9,8}{⽰,⼞}
  \begin{Phonetics}{祖国}{zu3guo2}[][HSK 6]
    \definition{s.}{país; pátria; próprio país}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 祝 %%%%%%%%%%
\subsection*{祝}\addcontentsline{loh}{figure}{祝}

\begin{Entry}{祝}{9}{⽰}
  \begin{Phonetics}{祝}{zhu4}[][HSK 3]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Zhu}
    \definition{v.}{expressar bons votos; desejar; abençoar | rezar aos deuses ou espíritos para obter bênçãos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{祝好}{9,6}{⽰,⼥}
  \begin{Phonetics}{祝好}{zhu4hao3}
    \definition{expr.}{desejo-lhe tudo de melhor! (ao encerrar uma correspondência)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{祝寿}{9,7}{⽰,⼨}
  \begin{Phonetics}{祝寿}{zhu4shou4}
    \definition{v.}{dar parabéns pelo aniversário (a uma pessoa idosa)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{祝贺}{9,9}{⽰,⾙}
  \begin{Phonetics}{祝贺}{zhu4he4}[][HSK 5]
    \definition[个]{s.}{congratulações; felicitações}
    \definition{v.}{congratular; felicitar; parabenizar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{祝酒}{9,10}{⽰,⾣}
  \begin{Phonetics}{祝酒}{zhu4jiu3}
    \definition{v.}{parabenizar e fazer um brinde | brindar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{祝颂}{9,10}{⽰,⾴}
  \begin{Phonetics}{祝颂}{zhu4song4}
    \definition{v.}{expressar bons desejos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{祝祷}{9,11}{⽰,⽰}
  \begin{Phonetics}{祝祷}{zhu4dao3}
    \definition{v.}{rezar | orar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{祝谢}{9,12}{⽰,⾔}
  \begin{Phonetics}{祝谢}{zhu4xie4}
    \definition{v.}{agradecer | dar parabéns}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{祝福}{9,13}{⽰,⽰}
  \begin{Phonetics}{祝福}{zhu4fu2}[][HSK 4]
    \definition[个]{s.}{bênção; benzedura; benzimento; originalmente, referia"-se à oração para obter as bênçãos de Deus, mas, mais tarde, refere"-se ao desejo de paz e felicidade às pessoas}
    \definition{v.}{desejar boa sorte a alguém}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{祝愿}{9,14}{⽰,⽕}
  \begin{Phonetics}{祝愿}{zhu4yuan4}[][HSK 6]
    \definition{v.}{desejar; expressar bons desejos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 神 %%%%%%%%%%
\subsection*{神}\addcontentsline{loh}{figure}{神}

\begin{Entry}{神}{9}{⽰}
  \begin{Phonetics}{神}{shen2}[][HSK 5]
    \definition*{s.}{Deus | Sobrenome: Shen}
    \definition{adj.}{inteligente; esperto | mágico; sobrenatural}
    \definition[个,位,尊,名]{s.}{divindade; deidade | espírito; mente; refere"-se ao espírito, energia ou atenção de uma pessoa | olhar; expressão; expressões que refletem o estado interior}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{神气}{9,4}{⽰,⽓}
  \begin{Phonetics}{神气}{shen2qi4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{enérgico; vigoroso; cheio de energia | arrogante; que se acha; presunçoso; exibe um ar de superioridade ou arrogância}
    \definition{s.}{ar; modo; expressão; olhar}
  \synonymref{脸色}{lian3se4}
  \synonymref{心情}{xin1qing2}
  \synonymref{样子}{yang4zi5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{神仙}{9,5}{⽰,⼈}
  \begin{Phonetics}{神仙}{shen2xian1}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{pessoa livre das preocupações mundanas; monge iluminado; uma metáfora para uma pessoa despreocupada, sem restrições e sem preocupações | (na ficção moderna) fada, elfo, duende etc.; figuras míticas possuem habilidades sobre-humanas, transcendendo o reino mortal e alcançando a imortalidade; imortal | profeta; vidente; uma metáfora para alguém que consegue prever ou compreender as coisas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{神圣}{9,5}{⽰,⼟}
  \begin{Phonetics}{神圣}{shen2sheng4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{santo; sagrado; extremamente sublime e solene; inviolável}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{神奇}{9,8}{⽰,⼤}
  \begin{Phonetics}{神奇}{shen2qi2}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{mágico; peculiar; místico; milagroso; faz as pessoas se sentirem muito revigoradas; é completamente inesperado e geralmente traz boas influências}
    \definition{adj.}{mágico; peculiar; místico; milagroso; algo que parece muito novo; algo que ninguém imaginaria, mas que geralmente traz bons resultados}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{神态}{9,8}{⽰,⼼}
  \begin{Phonetics}{神态}{shen2tai4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{semblante; maneira; porte; expressão; expressão e atitude}
  \synonymref{表情}{biao3qing2}
  \synonymref{脸色}{lian3se4}
  \synonymref{模样}{mu2yang4}
  \synonymref{容貌}{rong2mao4}
  \synonymref{神情}{shen2qing2}
  \synonymref{心情}{xin1qing2}
  \synonymref{形状}{xing2zhuang4}
  \synonymref{样子}{yang4zi5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{神明}{9,8}{⽰,⽇}
  \begin{Phonetics}{神明}{shen2ming2}
    \definition{s.}{divindades | deuses}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{神经}{9,8}{⽰,⽷}
  \begin{Phonetics}{神经}{shen2jing1}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{excêntrico; estranho; peculiar; descreve anormalidade neurológica}
    \definition[根,条]{s.}{nervo; um tipo de tecido presente no corpo humano ou animal que conecta o cérebro aos órgãos, transmitindo as sensações ao cérebro e as informações do cérebro aos órgãos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{神经病学}{9,8,10,8}{⽰,⽷,⽧,⼦}
  \begin{Phonetics}{神经病学}{shen2jing1bing4 xue2}
    \definition{s.}{neurologia}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{神经病的}{9,8,10,8}{⽰,⽷,⽧,⽩}
  \begin{Phonetics}{神经病的}{shen2jing1bing4 de5}
    \definition{adj.}{neuropático; neurótico}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{神话}{9,8}{⽰,⾔}
  \begin{Phonetics}{神话}{shen2hua4}[][HSK 4]
    \definition[段,篇]{s.}{mito; mitologia; conto de fadas; refere"-se a deuses e deusas lendários e histórias de heróis antigos deificados | lorota; refere"-se a alegações ridículas e infundadas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{神秘}{9,10}{⽰,⽲}
  \begin{Phonetics}{神秘}{shen2mi4}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{místico; misterioso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{神兽}{9,11}{⽰,⼋}
  \begin{Phonetics}{神兽}{shen2shou4}
    \definition{s.}{animal mitológico | fera}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{神情}{9,11}{⽰,⼼}
  \begin{Phonetics}{神情}{shen2qing2}[][HSK 5]
    \definition{s.}{aparência; expressão; atividades internas reveladas no rosto das pessoas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{神器}{9,16}{⽰,⼝}
  \begin{Phonetics}{神器}{shen2qi4}
    \definition{s.}{objeto mágico | objeto simbólico do poder imperial | arma fina | ferramenta muito útil}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 秋 %%%%%%%%%%
\subsection*{秋}\addcontentsline{loh}{figure}{秋}

\begin{Entry}{秋}{9}{⽲}
  \begin{Phonetics}{秋}{qiu1}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Qiu}
    \definition{s.}{outono | época da colheita; a estação em que as colheitas amadurecem; colheitas maduras no outono | ano; refere"-se a um ano | um período de tempo (geralmente conturbado)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{秋天}{9,4}{⽲,⼤}
  \begin{Phonetics}{秋天}{qiu1tian1}[][HSK 2]
    \definition[个,段,季,番]{s.}{outono}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{秋季}{9,8}{⽲,⼦}
  \begin{Phonetics}{秋季}{qiu1ji4}[][HSK 4]
    \definition[个]{s.}{outono; terceiro trimestre do ano, segundo o costume chinês, refere"-se ao período de três meses entre o outono e o inverno, também se refere aos sétimo, oitavo e nono meses do calendário lunar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 种 %%%%%%%%%%
\subsection*{种}\addcontentsline{loh}{figure}{种}

\begin{Entry}{种}{9}{⽲}
  \begin{Phonetics}{种}{zhong3}[][HSK 3]
    \definition{clas.}{indica tipo, usado para pessoas e qualquer coisa}
    \definition{s.}{espécie | etnia | semente; estirpe; linhagem; material para reprodução biológica em cadeia | coragem; determinação; garra; força de caráter; refere"-se à coragem ou determinação}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{种}{zhong4}[][HSK 4]
    \definition{v.}{semear; cultivar; plantar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{种子}{9,3}{⽲,⼦}
  \begin{Phonetics}{种子}{zhong3zi5}[][HSK 3]
    \definition[颗,粒,个,号]{s.}{semente; um órgão exclusivo de certas plantas, geralmente composto de três partes: tegumento, embrião e endosperma, as sementes podem germinar e se tornar novas plantas sob certas condições | jogador classificado; durante a competição, nas eliminatórias, os jogadores mais fortes de cada equipe são escalados}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{种地}{9,6}{⽲,⼟}
  \begin{Phonetics}{种地}{zhong4di4}
    \definition{v.}{cultivar | trabalhar a terra}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{种种}{9,9}{⽲,⽲}
  \begin{Phonetics}{种种}{zhong3zhong3}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{todos os tipos de; uma variedade de}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{种类}{9,9}{⽲,⽶}
  \begin{Phonetics}{种类}{zhong3lei4}[][HSK 4]
    \definition[个]{s.}{espécie; classe; tipo; variedade; categoria; classificação de alguma coisa de acordo com sua natureza e características}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{种族灭绝}{9,11,5,9}{⽲,⽅,⽕,⽷}
  \begin{Phonetics}{种族灭绝}{zhong3zu2mie4jue2}
    \definition{s.}{genocídio | extinção étnica}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{种麻}{9,11}{⽲,⿇}
  \begin{Phonetics}{种麻}{zhong3ma2}
    \definition{s.}{planta de cânhamo (feminina)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{种植}{9,12}{⽲,⽊}
  \begin{Phonetics}{种植}{zhong4zhi2}[][HSK 4]
    \definition{v.}{plantar; crescer; cultivar; enterrar as sementes de uma planta no solo; plantar as mudas de uma planta no solo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{种薯}{9,16}{⽲,⾋}
  \begin{Phonetics}{种薯}{zhong3shu3}
    \definition{s.}{tubérculo semente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 科 %%%%%%%%%%
\subsection*{科}\addcontentsline{loh}{figure}{科}

\begin{Entry}{科}{9}{⽲}
  \begin{Phonetics}{科}{ke1}[][HSK 2]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Ke}
    \definition{s.}{um ramo de estudo acadêmico ou profissional |uma divisão ou subdivisão de uma unidade administrativa | família | instruções de palco no drama chinês clássico; nos roteiros de peças clássicas, termos usados para indicar as ações dos personagens | nível; classificação; categoria | sessão de exames; refere"-se às disciplinas, notas e anos das provas para a seleção de candidatos a cargos públicos militares e civis na antiguidade | tecnológico | assunto | lei; regulamento; decreto | penalidade; pena; punição | treinamento profissional ou formal; curso profissionalizante}
    \definition{v.}{proferir uma sentença (penal)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{科幻}{9,4}{⽲,⼳}
  \begin{Phonetics}{科幻}{ke1huan4}[][HSK 7-9]
    \definition[个]{s.}{ficção científica}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{科目}{9,5}{⽲,⽬}
  \begin{Phonetics}{科目}{ke1mu4}[][HSK 7-9]
    \definition[个]{s.}{curso; disciplina (em um currículo); categorias como disciplinas acadêmicas, classificadas de acordo com suas diferentes naturezas | cabeçalhos em um livro de contas; registros contábeis}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{科技}{9,7}{⽲,⼿}
  \begin{Phonetics}{科技}{ke1ji4}[][HSK 3]
    \definition{s.}{ciência e tecnologia}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{科学}{9,8}{⽲,⼦}
  \begin{Phonetics}{科学}{ke1xue2}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{científico; em conformidade com as leis da ciência}
    \definition[门,个,种]{s.}{ciência; um conjunto de conhecimentos que reflete as leis objetivas da natureza, da sociedade, do pensamento, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{科学家}{9,8,10}{⽲,⼦,⼧}
  \begin{Phonetics}{科学家}{ke1xue2jia1}
    \definition[位,名,个]{s.}{cientista; pessoas com realizações significativas no campo da pesquisa científica}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{科研}{9,9}{⽲,⽯}
  \begin{Phonetics}{科研}{ke1yan2}[][HSK 6]
    \definition{s.}{pesquisa científica}
    \definition{v.}{envolver-se em pesquisa científica}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{科普}{9,12}{⽲,⽇}
  \begin{Phonetics}{科普}{ke1pu3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{popularizar a ciência}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 秒 %%%%%%%%%%
\subsection*{秒}\addcontentsline{loh}{figure}{秒}

\begin{Entry}{秒}{9}{⽲}
  \begin{Phonetics}{秒}{miao3}[][HSK 5]
    \definition{adv.}{instantaneamente}
    \definition{s.}{segundo (unidade de tempo) | segundo (unidade de medida angular)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 穿 %%%%%%%%%%
\subsection*{穿}\addcontentsline{loh}{figure}{穿}

\begin{Entry}{穿}{9}{⽳}
  \begin{Phonetics}{穿}{chuan1}[][HSK 1]
    \definition{adj.}{direto; através; usado após certos verbos, indica um estado de revelação completa}
    \definition{s.}{vestuário; roupas; refere"-se a roupas, sapatos, meias, etc.}
    \definition{v.}{usar; vestir; estar vestido; ter\dots vestido;  vestir roupas, sapatos, meias, etc. | perfurar através de; penetrar; formar orifícios por meio de cinzéis, brocas ou pontas afiadas | enfiar; amarrar; usar cordas e fios para ligar coisas | passar por; atravessar; passar por; através de (buracos, fendas, espaços vazios, etc.)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{穿上}{9,3}{⽳,⼀}
  \begin{Phonetics}{穿上}{chuan1shang5}[][HSK 4]
    \definition{v.}{vestir (roupas, etc.); colocar roupas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{穿小鞋}{9,3,15}{⽳,⼩,⾰}
  \begin{Phonetics}{穿小鞋}{chuan1 xiao3xie2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{dar a alguém sapatos apertados para usar; dificultar as coisas para alguém abusando do seu poder; metáfora para dificultar secretamente as coisas para alguém ou impor restrições ou obstáculos a essa pessoa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{穿过}{9,6}{⽳,⾡}
  \begin{Phonetics}{穿过}{chuan1guo4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{atravessar; penetrar; passar; passar por cima}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{穿着}{9,11}{⽳,⽬}
  \begin{Phonetics}{穿着}{chuan1zhuo2}[][HSK 7-9]
    \definition[次]{s.}{vestido; vestuário; o que alguém veste; o efeito geral das roupas e decorações que as pessoas usam}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{穿越}{9,12}{⽳,⾛}
  \begin{Phonetics}{穿越}{chuan1yue4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{passar através de; cortar através de; atravessar; passar por cima}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 突 %%%%%%%%%%
\subsection*{突}\addcontentsline{loh}{figure}{突}

\begin{Entry}{突}{9}{⽳}
  \begin{Phonetics}{突}{tu1}
    \definition{adv.}{de repente; abruptamente; inesperadamente}
    \definition{s.}{chaminé}
    \definition{v.}{avançar rapidamente; atacar | projetar; destacar-se | romper | projetar-se; inchar; fazer bojo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{突出}{9,5}{⽳,⼐}
  \begin{Phonetics}{突出}{tu1/chu1}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{proeminente; excelente; mais que a média}
    \definition{v.+compl.}{romper | enfatizar; destacar; dar destaque a | sobressair; projetar-se; destacar-se}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{突破}{9,10}{⽳,⽯}
  \begin{Phonetics}{突破}{tu1/po4}[][HSK 5]
    \definition{v.+compl.}{romper; fazer uma descoberta revolucionária; concentrar esforços em um único ponto de ataque, reunir o sucesso | quebrar (limite); superar (dificuldade); superar dificuldades; ultrapassar os números ou limites anteriores, superar recordes anteriores, etc.; romper com as limitações e restrições anteriores}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{突然}{9,12}{⽳,⽕}
  \begin{Phonetics}{突然}{tu1ran2}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{repentino; abrupto; inesperado}
    \definition{adv.}{de repente; abruptamente; inesperadamente; subitamente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 窃 %%%%%%%%%%
\subsection*{窃}\addcontentsline{loh}{figure}{窃}

\begin{Entry}{窃}{9}{⽳}
  \begin{Phonetics}{窃}{qie4}
    \definition{adv.}{secretamente; sorrateiramente; furtivamente | usado antes de verbos para demonstrar modéstia, frequentemente significando ``Eu humildemente penso\dots'' ou ``Eu acredito em particular\dots''}[臣窃谓此策虽妙，实难实行。===Acredito humildemente que, embora essa estratégia seja engenhosa, na realidade é difícil de implementar.]
    \definition{pron.}{Literário: (referindo"-se às próprias opiniões) meu; minha}
    \definition{v.}{roubar; furtar | apoderar"-se ou ocupar ilegitimamente; tomar posse sem direito}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{窃取}{9,8}{⽳,⼜}
  \begin{Phonetics}{窃取}{qie4qu3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{usurpar; apoderar-se; roubar (frequentemente usado metaforicamente)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 竖 %%%%%%%%%%
\subsection*{竖}\addcontentsline{loh}{figure}{竖}

\begin{Entry}{竖}{9}{⽴}
  \begin{Phonetics}{竖}{shu4}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Shu}
    \definition{adj.}{vertical; ereto; perpendicular ao solo}
    \definition{s.}{traço vertical (em caracteres chineses) | empregados domésticos; jovens criados}
    \definition{v.}{colocar em pé; erguer; ficar de pé; colocar o objeto perpendicular ao solo}
  \antonymref{横}{heng2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{竖向}{9,6}{⽴,⼝}
  \begin{Phonetics}{竖向}{shu4xiang4}
    \definition{adj.}{vertical}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 类 %%%%%%%%%%
\subsection*{类}\addcontentsline{loh}{figure}{类}

\begin{Entry}{类}{9}{⽶}
  \begin{Phonetics}{类}{lei4}[][HSK 3]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Lei}
    \definition{clas.}{tipo; espécie; categoria usada para pessoas ou coisas}
    \definition{s.}{classe; categoria; tipo; variedade; a combinação de muitas coisas semelhantes ou iguais}
    \definition{v.}{assemelhar-se a; ser semelhante a}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{类似}{9,6}{⽶,⼈}
  \begin{Phonetics}{类似}{lei4si4}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{semelhante; análogo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{类别}{9,7}{⽶,⼑}
  \begin{Phonetics}{类别}{lei4bie2}[][HSK 7-9]
    \definition[个,种]{s.}{categoria; classificação; diferentes tipos de coisas, ideias, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{类型}{9,9}{⽶,⼟}
  \begin{Phonetics}{类型}{lei4xing2}[][HSK 4]
    \definition[种,个]{s.}{tipo; espécie; categoria; tipos formados por coisas com características comuns}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 绑 %%%%%%%%%%
\subsection*{绑}\addcontentsline{loh}{figure}{绑}

\begin{Entry}{绑}{9}{⽷}
  \begin{Phonetics}{绑}{bang3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{amarrar; atar | enrolar ou amarrar com corda}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{绑架}{9,9}{⽷,⽊}
  \begin{Phonetics}{绑架}{bang3jia4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{sequestrar; abduzir | amarrar; atar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 结 %%%%%%%%%%
\subsection*{结}\addcontentsline{loh}{figure}{结}

\begin{Entry}{结}{9}{⽷}
  \begin{Phonetics}{结}{jie1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{dar (frutos); formar (sementes); produzir frutos ou sementes (uma planta)}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{结}{jie2}[][HSK 4]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Jie}
    \definition{s.}{nó | declaração juramentada; garantia por escrito; documento que, antigamente, significava um reconhecimento de encerramento ou uma garantia de responsabilidade}
    \definition{v.}{amarrar; tricotar; dar nó; tecer | formar; forjar; cimentar; solidificar | resolver; concluir | combinar; formar um relacionamento}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{结冰}{9,6}{⽷,⼎}
  \begin{Phonetics}{结冰}{jie2bing1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{congelar; cobrir com gelo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{结合}{9,6}{⽷,⼝}
  \begin{Phonetics}{结合}{jie2he2}[][HSK 3]
    \definition{v.}{ligar; unir; combinar; integrar; formar uma relação estreita entre pessoas ou coisas | casar-se; unir-se em matrimônio; referir-se especificamente a casais}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{结论}{9,6}{⽷,⾔}
  \begin{Phonetics}{结论}{jie2lun4}[][HSK 4]
    \definition[个]{s.}{conclusão; palavra final sobre uma pessoa ou coisa após investigação e pesquisa | veredito; julgamento deduzido de premissas também é chamado de conclusão}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{结尾}{9,7}{⽷,⼫}
  \begin{Phonetics}{结尾}{jie2wei3}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{final; fase de encerramento; fim de fase ou parte}
    \definition{v.}{encerrar; concluir a etapa final}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{结局}{9,7}{⽷,⼫}
  \begin{Phonetics}{结局}{jie2ju2}[][HSK 7-9]
    \definition[个]{s.}{final; desfecho; resultado final; resultado final; conclusão}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{结束}{9,7}{⽷,⽊}
  \begin{Phonetics}{结束}{jie2shu4}[][HSK 3]
    \definition{v.}{finalizar; fechar; terminar; concluir; encerrar; desenvolver ou avançar até a fase final, sem continuidade}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{结束工作}{9,7,3,7}{⽷,⽊,⼯,⼈}
  \begin{Phonetics}{结束工作}{jie2shu4gong1zuo4}
    \definition{s.}{trabalho final}
    \definition{v.}{terminar o trabalho}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{结束区}{9,7,4}{⽷,⽊,⼖}
  \begin{Phonetics}{结束区}{jie2shu4 qu1}
    \definition{s.}{zona final}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{结束文本}{9,7,4,5}{⽷,⽊,⽂,⽊}
  \begin{Phonetics}{结束文本}{jie2shu4 wen2ben3}
    \definition{s.}{texto final}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{结束剂}{9,7,8}{⽷,⽊,⼑}
  \begin{Phonetics}{结束剂}{jie2shu4 ji4}
    \definition{s.}{finalizador}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{结束语}{9,7,9}{⽷,⽊,⾔}
  \begin{Phonetics}{结束语}{jie2shu4yu3}
    \definition{s.}{conclusões finais | considerações finais}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{结束辩论}{9,7,16,6}{⽷,⽊,⾟,⾔}
  \begin{Phonetics}{结束辩论}{jie2shu4 bian4 lun4}
    \definition{s.}{debate de encerramento}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{结社自由}{9,7,6,5}{⽷,⽰,⾃,⽥}
  \begin{Phonetics}{结社自由}{jie2she4zi4you2}
    \definition{s.}{(constitucional) liberdade de associação}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{结识}{9,7}{⽷,⾔}
  \begin{Phonetics}{结识}{jie2shi2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{conhecer alguém; fazer amizade com; familiarizar-se com alguém}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{结实}{9,8}{⽷,⼧}
  \begin{Phonetics}{结实}{jie1shi5}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{sólido; resistente; durável | forte; resistente; robusto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{结构}{9,8}{⽷,⽊}
  \begin{Phonetics}{结构}{jie2gou4}[][HSK 4]
    \definition[个]{s.}{estrutura; composição; construção; formação; constituição; tecido; forma; sistematização; mecânica; organização | arquitetura; estrutura; construção; construção de partes de edifícios com suporte de carga ou com carga externa | Geologia: textura}[这些矿物质具有致密结构。===Esses minerais têm uma estrutura densa.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{结果}{9,8}{⽷,⽊}
  \begin{Phonetics}{结果}{jie1/guo3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{frutificar; dar frutos}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{结果}{jie2/guo3}[][HSK 2]
    \definition{conj.}{como resultado; no final}
    \definition{v.}{despachar | matar}
    \definition{v.+compl.}{resultado; conclusão; consequência}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{结婚}{9,11}{⽷,⼥}
  \begin{Phonetics}{结婚}{jie2/hun1}[][HSK 3]
    \definition{v.+compl.}{casar; casar"-se; casar"-se bem}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{结婚礼服}{9,11,5,8}{⽷,⼥,⽰,⽉}
  \begin{Phonetics}{结婚礼服}{jie2hun1 li3 fu2}
    \definition{s.}{vestido de casamento; vestido de noiva}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{结晶}{9,12}{⽷,⽇}
  \begin{Phonetics}{结晶}{jie2jing1}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{cristal; substâncias cristalinas | Figurativo: os frutos (do trabalho ou da atividade); metáfora para conquistas preciosas}
    \definition{v.}{cristalizar; as substâncias podem formar cristais a partir de um estado líquido (solução ou fundido) ou gasoso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 绕 %%%%%%%%%%
\subsection*{绕}\addcontentsline{loh}{figure}{绕}

\begin{Entry}{绕}{9}{⽷}
  \begin{Phonetics}{绕}{rao4}[][HSK 5]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Rao}
    \definition{v.}{enrolar; bobinar; rebobinar | mover-se em círculo; girar; revolver | fazer um desvio; contornar; dar a volta | confundir; desorientar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{绕行}{9,6}{⽷,⾏}
  \begin{Phonetics}{绕行}{rao4xing2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{desviar; contornar | mover-se em círculo; circular}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 绘 %%%%%%%%%%
\subsection*{绘}\addcontentsline{loh}{figure}{绘}

\begin{Entry}{绘}{9}{⽷}
  \begin{Phonetics}{绘}{hui4}
    \definition{v.}{pintar; desenhar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{绘声绘色}{9,7,9,6}{⽷,⼠,⽷,⾊}
  \begin{Phonetics}{绘声绘色}{hui4sheng1-hui4se4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{vívido e colorido; uma descrição animada; vívido; animado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{绘画}{9,8}{⽷,⽥}
  \begin{Phonetics}{绘画}{hui4hua4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{desenho; pintura}
    \definition{v.}{desenhar; pintar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 给 %%%%%%%%%%
\subsection*{给}\addcontentsline{loh}{figure}{给}

\begin{Entry}{给}{9}{⽷}
  \begin{Phonetics}{给}{gei3}[][HSK 1]
    \definition{prep.}{por; expressa significado passivo; tem o mesmo significado que 被, 叫; pode ser seguido pelo agente da ação; o agente da ação também pode não aparecer na frase | para; a; seguido por quem se beneficia da ação; igual a 为 | em direção a; seguido pelo destinatário da ação; o mesmo que 向 | indica transmissão}
    \definition{v.}{dar; conceder; fazer com que a outra parte obtenha algo | passar; pagar; indicar que a outra pessoa faça algo | deixar; permitir que alguém faça algo; autorizar alguém a fazer algo}
    \definition{v.aux.}{usado antes de verbos predicativos que expressam passividade, disposição, etc., para reforçar o tom}
  \seealsoref{被}{bei4}
  \seealsoref{叫}{jiao4}
  \seealsoref{为}{wei4}
  \seealsoref{向}{xiang4}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{给}{ji3}
    \definition{adj.}{abundante; próspero; bem provido para}
    \definition{v.}{fornecer; prover}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{给予}{9,4}{⽷,⼅}
  \begin{Phonetics}{给予}{ji3yu3}[][HSK 6]
    \definition{v.}{dar; conceder; dar em troca}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{给……打电话}{9,5,5,8}{⽷,⼿,⽥,⾔}
  \begin{Phonetics}{给……打电话}{gei3 da3 dian4hua4}
    \definition{expr.}{dar um telefonema para alguém}
  \seealsoref{打电话}{da3 dian4hua4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{给……定向}{9,8,6}{⽷,⼧,⼝}
  \begin{Phonetics}{给……定向}{gei3 ding4xiang4}
    \definition{v.}{dar orientação para algo; orientar algo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 络 %%%%%%%%%%
\subsection*{络}\addcontentsline{loh}{figure}{络}

\begin{Entry}{络}{9}{⽷}
  \begin{Phonetics}{络}{lao4}
    \definition{s.}{rede; saco de malha}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{络}{luo4}
    \definition{s.}{algo semelhante a uma rede; malha | canais subsidiários no corpo humano por onde circulam energia vital, sangue e nutrientes; na Medicina Tradicional Chinesa, isso se refere aos ramos laterais ou ramificações menores dos canais de circulação do Qi (气) e do sangue no corpo humano}
    \definition{v.}{manter algo no lugar com uma rede; enredar; usar uma rede para prender | entrelaçar; enrolar; emaranhar}
  \seealsoref{气}{qi4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{络绎不绝}{9,8,4,9}{⽷,⽷,⼀,⽷}
  \begin{Phonetics}{络绎不绝}{luo4yi4-bu4jue2}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Um após o outro.''; ir e vir em fluxos constantes; ir e vir em um fluxo contínuo (sem fim); vir em um fluxo contínuo; vir um após o outro; em uma linha contínua (ininterrupta); em um fluxo sem fim; prosseguir (vir) em um fluxo constante; descreve algo como contínuo ou ininterrupto; geralmente se refere a pedestres, carruagens ou barcos em um rio}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 绝 %%%%%%%%%%
\subsection*{绝}\addcontentsline{loh}{figure}{绝}

\begin{Entry}{绝}{9}{⽷}
  \begin{Phonetics}{绝}{jue2}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{exausto; esgotado; acabado | desesperado; sem esperança | único; soberbo; incomparável | não deixar margem de manobra; não fazer concessões; intransigente}
    \definition{adv.}{extremamente; mais | (antes de uma negativa) absolutamente; no mínimo; por qualquer meio; em qualquer conta}
    \definition{s.}{(literário) jueju, um poema de quatro linhas}
    \definition{v.}{cortar; romper | parar de respirar; morrer}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{绝大多数}{9,3,6,13}{⽷,⼤,⼣,⽁}
  \begin{Phonetics}{绝大多数}{jue2da4duo1shu4}[][HSK 6]
    \definition{expr.}{maioria absoluta | uma maioria esmagadora}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{绝不}{9,4}{⽷,⼀}
  \begin{Phonetics}{绝不}{jue2bu4}
    \definition{adv.}{definitivamente não | de forma alguma | sob nenhuma circunstância}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{绝对}{9,5}{⽷,⼨}
  \begin{Phonetics}{绝对}{jue2dui4}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{absoluto; sem condições; sem restrições | absoluto; extremo; incompleto; sem margem para negociação ou alteração}
    \definition{adv.}{absolutamente; completamente; com certeza}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{绝技}{9,7}{⽷,⼿}
  \begin{Phonetics}{绝技}{jue2ji4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{habilidade única; habilidade consumada | \emph{tour-de-force}; uma atuação ou conquista impressionante que foi realizada ou gerenciada com grande habilidade | façanha | feito supremo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{绝招}{9,8}{⽷,⼿}
  \begin{Phonetics}{绝招}{jue2zhao1}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{habilidade única; movimento delicado inesperado (como último recurso); habilidades únicas e magníficas; métodos engenhosos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{绝版}{9,8}{⽷,⽚}
  \begin{Phonetics}{绝版}{jue2ban3}
    \definition{adj.}{esgotado | fora de catálogo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{绝望}{9,11}{⽷,⽉}
  \begin{Phonetics}{绝望}{jue2/wang4}[][HSK 5]
    \definition{v.+compl.}{desesperar; desistir de toda esperança; perder toda esperança de}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{绝缘}{9,12}{⽷,⽷}
  \begin{Phonetics}{绝缘}{jue2yuan2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{isolar; utilizar materiais como borracha ou madeira para bloquear a eletricidade, impedindo sua passagem | ser separado de; ser isolado de; completamente isolado do mundo exterior ou de um objeto específico}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 绞 %%%%%%%%%%
\subsection*{绞}\addcontentsline{loh}{figure}{绞}

\begin{Entry}{绞}{9}{⽷}
  \begin{Phonetics}{绞}{jiao3}[][HSK 7-9]
    \definition{clas.}{meada; novelo; utilizado para fios, lã, etc.}
    \definition{v.}{torcer; espremer; emaranhar | dar corda | picar; moer | pendurar pelo pescoço; estrangular | entrelaçar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 统 %%%%%%%%%%
\subsection*{统}\addcontentsline{loh}{figure}{统}

\begin{Entry}{统}{9}{⽷}
  \begin{Phonetics}{统}{tong3}
    \definition{adv.}{todos; juntos; de forma unificada | inteiramente; totalmente}
    \definition{s.}{interligado; inter-relacionado | sistema interconectado | qualquer parte em forma de tubo de uma peça de roupa, etc.; o mesmo que 筒}
    \definition{v.}{reunir em um; unir | unir; liderar; comandar}
  \seealsoref{筒}{tong3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{统一}{9,1}{⽷,⼀}
  \begin{Phonetics}{统一}{tong3yi1}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{unificado; unitário; centralizado; consistente}
    \definition{v.}{unificar; unir; integrar; padronizar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{统计}{9,4}{⽷,⾔}
  \begin{Phonetics}{统计}{tong3ji4}[][HSK 4]
    \definition{v.}{compilar estatísticas; refere"-se à realização de trabalho estatístico, ou seja, coletar, reunir, analisar e extrapolar dados sobre um fenômeno | somar; adicionar; contar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 缸 %%%%%%%%%%
\subsection*{缸}\addcontentsline{loh}{figure}{缸}

\begin{Entry}{缸}{9}{⽸}
  \begin{Phonetics}{缸}{gang1}[][HSK 7-9]
    \definition[口,个]{s.}{jarra; pote de barro; recipientes feitos de barro, porcelana, vidro, etc. geralmente têm uma boca grande e um fundo pequeno | composto de areia, argila, etc. para fazer louça de barro | vaso em forma de jarro; objetos em forma de potes}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 罚 %%%%%%%%%%
\subsection*{罚}\addcontentsline{loh}{figure}{罚}

\begin{Entry}{罚}{9}{⽹}
  \begin{Phonetics}{罚}{fa2}[][HSK 5]
    \definition{s.}{punição; penalidade}
    \definition{v.}{punir; penalizar; multar; confiscar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{罚款}{9,12}{⽹,⽋}
  \begin{Phonetics}{罚款}{fa2/kuan3}[][HSK 5]
    \definition[笔,次,宗]{s.}{multa; penalidade; refere"-se ao dinheiro pago por uma pessoa ou entidade de acordo com as disposições de um delito ou violação de contrato ou contrato}
    \definition{v.+compl.}{multar; penalizar; exigir, de acordo com os regulamentos, uma determinada quantia de dinheiro de uma pessoa ou entidade que tenha violado a lei ou descumprido um regulamento ou contrato}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 美 %%%%%%%%%%
\subsection*{美}\addcontentsline{loh}{figure}{美}

\begin{Entry}{美}{9}{⽺}
  \begin{Phonetics}{美}{mei3}[][HSK 3]
    \definition*{s.}{América, abreviatura de 美洲 | Estados Unidos da América, abreviatura de 美国 | As Américas (美洲)}
    \definition{adj.}{belo; bonito | muito satisfatório; bom; agradável}
    \definition{s.}{beleza}
    \definition{v.}{embelezar; tornar mais bonito | estar satisfeito consigo mesmo; orgulhar-se; sentir-se presunçoso}
  \seealsoref{美国}{mei3guo2}
  \seealsoref{美洲}{mei3zhou1}
  \antonymref{丑}{chou3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美人}{9,2}{⽺,⼈}
  \begin{Phonetics}{美人}{mei3ren2}[][HSK 7-9]
    \definition[个,位,名]{s.}{beleza; mulher bonita}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美女}{9,3}{⽺,⼥}
  \begin{Phonetics}{美女}{mei3nv3}[][HSK 4]
    \definition[个,位,名,些]{s.}{beldade; mulher bonita; uma jovem linda}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美中不足}{9,4,4,7}{⽺,⼁,⼀,⾜}
  \begin{Phonetics}{美中不足}{mei3zhong1-bu4zu2}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{belo, porém incompleto (que carece de perfeição); uma imperfeição em algo perfeito; uma falha em algo aparentemente perfeito; um problema; a parte desagradável de algo agradável; algumas imperfeições em algo aparentemente perfeito; alguma pequena falta de perfeição; algo que não atinge a perfeição; há uma falha no ato; é bom, mas ainda tem falhas; um obstáculo; uma falha que prejudica a beleza; um defeito em algo aparentemente perfeito}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美元}{9,4}{⽺,⼉}
  \begin{Phonetics}{美元}{mei3yuan2}[][HSK 3]
    \definition*[元,笔,沓]{s.}{Dólar Americano; a moeda dos Estados Unidos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美化}{9,4}{⽺,⼔}
  \begin{Phonetics}{美化}{mei3hua4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{embelezar; enfeitar; adornar; estética através da decoração e do embelezamento | embelezar; retratar o mal como bem e o feio como belo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美术}{9,5}{⽺,⽊}
  \begin{Phonetics}{美术}{mei3shu4}[][HSK 3]
    \definition[种]{s.}{arte; artes plásticas: arte que ocupa um determinado espaço, compõe imagens estéticas e permite que as pessoas apreciem visualmente, incluindo pintura, escultura, arquitetura, etc. | pintura; pintura tradicional chinesa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美甲}{9,5}{⽺,⽥}
  \begin{Phonetics}{美甲}{mei3jia3}
    \definition{s.}{manicure e/ou pedicure}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美好}{9,6}{⽺,⼥}
  \begin{Phonetics}{美好}{mei3hao3}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{bem; feliz; glorioso; descreve a vida, os desejos, etc. como sendo muito bons e satisfatórios}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美观}{9,6}{⽺,⾒}
  \begin{Phonetics}{美观}{mei3guan1}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{artístico; belo; agradável à vista; que agrada aos olhos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美丽}{9,7}{⽺,⼀}
  \begin{Phonetics}{美丽}{mei3li4}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{bonito; lindo; capaz de proporcionar uma sensação de beleza}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美妙}{9,7}{⽺,⼥}
  \begin{Phonetics}{美妙}{mei3miao4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{esplêndido; belo; maravilhoso; descreve obras literárias, música, sentimentos, etc., como belos, únicos ou engenhosos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美味}{9,8}{⽺,⼝}
  \begin{Phonetics}{美味}{mei3wei4}[][HSK 7-9]
    \definition[顿]{s.}{comida deliciosa; iguaria (\emph{delicacy}); sabor delicioso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美国}{9,8}{⽺,⼞}
  \begin{Phonetics}{美国}{mei3guo2}
    \definition*{s.}{Estados Unidos da América}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美国人}{9,8,2}{⽺,⼞,⼈}
  \begin{Phonetics}{美国人}{mei3guo2ren2}
    \definition{s.}{americano | pessoa ou povo dos Estados Unidos da América}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美学}{9,8}{⽺,⼦}
  \begin{Phonetics}{美学}{mei3xue2}
    \definition{s.}{estética; a ciência que estuda as leis e os princípios gerais da beleza na natureza, na sociedade e na arte explora principalmente a natureza da beleza, a relação entre arte e realidade e as leis gerais da criação artística}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美金}{9,8}{⽺,⾦}
  \begin{Phonetics}{美金}{mei3jin1}[][HSK 4]
    \definition{s.}{USD; dólar americano: a moeda local dos Estados Unidos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美洲}{9,9}{⽺,⽔}
  \begin{Phonetics}{美洲}{mei3zhou1}
    \definition*{s.}{América (incluindo Norte, Central e Sul)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美洲人}{9,9,2}{⽺,⽔,⼈}
  \begin{Phonetics}{美洲人}{mei3zhou1ren2}
    \definition{s.}{americano | pessoa ou povo do continente Americano}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美食}{9,9}{⽺,⾷}
  \begin{Phonetics}{美食}{mei3shi2}[][HSK 3]
    \definition[种,道,桌]{s.}{iguaria; (gastronomia) comida saborosa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美容}{9,10}{⽺,⼧}
  \begin{Phonetics}{美容}{mei3rong2}[][HSK 6]
    \definition{v.}{embelezar; melhorar a aparência de alguém; deixar seu rosto bonito retocando, cuidando, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美景}{9,12}{⽺,⽇}
  \begin{Phonetics}{美景}{mei3jing3}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{paisagem deslumbrante; paisagens belíssimas (como o mar, a terra ou o céu)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美滋滋}{9,12,12}{⽺,⽔,⽔}
  \begin{Phonetics}{美滋滋}{mei3zi1zi1}[][HSK 7-9]
    \definition{interj.}{``Me sentindo ótimo!''; exultante; muito feliz; muito satisfeito consigo mesmo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美满}{9,13}{⽺,⽔}
  \begin{Phonetics}{美满}{mei3man3}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{feliz; perfeitamente satisfatório; lindo e perfeito}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{美德}{9,15}{⽺,⼻}
  \begin{Phonetics}{美德}{mei3de2}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{My Duc District (Hanoi)}
    \definition[种,些]{s.}{virtude; excelência moral; bom caráter}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 耍 %%%%%%%%%%
\subsection*{耍}\addcontentsline{loh}{figure}{耍}

\begin{Entry}{耍}{9}{⽽}
  \begin{Phonetics}{耍}{shua3}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Shua}
    \definition{v.}{brincar (com truques); se divertir | brincar com; agitar; provocar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{耍赖}{9,13}{⽽,⾙}
  \begin{Phonetics}{耍赖}{shua3lai4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{agir sem vergonha; trapacear; agir desonestamente; comportar-se de forma teimosa; usar métodos inescrupulosos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 耐 %%%%%%%%%%
\subsection*{耐}\addcontentsline{loh}{figure}{耐}

\begin{Entry}{耐}{9}{⽽}
  \begin{Phonetics}{耐}{nai4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{ser capaz de suportar (ou tolerar); poder resistir; poder suportar | suportar; aguentar; resistir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{耐人寻味}{9,2,6,8}{⽽,⼈,⼨,⼝}
  \begin{Phonetics}{耐人寻味}{nai4ren2xun2wei4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{intrigante; instigante; é algo profundo e que merece uma reflexão cuidadosa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{耐心}{9,4}{⽽,⼼}
  \begin{Phonetics}{耐心}{nai4xin1}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{paciente}
    \definition[些]{s.}{paciência; uma pessoa que não se importa com problemas e é paciente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{耐性}{9,8}{⽽,⼼}
  \begin{Phonetics}{耐性}{nai4xing4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{paciência; resistência | tolerância; uma personalidade paciente e sem pressa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 胃 %%%%%%%%%%
\subsection*{胃}\addcontentsline{loh}{figure}{胃}

\begin{Entry}{胃}{9}{⾁}
  \begin{Phonetics}{胃}{wei4}[][HSK 5]
    \definition*{s.}{Wei, uma das mansões lunares | Wei, uma das vinte e oito constelações}
    \definition{s.}{estômago; parte do aparelho digestivo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{胃口}{9,3}{⾁,⼝}
  \begin{Phonetics}{胃口}{wei4kou3}
    \definition{s.}{apetite}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 胆 %%%%%%%%%%
\subsection*{胆}\addcontentsline{loh}{figure}{胆}

\begin{Entry}{胆}{9}{⾁}
  \begin{Phonetics}{胆}{dan3}[][HSK 5]
    \definition[个,颗]{s.}{vesícula biliar | coragem; bravura | um recipiente interno semelhante a uma bexiga; algo que se encaixa dentro de um objeto e pode conter água, ar, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{胆子}{9,3}{⾁,⼦}
  \begin{Phonetics}{胆子}{dan3zi5}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{coragem}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{胆小}{9,3}{⾁,⼩}
  \begin{Phonetics}{胆小}{dan3xiao3}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{tímido; covarde}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{胆小鬼}{9,3,9}{⾁,⼩,⿁}
  \begin{Phonetics}{胆小鬼}{dan3xiao3gui3}
    \definition{adj.}{covarde | medroso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{胆怯}{9,8}{⾁,⼼}
  \begin{Phonetics}{胆怯}{dan3qie4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{tímido; covarde; descreve a aparência ou sentimento de alguém que tem muito medo de fazer algo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 背 %%%%%%%%%%
\subsection*{背}\addcontentsline{loh}{figure}{背}

\begin{Entry}{背}{9}{⾁}
  \begin{Phonetics}{背}{bei1}[][HSK 3]
    \definition{clas.}{carga; pacote; para transportar coisas nas costas}
    \definition{v.}{carregar nas costas | suportar; carregar}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{背}{bei4}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{azarado | fora do caminho; um lugar muito distante do centro movimentado, onde poucas pessoas aparecem | deficiente auditivo}
    \definition{s.}{parte posterior do corpo; costas; coluna vertebral; parte do tronco entre os ombros e a região lombar | parte de trás de um objeto}
    \definition{v.}{afastar"-se; virar as costas | decorar; memorizar; recitar de memória | esconder algo de; fazer algo em segredo | sair, ir embora; partir; abandonar | quebrar; violar; agir de forma contrária a}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{背心}{9,4}{⾁,⼼}
  \begin{Phonetics}{背心}{bei4xin1}[][HSK 6]
    \definition[件]{s.}{colete; vestimenta sem mangas; \emph{tops} sem gola e sem mangas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{背包}{9,5}{⾁,⼓}
  \begin{Phonetics}{背包}{bei1bao1}[][HSK 5]
    \definition[个,只,款]{s.}{mochila; mochila de ataque; mochila de infantaria; pacotes de roupas carregados nas costas quando marcham}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{背后}{9,6}{⾁,⼝}
  \begin{Phonetics}{背后}{bei4hou4}[][HSK 3]
    \definition{s.}{parte posterior; parte de trás; traseira | pelas costas de alguém}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{背叛}{9,9}{⾁,⼜}
  \begin{Phonetics}{背叛}{bei4pan4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{traição; deslealdade; refere"-se ao ato ou evento de traição}
    \definition{v.}{trair; refere"-se à traição, rebelião e atos que violam a moralidade e traem a confiança}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{背诵}{9,9}{⾁,⾔}
  \begin{Phonetics}{背诵}{bei4song4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{recitar; repetir de memória; ler de memória o texto ou as frases que você leu}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{背面}{9,9}{⾁,⾯}
  \begin{Phonetics}{背面}{bei4mian4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{costas; lado reverso; lado avesso | o verso; o reverso; o avesso}
  \antonymref{正面}{zheng4mian4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{背着}{9,11}{⾁,⽬}
  \begin{Phonetics}{背着}{bei4zhe5}[][HSK 6]
    \definition{adv.}{pelas costas; atrás de alguém}
    \definition{v.}{carregar nas costas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{背景}{9,12}{⾁,⽇}
  \begin{Phonetics}{背景}{bei4jing3}[][HSK 4]
    \definition[种]{s.}{pano de fundo; fundo; cenário de teatro, filme ou drama de TV | fundo; cenário que permeia a imagem principal na tela | condições sociais; ambientes históricos (significativamente influentes para algo ou alguém) | poder que dá suporte a alguém}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 胖 %%%%%%%%%%
\subsection*{胖}\addcontentsline{loh}{figure}{胖}

\begin{Entry}{胖}{9}{⾁}
  \begin{Phonetics}{胖}{pan2}
    \definition{adj.}{saudável}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{胖}{pang4}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{gordo; robusto; rechonchudo; (corpo humano) com muita gordura ou carne}
  \antonymref{瘦}{shou4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{胖子}{9,3}{⾁,⼦}
  \begin{Phonetics}{胖子}{pang4zi5}[][HSK 4]
    \definition[个]{s.}{obeso; gordo; pessoa gorda}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 胚 %%%%%%%%%%
\subsection*{胚}\addcontentsline{loh}{figure}{胚}

\begin{Entry}{胚}{9}{⾁}
  \begin{Phonetics}{胚}{pei1}
    \definition{s.}{embrião}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{胚胎}{9,9}{⾁,⾁}
  \begin{Phonetics}{胚胎}{pei1tai1}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{embrião}[子宫里的胚胎。===Um embrião no útero.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 胜 %%%%%%%%%%
\subsection*{胜}\addcontentsline{loh}{figure}{胜}

\begin{Entry}{胜}{9}{⾁}
  \begin{Phonetics}{胜}{sheng4}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{soberbo; maravilhoso; adorável}
    \definition[场]{s.}{vitória; sucesso | penteado de mulher; joias usadas pelas mulheres na antiguidade}
    \definition{v.}{vencer | derrotar | (frequentemente seguido por 于, etc.) superar; ser superior a; levar a melhor sobre | vencer; ter sucesso; derrotar o adversário | ultrapassar; ser superior ao outro | suportar; ser capaz de suportar ou aguentar}
  \seealsoref{于}{yu2}
  \antonymref{败}{bai4}
  \antonymref{负}{fu4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{胜出}{9,5}{⾁,⼐}
  \begin{Phonetics}{胜出}{sheng4chu1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{(em um jogo, competição, etc.) superar; vencer; derrotar um oponente | ganhar}
  \antonymref{出局}{chu1/ju2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{胜任}{9,6}{⾁,⼈}
  \begin{Phonetics}{胜任}{sheng4ren4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{ser competente; ser qualificado; ser igual a; estar à altura de; possuir capacidade suficiente para desempenhar (o trabalho, a função, etc.)}
  \synonymref{担当}{dan1dang1}
  \synonymref{担任}{dan1ren4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{胜负}{9,6}{⾁,⾙}
  \begin{Phonetics}{胜负}{sheng4-fu4}[][HSK 5]
    \definition{s.}{vitória ou derrota; sucesso ou fracasso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{胜利}{9,7}{⾁,⼑}
  \begin{Phonetics}{胜利}{sheng4li4}[][HSK 3]
    \definition{adv.}{com sucesso; triunfantemente; atingir o objetivo previsto}
    \definition{v.}{ganhar; vencer; triunfar; ter sucesso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{胜算}{9,14}{⾁,⽵}
  \begin{Phonetics}{胜算}{sheng4suan4}
    \definition{s.}{probabilidade de sucesso | estratégia que garante o sucesso}
    \definition{v.}{ter certeza do sucesso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 胡 %%%%%%%%%%
\subsection*{胡}\addcontentsline{loh}{figure}{胡}

\begin{Entry}{胡}{9}{⾁}
  \begin{Phonetics}{胡}{hu2}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Hu}
    \definition{adj.}{introduzidos de nacionalidades do norte e do oeste ou do exterior | nos tempos antigos, o termo ``Oriente e Ocidente'' se referia às minorias étnicas do norte e do oeste, e também, de modo geral, às pessoas do exterior}
    \definition{adv.}{imprudentemente; desenfreadamente; escandalosamente; sem lei, ordem ou razão}
    \definition{pron.}{``Por que?''; palavras interrogativas: 为什么, 何故}
    \definition{s.}{nos tempos antigos, geralmente se referia às minorias étnicas do norte e do oeste | violino chinês | barba; bigode}
  \seealsoref{何故}{he2gu4}
  \seealsoref{为什么}{wei4shen2me5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{胡子}{9,3}{⾁,⼦}
  \begin{Phonetics}{胡子}{hu2zi5}[][HSK 5]
    \definition[团,根,个,撮]{s.}{barba; bigode | bandido; salteador}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{胡同}{9,6}{⾁,⼝}
  \begin{Phonetics}{胡同}{hu2tong5}
    \definition[条,个]{s.}{beco; rua pequena}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{胡同儿}{9,6,2}{⾁,⼝,⼉}
  \begin{Phonetics}{胡同儿}{hu2tong4r5}[][HSK 5]
    \definition{s.}{beco}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{胡闹}{9,8}{⾁,⾾}
  \begin{Phonetics}{胡闹}{hu2nao4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{correr solto; ser travesso; causar problemas; agir de forma irracional | agir intencionalmente; fazer uma cena; agir de forma imprudente; fazer coisas de forma imprudente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{胡思乱想}{9,9,7,13}{⾁,⼼,⼄,⼼}
  \begin{Phonetics}{胡思乱想}{hu2si1-luan4xiang3}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Tem uma abelha em sua capota.''; deixar-se levar pela fantasia; dar lugar a fantasias tolas; deixar a imaginação correr solta; divagar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{胡说}{9,9}{⾁,⾔}
  \begin{Phonetics}{胡说}{hu2shuo1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{falar bobagens}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{胡萝卜}{9,11,2}{⾁,⾋,⼘}
  \begin{Phonetics}{胡萝卜}{hu2luo2bo5}
    \definition{s.}{cenoura}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{胡琴}{9,12}{⾁,⽟}
  \begin{Phonetics}{胡琴}{hu2qin2}
    \definition{s.}{huqin, um termo geral para certos instrumentos de arco de duas cordas, como 二胡, 京胡, etc. | família de violinos chineses de duas cordas, com caixa de ressonância de madeira revestida de pele de cobra e arco de bambu com corda de crina de cavalo}
  \seealsoref{二胡}{er4hu2}
  \seealsoref{京胡}{jing1hu2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 脉 %%%%%%%%%%
\subsection*{脉}\addcontentsline{loh}{figure}{脉}

\begin{Entry}{脉}{9}{⾁}
  \begin{Phonetics}{脉}{mai4}
    \definition{s.}{artérias e veias | pulso | nervura (de uma folha, asa de inseto, etc.) | rede; sistema; malha | Coloquial: milhas}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{脉}{mo4}
    \definition{adv.}{afetuosamente; amorosamente; carinhosamente; expressar afeto silenciosamente através dos olhos ou ações}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{脉络}{9,9}{⾁,⽷}
  \begin{Phonetics}{脉络}{mai4luo4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{termo geral para artérias, veias e canais por onde circula a energia vital; a medicina tradicional chinesa se refere aos vasos sanguíneos e meridianos por todo o corpo | uma linha de raciocínio; uma sequência de ideias; metaforicamente, refere"-se à ordem ou estrutura das coisas ou da escrita | as nervuras (de uma folha, etc.); veios nas folhas das plantas ou em outras estruturas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{脉搏}{9,13}{⾁,⼿}
  \begin{Phonetics}{脉搏}{mai4bo2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{pulso; o fenômeno das artérias pulsarem ritmicamente à medida que o sangue bombeado impacta as paredes arteriais durante a contração cardíaca | uma metáfora para o desenvolvimento, as mudanças ou as tendências da sociedade, da vida, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 舁 %%%%%%%%%%
\subsection*{舁}\addcontentsline{loh}{figure}{舁}

\begin{Entry}{舁}{9}{⾅}
  \begin{Phonetics}{舁}{yu2}
    \definition{v.}{levantar; elevar | aumentar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 范 %%%%%%%%%%
\subsection*{范}\addcontentsline{loh}{figure}{范}

\begin{Entry}{范}{9}{⾋}
  \begin{Phonetics}{范}{fan4}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Fan}
    \definition{s.}{padrão; molde; matriz | modelo; exemplo; modelo a seguir | limites; escopo | restrição; limite}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{范成大}{9,6,3}{⾋,⼽,⼤}
  \begin{Phonetics}{范成大}{fan4 cheng2da4}
    \definition*{s.}{Fan Chengda (1126–1193), de nome de cortesia Zhineng 致能 e também Youyuan 幼元, autodenominou-se Cishan Jushi 此山 居士em seus primeiros anos e Shihu Jushi 石湖 居士em seus últimos anos; natural do Condado de Wu, Suzhou (atual Cidade de Suzhou, Província de Jiangsu), foi um oficial, poeta e escritor durante a Dinastia Song do Sul; seu nome póstumo foi Wenmu 文穆}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{范围}{9,7}{⾋,⼞}
  \begin{Phonetics}{范围}{fan4wei2}[][HSK 3]
    \definition[个]{s.}{escopo; limite; alcance}
    \definition{v.}{estabelecer limites para; limitar o escopo de}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{范畴}{9,12}{⾋,⽥}
  \begin{Phonetics}{范畴}{fan4chou2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{tipo; domínio; escopo; alcance; categoria}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 茫 %%%%%%%%%%
\subsection*{茫}\addcontentsline{loh}{figure}{茫}

\begin{Entry}{茫}{9}{⾋}
  \begin{Phonetics}{茫}{mang2}
    \definition{adj.}{ilimitado e indistinto | ignorante; no escuro | disseminado e pouco claro; descreve a água ou outras coisas como ilimitadas e incertas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{茫然}{9,12}{⾋,⽕}
  \begin{Phonetics}{茫然}{mang2ran2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{vazio; vago; ignorante; no escuro; descreve um estado de completa ignorância ou perplexidade | frustrado; decepcionado; descreve uma aparência atordoada ou distraída devido à decepção}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 茶 %%%%%%%%%%
\subsection*{茶}\addcontentsline{loh}{figure}{茶}

\begin{Entry}{茶}{9}{⾋}
  \begin{Phonetics}{茶}{cha2}[][HSK 1]
    \definition{adj.}{moreno; fulvo; amarelo-acastanhado}
    \definition[杯,壶]{s.}{chá (a bebida); bebida feita com folhas de chá | chá (a planta) | certos tipos de bebidas ou alimentos líquidos | árvore de chá-de-óleo | camélia}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{茶叶}{9,5}{⾋,⼝}
  \begin{Phonetics}{茶叶}{cha2ye4}[][HSK 4]
    \definition[包,袋,盒,斤,把,种]{s.}{chá; folhas de chá; as folhas jovens da planta do chá que são processadas para produzir bebidas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{茶馆儿}{9,11,2}{⾋,⾷,⼉}
  \begin{Phonetics}{茶馆儿}{cha2guan3r5}[][HSK 7-9]
    \definition[家,个,间]{s.}{casa de chá}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{茶道}{9,12}{⾋,⾡}
  \begin{Phonetics}{茶道}{cha2dao4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{cerimônia do chá ; cerimônia japonesa do chá; Sadō}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 荆 %%%%%%%%%%
\subsection*{荆}\addcontentsline{loh}{figure}{荆}

\begin{Entry}{荆}{9}{⾋}
  \begin{Phonetics}{荆}{jing1}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Jing}
    \definition{s.}{árvore-da-castidade; vitex | uma vara para açoitar; varas de punição antigas feitas de galhos de espinho | a própria esposa; uma forma humilde de se referir à esposa antigamente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{荆棘}{9,12}{⾋,⽊}
  \begin{Phonetics}{荆棘}{jing1ji2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{silvas; cardos e espinhos; vegetação rasteira espinhosa; geralmente se refere a arbustos espinhosos que crescem nas montanhas e nos campos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 草 %%%%%%%%%%
\subsection*{草}\addcontentsline{loh}{figure}{草}

\begin{Entry}{草}{9}{⾋}
  \begin{Phonetics}{草}{cao3}[][HSK 2]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Cao}
    \definition{adj.}{descuidado; rude | rascunho; inicial | femea; na linguagem coloquial, refere"-se a animais domésticos e aves fêmeas | precipitado; pouco cuidadoso | rascunho; não definitivo; preliminar; informal}
    \definition[种,棵,撮,株,根]{s.}{grama; gramado | palha | campo; zona rural; área selvagem | letra cursiva | letra cursiva (ou caligráfica) de um alfabeto fonético | rascunho | caligrafia cursiva; um tipo de escrita chinesa}
    \definition{v.}{esboçar; redigir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{草地}{9,6}{⾋,⼟}
  \begin{Phonetics}{草地}{cao3di4}[][HSK 2]
    \definition[片,块]{s.}{prado; gramado; campo; pastagem ou grande área de terra plantada com pastagem | gramado; relvado; local com grama alta ou gramado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{草纸}{9,7}{⾋,⽷}
  \begin{Phonetics}{草纸}{cao3zhi3}
    \definition{s.}{papel pardo | pergaminho | papel de palha áspero | papel higiênico}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{草坪}{9,8}{⾋,⼟}
  \begin{Phonetics}{草坪}{cao3ping2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{gramado; prado plano; agora se refere principalmente a um pasto plano inteiro cultivado artificialmente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{草原}{9,10}{⾋,⼚}
  \begin{Phonetics}{草原}{cao3yuan2}[][HSK 5]
    \definition[片,个]{s.}{estepe; pradaria; grandes áreas de terra coberta de vegetação em áreas semiáridas, intercaladas com árvores tolerantes à seca}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{草案}{9,10}{⾋,⽊}
  \begin{Phonetics}{草案}{cao3'an4}[][HSK 7-9]
    \definition[个,项,份,部]{s.}{rascunho (de um plano, lei, etc.); leis e regulamentos que foram escritos, mas ainda não foram finalizados pelos departamentos relevantes ou ainda estão sendo testados}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{草莓}{9,10}{⾋,⾋}
  \begin{Phonetics}{草莓}{cao3mei2}
    \definition[颗]{s.}{morango}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 荒 %%%%%%%%%%
\subsection*{荒}\addcontentsline{loh}{figure}{荒}

\begin{Entry}{荒}{9}{⾋}
  \begin{Phonetics}{荒}{huang1}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Huang}
    \definition{adj.}{(terra) não utilizada; não cultivada | desolado; estéril | irracional; delirante; fantástico; absurdo | incerto; duvidoso | dissoluto; autoindulgente | grosseiramente processado; bruto}
    \definition[片,块]{s.}{terra devastada; terra inculta; deserto | fome; quebra de safra | escassez | lixo; restos | terra selvagem (floresta)}
    \definition{v.}{(coloquial) negligenciar; estar fora de prática}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{荒芜}{9,7}{⾋,⾋}
  \begin{Phonetics}{荒芜}{huang1wu2}
    \definition{adj.}{estéril}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{荒诞}{9,8}{⾋,⾔}
  \begin{Phonetics}{荒诞}{huang1dan4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{fantástico; absurdo; incrível; inacreditável}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{荒凉}{9,10}{⾋,⼎}
  \begin{Phonetics}{荒凉}{huang1liang2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{selvagem; sombrio e desolado; escassamente povoado; deserto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{荒唐}{9,10}{⾋,⼝}
  \begin{Phonetics}{荒唐}{huang1tang2}
    \definition{adj.}{absurdo; fantástico; grosseiramente exagerado; descreve pensamentos, palavras ou comportamentos anormais, fazendo as pessoas se sentirem estranhas ou ridículas | dissipado; dissoluto; descreve pessoas que não controlam seus desejos, não são limitadas por restrições e fazem as coisas casualmente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{荒谬}{9,13}{⾋,⾔}
  \begin{Phonetics}{荒谬}{huang1miu4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{absurdo; ridículo; extremamente errado; extremamente irracional}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 荔 %%%%%%%%%%
\subsection*{荔}\addcontentsline{loh}{figure}{荔}

\begin{Entry}{荔}{9}{⾋}
  \begin{Phonetics}{荔}{li4}
    \definition[颗]{s.}{lichia | (arcaico) uma espécie de grama semelhante à taboa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{荔枝}{9,8}{⾋,⽊}
  \begin{Phonetics}{荔枝}{li4zhi1}
    \definition{s.}{lichia}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 荡 %%%%%%%%%%
\subsection*{荡}\addcontentsline{loh}{figure}{荡}

\begin{Entry}{荡}{9}{⾋}
  \begin{Phonetics}{荡}{dang4}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Dang}
    \definition{adj.}{indiferente às restrições morais; devasso, libertino, depravado, desregrado | vasto, amplo e nivelado}
    \definition{s.}{lago raso; pântano}
    \definition{v.}{oscilar; gingar; ondular | vadiar; vagabundear | enxaguar | limpar; varrer | vagar; vaguear; andar por aí; passear por aí}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{荡漾}{9,14}{⾋,⽔}
  \begin{Phonetics}{荡漾}{dang4yang4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{ondular; agitar; ser agitado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 荣 %%%%%%%%%%
\subsection*{荣}\addcontentsline{loh}{figure}{荣}

\begin{Entry}{荣}{9}{⾋}
  \begin{Phonetics}{荣}{rong2}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Rong}
    \definition{adj.}{próspero; florescente | exuberante | glorioso}
    \definition{s.}{honra; glória | guarda-sol chinês | flor; flor de planta herbácea | beirais virados para cima}
    \definition{v.}{glorificar; luxuriar; crescer abundantemente; florescer | florescer | lançar}
  \antonymref{辱}{ru3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{荣幸}{9,8}{⾋,⼲}
  \begin{Phonetics}{荣幸}{rong2xing4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{ser honrado; honroso; glorioso e afortunado}
    \definition[种]{s.}{honra}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{荣获}{9,10}{⾋,⾋}
  \begin{Phonetics}{荣获}{rong2huo4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{ganhar; ser homenageado com; receber honras}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{荣誉}{9,13}{⾋,⾔}
  \begin{Phonetics}{荣誉}{rong2yu4}[][HSK 7-9]
    \definition[种,份]{s.}{honra; glória; crédito; reputação honrosa; reputação gloriosa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 荤 %%%%%%%%%%
\subsection*{荤}\addcontentsline{loh}{figure}{荤}

\begin{Entry}{荤}{9}{⾋}[Kangxi 9]
  \begin{Phonetics}{荤}{hun1}
    \definition{adj.}{obsceno; lascivo; vulgar}
    \definition{s.}{carne ou peixe | Budismo: vegetais picantes proibidos aos vegetarianos budistas, como cebola, alho-poró, alho, etc. | alimentos não vegetarianos (carne, peixe etc.) | vegetais com cheiro forte (alho etc.)}
  \antonymref{素}{su4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 药 %%%%%%%%%%
\subsection*{药}\addcontentsline{loh}{figure}{药}

\begin{Entry}{药}{9}{⾋}
  \begin{Phonetics}{药}{yao4}[][HSK 2]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Yao}
    \definition[片,粒,颗,瓶,服]{s.}{droga; loção; remédio; medicamento; substâncias que podem prevenir e tratar doenças, pragas ou melhorar funções corporais | certos produtos químicos com efeitos específicos}
    \definition{v.}{curar com remédios; tomar remédios para tratar doenças | matar com veneno; envenenar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{药丸}{9,3}{⾋,⼂}
  \begin{Phonetics}{药丸}{yao4wan2}
    \definition[粒]{s.}{pílula}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{药水}{9,4}{⾋,⽔}
  \begin{Phonetics}{药水}{yao4shui3}[][HSK 2]
    \definition*{s.}{Yaksu na Coreia do Norte, perto da fronteira com Liaoning e a província de Jilin}
    \definition{s.}{medicamento líquido; líquido medicinal | loção | remédio engarrafado | medicamento em forma líquida}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{药片}{9,4}{⾋,⽚}
  \begin{Phonetics}{药片}{yao4pian4}[][HSK 2]
    \definition[颗,片]{s.}{pílula; comprimido; preparações em comprimidos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{药补}{9,7}{⾋,⾐}
  \begin{Phonetics}{药补}{yao4bu3}
    \definition{s.}{suplemento dietético medicinal que ajuda a melhorar a saúde}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{药典}{9,8}{⾋,⼋}
  \begin{Phonetics}{药典}{yao4dian3}
    \definition{s.}{farmacopéia}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{药店}{9,8}{⾋,⼴}
  \begin{Phonetics}{药店}{yao4dian4}[][HSK 2]
    \definition[家]{s.}{farmácia; drogaria; lojas que vendem medicamentos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{药房}{9,8}{⾋,⼾}
  \begin{Phonetics}{药房}{yao4fang2}
    \definition{s.}{farmácia | drogaria}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{药物}{9,8}{⾋,⽜}
  \begin{Phonetics}{药物}{yao4wu4}[][HSK 4]
    \definition[种]{s.}{droga; medicamento; remédio; substâncias que controlam doenças, pragas, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{药品}{9,9}{⾋,⼝}
  \begin{Phonetics}{药品}{yao4pin3}[][HSK 6]
    \definition[个,些,种,类,批]{s.}{medicamentos e reagentes químicos; um termo geral para vários medicamentos e reagentes químicos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{药签}{9,13}{⾋,⽵}
  \begin{Phonetics}{药签}{yao4qian1}
    \definition{s.}{cotonete médico}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{药膳}{9,16}{⾋,⾁}
  \begin{Phonetics}{药膳}{yao4shan4}
    \definition{s.}{alimentos medicamentosos; alimentos cozidos com ervas medicinais | cozinha medicinal}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{药罐}{9,23}{⾋,⽸}
  \begin{Phonetics}{药罐}{yao4guan4}
    \definition{s.}{frasco de remédio; pote de remédio}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 虐 %%%%%%%%%%
\subsection*{虐}\addcontentsline{loh}{figure}{虐}

\begin{Entry}{虐}{9}{⾌}
  \begin{Phonetics}{虐}{nve4}
    \definition{adj.}{cruel; tirânico; brutal e cruel}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{虐待}{9,9}{⾌,⼻}
  \begin{Phonetics}{虐待}{nve4dai4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{maltratar; tiranizar; tratar com métodos cruéis e impiedosos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 虽 %%%%%%%%%%
\subsection*{虽}\addcontentsline{loh}{figure}{虽}

\begin{Entry}{虽}{9}{⾍}
  \begin{Phonetics}{虽}{sui1}[][HSK 6]
    \definition{conj.}{no entanto; embora | mesmo se}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{虽然}{9,12}{⾍,⽕}
  \begin{Phonetics}{虽然}{sui1ran2}[][HSK 2]
    \definition{conj.}{apesar de; embora (frequentemente usado correlativamente com 可是, 但是, etc); geralmente é usado no início de uma frase para indicar que o fato anterior foi reconhecido, mas não mudará o que acontecerá em seguida}
  \seealsoref{但是}{dan4shi4}
  \seealsoref{可是}{ke3shi4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 虾 %%%%%%%%%%
\subsection*{虾}\addcontentsline{loh}{figure}{虾}

\begin{Entry}{虾}{9}{⾍}
  \begin{Phonetics}{虾}{xia1}
    \definition{s.}{camarão}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 蚂 %%%%%%%%%%
\subsection*{蚂}\addcontentsline{loh}{figure}{蚂}

\begin{Entry}{蚂}{9}{⾍}
  \begin{Phonetics}{蚂}{ma1}
    \definition{part.}{caracter formador de palavras}
    \definition[只]{s.}{libélula}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{蚂}{ma3}
    \definition{part.}{caracter formador de palavras}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{蚂}{ma4}
    \definition{part.}{caracter formador de palavras}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{蚂蚁}{9,9}{⾍,⾍}
  \begin{Phonetics}{蚂蚁}{ma3yi3}
    \definition{s.}{formiga}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 要 %%%%%%%%%%
\subsection*{要}\addcontentsline{loh}{figure}{要}

\begin{Entry}{要}{9}{⾑}
  \begin{Phonetics}{要}{yao1}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Yao}
    \definition{v.}{exigir; pedir; requerer; solicitar; buscar; insistir com base em algo em que se apoia | forçar; coagir; ameaçar}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{要}{yao4}[][HSK 1,4]
    \definition{adj.}{importante; essencial}
    \definition{conj.}{suponha; no caso; se, indicando um relacionamento hipotético | ou; ou\dots ou\dots}
    \definition{s.}{ponto principal; manchete; conteúdo importante}
    \definition{v.}{querer; desejar; pensar | querer; pedir; deseja; querer obter; querer manter | recuperar algo; dizer a alguém para guardar algo para você ou devolver | pedir (ou querer) que alguém faça algo; pedir a alguém para fazer algo, quando usado para conseguir que alguém faça algo, tem um tom de comando e pode ser indelicado | precisar; tomar; pegar | deve; deveria; é necessário (imperativo, essencial) que\dots | estar indo para | querer; ter um desejo por; expressar determinação ou desejo de fazer algo | poder; dever;  indica uma estimativa, usada para comparação}
  \seealsoref{要是}{yao4shi5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{要么}{9,3}{⾑,⼃}
  \begin{Phonetics}{要么}{yao4me5}[][HSK 6]
    \definition{conj.}{ou; ou\dots ou\dots; indica uma escolha entre duas situações ou dois desejos}
  \seealsoref{要么……要么……}{yao4me5 yao4me5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{要么……要么……}{9,3,9,3}{⾑,⼃,⾑,⼃}
  \begin{Phonetics}{要么……要么……}{yao4me5 yao4me5}
    \definition{conj.}{ou\dots ou\dots}
  \seealsoref{要么}{yao4me5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{要义}{9,3}{⾑,⼂}
  \begin{Phonetics}{要义}{yao4yi4}
    \definition{s.}{resumo | o essencial}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{要不}{9,4}{⾑,⼀}
  \begin{Phonetics}{要不}{yao4 bu4}
    \definition{conj.}{ou então; caso contrário; se você não fizer isso (haverá um resultado ruim) | usado para propor educadamente; usado para fazer uma sugestão educadamente | ou; se você não fizer isso, faça aquilo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{要不然}{9,4,12}{⾑,⼀,⽕}
  \begin{Phonetics}{要不然}{yao4bu5ran2}[][HSK 6]
    \definition{conj.}{caso contrário; ou então; se você não fizer isso (haverá um resultado ruim) | ou então; usado entre duas frases em um relacionamento de escolha; significa escolher uma entre as duas; equivalente a 要不}
  \seealsoref{要不}{yao4 bu4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{要好}{9,6}{⾑,⼥}
  \begin{Phonetics}{要好}{yao4hao3}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{estar em bons termos; ser amigos próximos; relacionamento harmonioso | estar ansioso para melhorar a si mesmo; esforçar-se para progredir | ansioso para melhorar a si mesmo; esforçar-se para progredir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{要死}{9,6}{⾑,⽍}
  \begin{Phonetics}{要死}{yao4si3}
    \definition{adv.}{extremamente | muito}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{要求}{9,7}{⾑,⽔}
  \begin{Phonetics}{要求}{yao1qiu2}[][HSK 2]
    \definition[个,点]{s.}{exigência; demanda; reivindicação; desejos ou condições específicas propostas}
    \definition{v.}{pedir; exigir; exigir; reivindicar; apresentar desejos ou condições específicas, esperando que sejam satisfeitos ou realizados}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{要挟}{9,9}{⾑,⼿}
  \begin{Phonetics}{要挟}{yao1xie2}
    \definition{v.}{chantagear | ameaçar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{要是}{9,9}{⾑,⽇}
  \begin{Phonetics}{要是}{yao4shi5}[][HSK 3]
    \definition{conj.}{se; suponha; no caso de; conecta frases, expressa uma relação hipotética, equivalente a 如果, e pode ser usado em conjunto com 的话}
  \seealsoref{的话}{de5hua4}
  \seealsoref{如果}{ru2guo3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{要是……的话}{9,9,8,8}{⾑,⽇,⽩,⾔}
  \begin{Phonetics}{要是……的话}{yao4shi5 de5hua4}
    \definition{conj.}{se for assim\dots}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{要点}{9,9}{⾑,⽕}
  \begin{Phonetics}{要点}{yao4dian3}
    \definition{s.}{pontos principais | essencial}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{要素}{9,10}{⾑,⽷}
  \begin{Phonetics}{要素}{yao4su4}[][HSK 6]
    \definition[个]{s.}{fator essencial; elemento-chave; os elementos essenciais que compõem as coisas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{要谎}{9,11}{⾑,⾔}
  \begin{Phonetics}{要谎}{yao4huang3}
    \definition{v.}{pedir um preço enorme (como primeiro passo de negociação)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{要强}{9,12}{⾑,⼸}
  \begin{Phonetics}{要强}{yao4qiang2}
    \definition{adj.}{ansioso para se destacar | ansioso para progredir na vida | obstinado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 觉 %%%%%%%%%%
\subsection*{觉}\addcontentsline{loh}{figure}{觉}

\begin{Entry}{觉}{9}{⾒}
  \begin{Phonetics}{觉}{jiao4}[][HSK 6]
    \definition[个]{s.}{sono; o processo desde adormecer até acordar}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{觉}{jue2}
    \definition{s.}{sentimento; senso; percepção e discriminação de estímulos externos}
    \definition{v.}{sentir; perceber | acordar | tornar-se consciente; tornar-se desperto; despertar; entender}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{觉悟}{9,10}{⾒,⼼}
  \begin{Phonetics}{觉悟}{jue2wu4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{consciência; percepção; compreensão; nível de consciência}
    \definition{v.}{vir a compreender; tornar-se consciente de; tornar-se politicamente desperto; despertar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{觉得}{9,11}{⾒,⼻}
  \begin{Phonetics}{觉得}{jue2de5}[][HSK 1]
    \definition{v.}{sentir; estar ciente; pressentir; causar uma sensação | pensar; sentir; encontrar; considerar (tom menos assertivo)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{觉醒}{9,16}{⾒,⾣}
  \begin{Phonetics}{觉醒}{jue2xing3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{despertar; acordar; perceber; passar da confusão à clareza, do erro à correção, após reconhecer os erros e problemas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 语 %%%%%%%%%%
\subsection*{语}\addcontentsline{loh}{figure}{语}

\begin{Entry}{语}{9}{⾔}
  \begin{Phonetics}{语}{yu3}
    \definition{s.}{língua; linguagem | dito; provérbio; refere"-se especialmente a coloquialismos, provérbios, expressões idiomáticas ou palavras de livros antigos | sinal; meio não linguístico de comunicar ideias ; ações ou sinais que substituem palavras para expressar significado | palavras; expressão; refere"-se a uma palavra, frase ou sentença}
    \definition{v.}{dizer; falar | (pássaros, insetos, etc.) gorjear; pipilar}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{语}{yu4}
    \definition{v.}{contar; informar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{语气}{9,4}{⾔,⽓}
  \begin{Phonetics}{语气}{yu3qi4}
    \definition[个]{s.}{maneira de falar | tom}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{语言}{9,7}{⾔,⾔}
  \begin{Phonetics}{语言}{yu3yan2}[][HSK 2]
    \definition[种,门]{s.}{linguagem; é uma ferramenta exclusiva dos humanos para expressar ideias e comunicar pensamentos; é um fenômeno social especial e consiste em um sistema específico de pronúncia, vocabulário e gramática | linguagem falada}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{语言实验室}{9,7,8,10,9}{⾔,⾔,⼧,⾺,⼧}
  \begin{Phonetics}{语言实验室}{yu3yan2shi2yan4shi4}
    \definition{s.}{laboratório de línguas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{语法}{9,8}{⾔,⽔}
  \begin{Phonetics}{语法}{yu3fa3}[][HSK 4]
    \definition[个]{s.}{gramática; maneira como o idioma é estruturado, incluindo a formação e as variações de palavras, a organização de frases e sentenças | estudo da gramática; estudo das regras de estrutura linguística}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{语法术语}{9,8,5,9}{⾔,⽔,⽊,⾔}
  \begin{Phonetics}{语法术语}{yu3fa3 shu4yu3}
    \definition{s.}{termo gramatical}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{语音}{9,9}{⾔,⾳}
  \begin{Phonetics}{语音}{yu3yin1}[][HSK 4]
    \definition{s.}{voz; pronúncia; sons da fala; som de alguém falando | pronúncia; som do idioma}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{语调}{9,10}{⾔,⾔}
  \begin{Phonetics}{语调}{yu3diao4}
    \definition[个]{s.}{entonação}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 误 %%%%%%%%%%
\subsection*{误}\addcontentsline{loh}{figure}{误}

\begin{Entry}{误}{9}{⾔}
  \begin{Phonetics}{误}{wu4}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{errado; falso; impreciso | acidental}
    \definition{adv.}{por engano; por acidente; não intencional}
    \definition{s.}{engano; erro}
    \definition{v.}{perder | dificultar; impedir; prejudicar | confundir; entender mal; cometer um erro | causar desvantagem a. causar dano}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{误会}{9,6}{⾔,⼈}
  \begin{Phonetics}{误会}{wu4hui4}[][HSK 4]
    \definition[场]{s.}{mal-entendido; desentendimentos ou conflitos decorrentes de mal-entendidos}
    \definition{v.}{entender mal; entender errado; interpretar mal; não entender; não entender corretamente o significado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{误点}{9,9}{⾔,⽕}
  \begin{Phonetics}{误点}{wu4/dian3}
    \definition{v.+compl.}{atrasar | chegar tarde}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{误解}{9,13}{⾔,⾓}
  \begin{Phonetics}{误解}{wu4jie3}[][HSK 5]
    \definition[个,种]{s.}{equívoco; mal-entendido; desentendimento}
    \definition{v.}{interpretar mal; interpretar erroneamente; não compreender corretamente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 诱 %%%%%%%%%%
\subsection*{诱}\addcontentsline{loh}{figure}{诱}

\begin{Entry}{诱}{9}{⾔}
  \begin{Phonetics}{诱}{you4}
    \definition{v.}{guiar; liderar; dirigir | atrair; seduzir; aliciar | induzir; causar; resultar de; levar a}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{诱人}{9,2}{⾔,⼈}
  \begin{Phonetics}{诱人}{you4ren2}
    \definition{adj.}{atraente | cativante}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 说 %%%%%%%%%%
\subsection*{说}\addcontentsline{loh}{figure}{说}

\begin{Entry}{说}{9}{⾔}
  \begin{Phonetics}{说}{shui4}
    \definition{v.}{persuadir}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{说}{shuo1}[][HSK 1]
    \definition{s.}{uma teoria (normalmente o último caractere, como em 日心说, teoria heliocêntrica); ensinamentos; doutrina}
    \definition{v.}{falar; conversar; dizer | explicar | repreender | atuar como casamenteiro | referir-se a; indicar | criticar; aconselhar | fazer uma combinação; conciliar; mediar | discutir; falar sobre; conversar sobre | uma forma de expressão linguística da arte cênica}
  \seealsoref{日心说}{ri4 xin1 shuo1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{说不定}{9,4,8}{⾔,⼀,⼧}
  \begin{Phonetics}{说不定}{shuo1bu5ding4}[][HSK 4]
    \definition{adv.}{talvez; indica uma estimativa, possivelmente, provavelmente}
    \definition{v.}{não ter certeza; não estar certo; ser impreciso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{说好}{9,6}{⾔,⼥}
  \begin{Phonetics}{说好}{shuo1hao3}
    \definition{v.}{chegar a um acordo | concluir negociações}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{说完}{9,7}{⾔,⼧}
  \begin{Phonetics}{说完}{shuo1-wan2}
    \definition{expr.}{acabar/terminar palavras}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{说实话}{9,8,8}{⾔,⼧,⾔}
  \begin{Phonetics}{说实话}{shuo1/shi2hua4}[][HSK 6]
    \definition{v.+compl.}{falar a verdade; dizer a verdade sobre (os próprios erros ou crimes)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{说明}{9,8}{⾔,⽇}
  \begin{Phonetics}{说明}{shuo1ming2}[][HSK 2]
    \definition[本,个]{s.}{legenda; instrução; explicação}
    \definition{v.}{mostrar; explicar; ilustrar | indicar; mostrar; provar; demonstrar; usar materiais confiáveis para demonstrar ou determinar a autenticidade de pessoas ou coisas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{说明书}{9,8,4}{⾔,⽇,⼄}
  \begin{Phonetics}{说明书}{shuo1ming2shu1}[][HSK 6]
    \definition[本]{s.}{manual; livro de instruções; descrições textuais da finalidade, especificações, desempenho e uso de itens, bem como enredos de peças e filmes, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{说服}{9,8}{⾔,⽉}
  \begin{Phonetics}{说服}{shuo1/fu2}[][HSK 4]
    \definition{v.+compl.}{persuadir; convencer; convencer a outra parte com palavras bem fundamentadas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{说法}{9,8}{⾔,⽔}
  \begin{Phonetics}{说法}{shuo1fa5}[][HSK 5]
    \definition[种,个]{s.}{formulação; maneira de dizer uma coisa; formas de expressar opiniões | versão; argumento; declaração; opinião | explicação; acordo; palavras justas; razões ou fundamentos legítimos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{说话}{9,8}{⾔,⾔}
  \begin{Phonetics}{说话}{shuo1 hua4}[][HSK 1]
    \definition{adv.}{imediatamente; em um minuto; refere"-se ao tempo que leva para falar, indicando um período muito curto}
    \definition{v.}{falar; conversar; dizer; expressar o significado através da linguagem | conversar (conversa fiada); bater papo | fofocar; conversar; criticar; censurar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{说理}{9,11}{⾔,⽟}
  \begin{Phonetics}{说理}{shuo1li3}
    \definition{v.}{racionalizar | discutir logicamente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{说谎}{9,11}{⾔,⾔}
  \begin{Phonetics}{说谎}{shuo1/huang3}
    \definition{v.+compl.}{mentir | contar uma mentira}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 贱 %%%%%%%%%%
\subsection*{贱}\addcontentsline{loh}{figure}{贱}

\begin{Entry}{贱}{9}{⾙}
  \begin{Phonetics}{贱}{jian4}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Jian}
    \definition{adj.}{baixo preço; barato | humilde | baixo; básico; desprezível | humilde; baixa posição social}
    \definition{pron.}{meu (autodepreciativo)}
  \antonymref{贵}{gui4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 贴 %%%%%%%%%%
\subsection*{贴}\addcontentsline{loh}{figure}{贴}

\begin{Entry}{贴}{9}{⾙}
  \begin{Phonetics}{贴}{tie1}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{submisso; obediente | apropriado}
    \definition{clas.}{usado em gessos, emplastros}
    \definition{s.}{subsídio; subvenção}
    \definition{v.}{grudar; colar | aninhar-se a; aconchegar-se a; aconchegar-se em | subsidiar; ajudar financeiramente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 贵 %%%%%%%%%%
\subsection*{贵}\addcontentsline{loh}{figure}{贵}

\begin{Entry}{贵}{9}{⾙}
  \begin{Phonetics}{贵}{gui4}[][HSK 1]
    \definition*{s.}{Província de Guizhou, abreviação de 贵州 | Sobrenome: Gui}
    \definition{adj.}{caro; dispendioso | altamente valorizado; valioso | de alta patente; nobre | caro; preço ou valor elevado | digno de ser valorizado ou apreciado | nobre; honrado; posição social elevada}
    \definition{pron.}{Honrado: Seu}
  \seealsoref{贵州}{gui4zhou1}
  \antonymref{贱}{jian4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{贵州}{9,6}{⾙,⼮}
  \begin{Phonetics}{贵州}{gui4zhou1}
    \definition*{s.}{Província de Guizhou}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{贵姓}{9,8}{⾙,⼥}
  \begin{Phonetics}{贵姓}{gui4xing4}
    \definition{expr.}{qual seu sobrenome?}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{贵重}{9,9}{⾙,⾥}
  \begin{Phonetics}{贵重}{gui4zhong4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{valioso; precioso; alto valor; digno de atenção}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{贵宾}{9,10}{⾙,⼧}
  \begin{Phonetics}{贵宾}{gui4bin1}[][HSK 7-9]
    \definition[位]{s.}{convidado de honra; convidado distinto; um convidado de alto escalão, importante e respeitado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{贵族}{9,11}{⾙,⽅}
  \begin{Phonetics}{贵族}{gui4zu2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{nobre; nobreza; aristocracia; a classe alta da classe dominante na sociedade escravista ou feudal e na monarquia moderna goza de privilégios}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 贷 %%%%%%%%%%
\subsection*{贷}\addcontentsline{loh}{figure}{贷}

\begin{Entry}{贷}{9}{⾙}
  \begin{Phonetics}{贷}{dai4}
    \definition[笔]{s.}{empréstimo; valor do empréstimo}
    \definition{v.}{pedir dinheiro emprestado ou emprestar dinheiro | fugir da responsabilidade | perdoar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{贷款}{9,12}{⾙,⽋}
  \begin{Phonetics}{贷款}{dai4kuan3}[][HSK 5]
    \definition[个,笔]{s.}{empréstimo; crédito}
    \definition{v.}{fornecer um empréstimo; conceder um empréstimo; conceder crédito a; emprestar dinheiro para quem precisa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 贸 %%%%%%%%%%
\subsection*{贸}\addcontentsline{loh}{figure}{贸}

\begin{Entry}{贸}{9}{⾙}
  \begin{Phonetics}{贸}{mao4}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Mao}
    \definition{s.}{comércio; negociação}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{贸易}{9,8}{⾙,⽇}
  \begin{Phonetics}{贸易}{mao4yi4}[][HSK 5]
    \definition[笔,宗,项,个]{s.}{comércio; troca; negócios; refere"-se a atividades comerciais, como a troca de mercadorias}
    \definition{v.}{fazer uma transação comercial}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 费 %%%%%%%%%%
\subsection*{费}\addcontentsline{loh}{figure}{费}

\begin{Entry}{费}{9}{⾙}
  \begin{Phonetics}{费}{fei4}[][HSK 3]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Fei}
    \definition{s.}{taxa; despesa; encargo}
    \definition{v.}{custar; gastar; despender | ser desperdiçador; consumir em excesso; gastar algo muito rapidamente; consumo excessivo}
  \antonymref{省}{sheng3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{费用}{9,5}{⾙,⽤}
  \begin{Phonetics}{费用}{fei4yong5}[][HSK 3]
    \definition[笔,个]{s.}{custo; despesa; desembolso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{费劲}{9,7}{⾙,⼒}
  \begin{Phonetics}{费劲}{fei4/jin4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{extenuante}
    \definition{v.+compl.}{ser extenuante; precisar ou usar grande esforço; gastar energia; fazer coisas ou falar com cuidado; trabalhar duro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 贺 %%%%%%%%%%
\subsection*{贺}\addcontentsline{loh}{figure}{贺}

\begin{Entry}{贺}{9}{⾙}
  \begin{Phonetics}{贺}{he4}
    \definition*{s.}{Sobrenome: He}
    \definition{v.}{parabenizar; congratular | celebrar; comemorar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{贺卡}{9,5}{⾙,⼘}
  \begin{Phonetics}{贺卡}{he4ka3}[][HSK 5]
    \definition[张]{s.}{cartão de felicitações; pedaço de papel para parabenizar amigos e parentes em seu casamento, aniversário ou festivais, geralmente impresso com palavras e desenhos de felicitações}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{贺电}{9,5}{⾙,⽥}
  \begin{Phonetics}{贺电}{he4dian4}[][HSK 7-9]
    \definition[封]{s.}{mensagem de felicitações; telegrama de felicitações}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{贺信}{9,9}{⾙,⼈}
  \begin{Phonetics}{贺信}{he4xin4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{carta de felicitações; carta de congratulações}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 赴 %%%%%%%%%%
\subsection*{赴}\addcontentsline{loh}{figure}{赴}

\begin{Entry}{赴}{9}{⾛}
  \begin{Phonetics}{赴}{fu4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{ir para | comparecer}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 趴 %%%%%%%%%%
\subsection*{趴}\addcontentsline{loh}{figure}{趴}

\begin{Entry}{趴}{9}{⾜}
  \begin{Phonetics}{趴}{pa1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{deitar"-se de bruços; arriar; espreguiçar"-se | curvar"-se; apoiar"-se em; inclinar"-se para a frente apoiando"-se em um objeto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 轴 %%%%%%%%%%
\subsection*{轴}\addcontentsline{loh}{figure}{轴}

\begin{Entry}{轴}{9}{⾞}
  \begin{Phonetics}{轴}{zhou2}
    \definition{adj.}{(movimento) inflexível; rígido; desajeitado | direto; franco; decidido | em pergaminho}
    \definition{clas.}{usado para as linhas enroladas ao redor do eixo e as pinturas montadas no eixo}
    \definition{s.}{eixo | carretel; haste | rolo; pergaminho; objeto de enrolamento cilíndrico}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{轴}{zhou4}
    \definition{s.}{a parte final da performance; a última e central peça de uma peça dramática}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{轴承}{9,8}{⾞,⼿}
  \begin{Phonetics}{轴承}{zhou2cheng2}
    \definition{s.}{(mecânico) rolamento}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 轻 %%%%%%%%%%
\subsection*{轻}\addcontentsline{loh}{figure}{轻}

\begin{Entry}{轻}{9}{⾞}
  \begin{Phonetics}{轻}{qing1}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{de pouco peso; leve | (de carga, equipamento, etc.) pequeno; simples | pequeno em número, grau, etc. | não sério; relaxante; leve | sem importância | suave; delicado | levianos, crédulos | leve; peso leve; densidade baixa | leve; descontraído; fácil | imprudente; descuidado | inconstante; frívolo}
    \definition{v.}{menosprezar; subestimar}
  \antonymref{重}{zhong4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{轻而易举}{9,6,8,9}{⾞,⽽,⽇,⼂}
  \begin{Phonetics}{轻而易举}{qing1'er2yi4ju3}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{pode ser feito de forma descuidada; com facilidade; leve e fácil de levantar; descreve algo como fácil de fazer, que exige pouco esforço}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{轻易}{9,8}{⾞,⽇}
  \begin{Phonetics}{轻易}{qing1yi5}[][HSK 4]
    \definition{adv.}{facilmente; prontamente | facilmente; precipitadamente; indica que uma ação é realizada casualmente, geralmente usado em frases negativas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{轻松}{9,8}{⾞,⽊}
  \begin{Phonetics}{轻松}{qing1song1}[][HSK 4]
    \definition{adj.}{leve; relaxado; livre de fardos; não nervoso; não cansado}
    \definition{v.}{sentir-se livre de fardos; não se sentir nervoso ou cansado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{轻型}{9,9}{⾞,⼟}
  \begin{Phonetics}{轻型}{qing1xing2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{leve (máquinas, aeronaves etc.); leve}
  \antonymref{重型}{zhong4xing2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{轻微}{9,13}{⾞,⼻}
  \begin{Phonetics}{轻微}{qing1wei1}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{leve; insignificante; banal; trivial}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{轻蔑}{9,14}{⾞,⾋}
  \begin{Phonetics}{轻蔑}{qing1mie4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{desprezar; menosprezar; ignorar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 迷 %%%%%%%%%%
\subsection*{迷}\addcontentsline{loh}{figure}{迷}

\begin{Entry}{迷}{9}{⾡}
  \begin{Phonetics}{迷}{mi2}[][HSK 3]
    \definition[个]{s.}{fã; entusiasta; aficionado; pessoa que gosta excessivamente de algo}
    \definition{v.}{estar confuso; perder o rumo; se perder-se; perda da capacidade de discernimento e julgamento | ficar fascinado por; entregar-se a; ficar encantado com (por); ser louco por | confundir; desorientar; fascinar; encantar; tornar indistinto; deixar encantado e fascinado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{迷人}{9,2}{⾡,⼈}
  \begin{Phonetics}{迷人}{mi2ren2}[][HSK 5]
    \definition{adj.}{encantador; fascinante; sedutor; hipnotizante}
    \definition{v.}{confundir; intrigar; enganar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{迷失}{9,5}{⾡,⼤}
  \begin{Phonetics}{迷失}{mi2shi1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{perder-se; ser incapaz de distinguir (direções, estradas, etc.)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{迷你}{9,7}{⾡,⼈}
  \begin{Phonetics}{迷你}{mi2ni3}
    \definition{adj.}{(empréstimo linguístico) mini, como em minissaia ou \emph{Mini Cooper}}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{迷信}{9,9}{⾡,⼈}
  \begin{Phonetics}{迷信}{mi2xin4}[][HSK 5]
    \definition{s.}{superstição; crença supersticiosa | fé cega; adoração cega}
    \definition{v.}{ter fé cega em; ter um fetiche de}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{迷宫}{9,9}{⾡,⼧}
  \begin{Phonetics}{迷宫}{mi2gong1}
    \definition{s.}{labirinto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{迷恋}{9,10}{⾡,⼼}
  \begin{Phonetics}{迷恋}{mi2lian4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{ser obcecado por; estar apaixonado por; agarrar-se loucamente a; ter um carinho excessivo por algo e achar difícil abrir mão disso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{迷惑}{9,12}{⾡,⼼}
  \begin{Phonetics}{迷惑}{mi2huo4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{perplexo; confuso; desnorteado; pouco claro; incompreesível}
    \definition{v.}{intrigar; confundir; deixar perplexo; desconcertar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{迷惑不解}{9,12,4,13}{⾡,⼼,⼀,⾓}
  \begin{Phonetics}{迷惑不解}{mi2huo4-bu4jie3}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{sentir-se perplexo; estar confuso; ficar intrigado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{迷路}{9,13}{⾡,⾜}
  \begin{Phonetics}{迷路}{mi2/lu4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{desviar-se; perder-se; errar o caminho; perder a noção de direção; ir pelo caminho errado; não conseguir encontrar o caminho | perder-se; estar perdido na vida; essa metáfora descreve a perda da direção correta}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 迹 %%%%%%%%%%
\subsection*{迹}\addcontentsline{loh}{figure}{迹}

\begin{Entry}{迹}{9}{⾡}
  \begin{Phonetics}{迹}{ji4}
    \definition[点,丝]{s.}{marca; traço; marca deixada para trás | restos; ruínas; vestígio; coisas deixadas por gerações anteriores (principalmente edifícios) | evento importante do passado; coisas feitas; feitos | aparência; ação; figura (escrita)
vestígios}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{迹象}{9,11}{⾡,⾗}
  \begin{Phonetics}{迹象}{ji4xiang4}[][HSK 7-9]
    \definition[种]{s.}{sinal; símbolo; indicação; refere"-se a vestígios e fenômenos que podem ser usados para inferir o passado ou o futuro das coisas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 追 %%%%%%%%%%
\subsection*{追}\addcontentsline{loh}{figure}{追}

\begin{Entry}{追}{9}{⾡}
  \begin{Phonetics}{追}{zhui1}[][HSK 3]
    \definition{v.}{perseguir; correr atrás; seguir de perto | rastrear; investigar; chegar ao fundo de | procurar; ir atrás; esforçar-se para alcançar um determinado objetivo | recordar; relembrar | fazer depois do ocorrido; retrabalhar | cortejar (uma mulher)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{追求}{9,7}{⾡,⽔}
  \begin{Phonetics}{追求}{zhui1qiu2}[][HSK 4]
    \definition{s.}{perseguição (ações e metas positivas)}[她的追求是获得成功。===Sua meta é alcançar o sucesso.]
    \definition{v.}{procurar; aspirar; perseguir | cortejar; refere"-se especificamente ao namoro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{追究}{9,7}{⾡,⽳}
  \begin{Phonetics}{追究}{zhui1jiu1}[][HSK 6]
    \definition{v.}{descobrir; investigar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{追赶}{9,10}{⾡,⾛}
  \begin{Phonetics}{追赶}{zhui1gan3}
    \definition{v.}{perseguir | acelerar | alcançar | ultrapassar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 退 %%%%%%%%%%
\subsection*{退}\addcontentsline{loh}{figure}{退}

\begin{Entry}{退}{9}{⾡}
  \begin{Phonetics}{退}{tui4}[][HSK 3]
    \definition{v.}{recuar; mover"-se para trás | remover; retirar; fazer recuar; mover para trás | desistir; retirar"-se de | refluir; declinar; retroceder | aposentar"-se; deixar o emprego por atingir a idade estipulada ou por problemas de saúde | retornar; reembolsar; devolver | romper; cancelar o que foi decidido}
  \antonymref{进}{jin4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{退出}{9,5}{⾡,⼐}
  \begin{Phonetics}{退出}{tui4 chu1}[][HSK 3]
    \definition{v.}{desistir; retirar-se; separar-se; retirar-se de; abandonar o local ou outro lugar e parar de participar; abandonaar o grupo ou organização}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{退休}{9,6}{⾡,⼈}
  \begin{Phonetics}{退休}{tui4/xiu1}[][HSK 3]
    \definition{v.+compl.}{aposentar-se; os trabalhadores que deixarem o emprego por velhice ou invalidez causada pelo trabalho receberão as despesas de subsistência conforme o cronograma}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{退场}{9,6}{⾡,⼟}
  \begin{Phonetics}{退场}{tui4chang3}
    \definition{v.}{(atletas) retirar-se da arena (como após a cerimônia de abertura); sair da arena em marcha; atletas deixando o campo após a competição | (uma plateia) sair do teatro (como quando uma peça termina)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{退票}{9,11}{⾡,⽰}
  \begin{Phonetics}{退票}{tui4piao4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{bilhete devolvido (ou não utilizado) | reembolso do bilhete}
    \definition{v.}{devolver um bilhete; obter um reembolso por um bilhete | devolver (um cheque)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 送 %%%%%%%%%%
\subsection*{送}\addcontentsline{loh}{figure}{送}

\begin{Entry}{送}{9}{⾡}
  \begin{Phonetics}{送}{song4}[][HSK 1]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Song}
    \definition{v.}{transportar; entregar | dar; dar como presente; presentear | acompanhar; despedir-se de alguém (ao sair); acompanhar a pessoa que está partindo até o destino ou caminhar um trecho com ela | escoltar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{送礼}{9,5}{⾡,⽰}
  \begin{Phonetics}{送礼}{song4 li3}[][HSK 6]
    \definition{v.}{dar um presente a alguém; presentear alguém com um presente | enviar presentes (para obter favores) | dar um presente; enviar um presente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{送行}{9,6}{⾡,⾏}
  \begin{Phonetics}{送行}{song4 xing2}[][HSK 6]
    \definition{v.}{ver alguém partir; ir até o local onde o viajante iniciou sua jornada, despedir-se dele e observar ele partir | dar uma festa de despedida; realizar uma festa de despedida | despedir-se do falecido}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{送到}{9,8}{⾡,⼑}
  \begin{Phonetics}{送到}{song4 dao4}[][HSK 2]
    \definition{v.}{enviar para (lugar)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{送给}{9,9}{⾡,⽷}
  \begin{Phonetics}{送给}{song4gei3}[][HSK 2]
    \definition{v.}{dar a (alguém ou organização); dar como algo gratuito; dar como presente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 适 %%%%%%%%%%
\subsection*{适}\addcontentsline{loh}{figure}{适}

\begin{Entry}{适}{9}{⾡}
  \begin{Phonetics}{适}{shi4}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Shi}
    \definition{adj.}{confortável; bem | adequado; apropriado | certo; oportuno}
    \definition{v.}{ser apto; ser adequado; ser apropriado | ir; seguir; perseguir | (de uma mulher) casar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{适用}{9,5}{⾡,⽤}
  \begin{Phonetics}{适用}{shi4yong4}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{adequado; aplicável}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{适合}{9,6}{⾡,⼝}
  \begin{Phonetics}{适合}{shi4he2}[][HSK 3]
    \definition{v.}{servir; caber; se adequar; atender às necessidades de uma determinada situação ou pessoa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{适当}{9,6}{⾡,⼹}
  \begin{Phonetics}{适当}{shi4dang4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{adequado; apropriado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{适应}{9,7}{⾡,⼴}
  \begin{Phonetics}{适应}{shi4ying4}[][HSK 3]
    \definition{v.}{ajustar-se; adequar-se; adaptar-se; fazer as alterações correspondentes para se adequar à medida que as condições mudam}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{适时}{9,7}{⾡,⽇}
  \begin{Phonetics}{适时}{shi4shi2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{oportuno; em boa hora; no momento certo; momento apropriado; nem muito cedo, nem muito tarde}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{适宜}{9,8}{⾡,⼧}
  \begin{Phonetics}{适宜}{shi4yi2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{adequado; apropriado; conveniente}
  \synonymref{得当}{de2dang4}
  \synonymref{符合}{fu2he2}
  \synonymref{合适}{he2shi4}
  \synonymref{恰当}{qia4dang4}
  \synonymref{适当}{shi4dang4}
  \synonymref{适合}{shi4he2}
  \synonymref{适应}{shi4ying4}
  \antonymref{不适}{bu2shi4}
  \antonymref{不宜}{bu4yi2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{适度}{9,9}{⾡,⼴}
  \begin{Phonetics}{适度}{shi4du4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{adequado; moderado; apropriado}
  \synonymref{截至}{jie2zhi4}
  \synonymref{戒指}{jie4zhi5}
  \antonymref{过度}{guo4du4}
  \antonymref{极度}{ji2du4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{适量}{9,12}{⾡,⾥}
  \begin{Phonetics}{适量}{shi4liang4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{moderado; quantidade adequada; apropriado; a quantidade é ideal, nem muita, nem pouca}
  \synonymref{适当}{shi4dang4}
  \synonymref{些许}{xie1xu3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 逃 %%%%%%%%%%
\subsection*{逃}\addcontentsline{loh}{figure}{逃}

\begin{Entry}{逃}{9}{⾡}
  \begin{Phonetics}{逃}{tao2}[][HSK 5]
    \definition{v.}{fugir; escapar; correr; dar no pé | evadir; esquivar-se; escapar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{逃走}{9,7}{⾡,⾛}
  \begin{Phonetics}{逃走}{tao2 zou3}[][HSK 5]
    \definition{v.}{escapar; afastar-se de pessoas, coisas ou lugares que não são bons para você ou que você não gosta}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{逃跑}{9,12}{⾡,⾜}
  \begin{Phonetics}{逃跑}{tao2pao3}[][HSK 5]
    \definition{v.}{fugir; escapar; correr; partir para fugir de um ambiente ou de coisas que não lhe são favoráveis}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{逃避}{9,16}{⾡,⾌}
  \begin{Phonetics}{逃避}{tao2bi4}
    \definition{v.}{esquivar-se; evadir-se; escapar; evitar coisas que você não quer ou não se atreve a tocar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 逆 %%%%%%%%%%
\subsection*{逆}\addcontentsline{loh}{figure}{逆}

\begin{Entry}{逆}{9}{⾡}
  \begin{Phonetics}{逆}{ni4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{contrário; contra; oposto; inverso | traidor; rebelde}
    \definition{adv.}{antecipadamente; com antecedência}
    \definition{s.}{traidor; rebelde}
    \definition{v.}{ir contra; opor-se; desobedecer; resistir; desafiar | Lliterário: saudar; cumprimentar}
  \antonymref{顺}{shun4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{逆境}{9,14}{⾡,⼟}
  \begin{Phonetics}{逆境}{ni4jing4}
    \definition[对]{s.}{adversidade; tribulação; circunstâncias adversas; circunstâncias desfavoráveis}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 选 %%%%%%%%%%
\subsection*{选}\addcontentsline{loh}{figure}{选}

\begin{Entry}{选}{9}{⾡}
  \begin{Phonetics}{选}{xuan3}[][HSK 2]
    \definition{s.}{pessoa ou coisa selecionada | seleções; antologia; trabalhos selecionados e compilados}
    \definition{v.}{selecionar; escolher | eleger}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{选手}{9,4}{⾡,⼿}
  \begin{Phonetics}{选手}{xuan3shou3}[][HSK 3]
    \definition[位,名,个,些]{s.}{jogador; (selecionado) competidor; atleta selecionado para uma competição esportiva; participantes selecionados entre um grande número de candidatos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{选拔}{9,8}{⾡,⼿}
  \begin{Phonetics}{选拔}{xuan3ba2}[][HSK 6]
    \definition{v.}{selecionar; escolher}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{选择}{9,8}{⾡,⼿}
  \begin{Phonetics}{选择}{xuan3ze2}[][HSK 4]
    \definition[个,种,次]{s.}{escolha; opção; resultado da escolha; possibilidade de escolha}
    \definition{v.}{selecionar; escolher}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{选举}{9,9}{⾡,⼂}
  \begin{Phonetics}{选举}{xuan3ju3}[][HSK 6]
    \definition[次,个]{s.}{eleição; as eleições são o processo pelo qual os cidadãos escolhem os seus representantes ou líderes através do voto}
    \definition{v.}{votar; eleger; eleger representantes ou responsáveis votando ou levantando as mãos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{选修}{9,9}{⾡,⼈}
  \begin{Phonetics}{选修}{xuan3xiu1}[][HSK 5]
    \definition{v.}{fazer como disciplina eletiva; escolher entre uma seleção de cursos disponíveis}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 重 %%%%%%%%%%
\subsection*{重}\addcontentsline{loh}{figure}{重}

\begin{Entry}{重}{9}{⾥}
  \begin{Phonetics}{重}{chong2}[][HSK 3]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Chong}
    \definition{adv.}{novamente; mais uma vez}
    \definition{clas.}{usado para camadas}
    \definition{v.}{repetir; duplicar}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{重}{zhong4}[][HSK 1]
    \definition{adj.}{pesado; densidade elevada | profundo; sério; grau profundo | importante; significativo | discreto; prudente | considerável em quantidade ou valor}
    \definition[斤,公,斤,吨]{s.}{peso}
    \definition{v.}{colocar (colocar, pôr) ênfase em; dar valor a; atribuir importância a}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{重大}{9,3}{⾥,⼤}
  \begin{Phonetics}{重大}{zhong4da4}[][HSK 3]
    \definition{adj.}{excelente; importante; significativo; de grande importância}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{重申}{9,5}{⾥,⽥}
  \begin{Phonetics}{重申}{chong2shen1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{reafirmar; reiterar}[他重申了自己对古巴的承诺。===Ele reiterou seu compromisso com Cuba.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{重合}{9,6}{⾥,⼝}
  \begin{Phonetics}{重合}{chong2he2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{coincidir; sobrepor"-se}[两个假期的时间重合了。===Os dois feriados se sobrepõem.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{重阳节}{9,6,5}{⾥,⾩,⾋}
  \begin{Phonetics}{重阳节}{chong2yang2jie2}
    \definition*{s.}{Festa do Duplo Nove, Festival Yang, dia de subir aos lugares mais altos para evitar calamidades e dia do culto aos antepassados (9º dia do nono mês lunar)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{重返}{9,7}{⾥,⾡}
  \begin{Phonetics}{重返}{chong2fan3}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{retornar; voltar; de volta ao lugar original}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{重建}{9,8}{⾥,⼵}
  \begin{Phonetics}{重建}{chong2jian4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{restabelecimento; reconstrução}
    \definition{v.}{reconstruir; reconstruir; restabelecer; reabilitar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{重现}{9,8}{⾥,⾒}
  \begin{Phonetics}{重现}{chong2xian4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{reaparecer | reproduzir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{重组}{9,8}{⾥,⽷}
  \begin{Phonetics}{重组}{chong2zu3}[][HSK 6]
    \definition{v.}{reestruturar; reorganizar; remanejar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{重视}{9,8}{⾥,⾒}
  \begin{Phonetics}{重视}{zhong4shi4}[][HSK 2]
    \definition{v.}{valorizar; dar peso a; atribuir importância a; prestar atenção a; considerar a virtude ou o talento de uma pessoa ou o papel de algo como importante e levá-lo a sério}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{重型}{9,9}{⾥,⼟}
  \begin{Phonetics}{重型}{zhong4xing2}
    \definition{adj.}{pesado (serviço); pesado}
  \antonymref{轻型}{qing1xing2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{重复}{9,9}{⾥,⼢}
  \begin{Phonetics}{重复}{chong2fu4}[][HSK 2]
    \definition{v.}{repetir; iterar; duplicar; reduplicar | fazer algo novamente; repetir as mesmas palavras, fazer as mesmas coisas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{重点}{9,9}{⾥,⽕}
  \begin{Phonetics}{重点}{chong2dian3}
    \definition[个]{adj./adv./s.}{nota principal; ponto-chave; ponto focal; ênfase}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{重点}{zhong4dian3}[][HSK 2]
    \definition[个]{s.}{nota principal; ponto-chave; ponto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{重要}{9,9}{⾥,⾑}
  \begin{Phonetics}{重要}{zhong4yao4}[][HSK 1]
    \definition{adj.}{importante; significativo; relevante; de grande importância, função e impacto}
  \synonymref{关键}{guan1jian4}
  \synonymref{首要}{shou3yao4}
  \synonymref{严重}{yan2zhong4}
  \synonymref{重大}{zhong4da4}
  \synonymref{主要}{zhu3yao4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{重重}{9,9}{⾥,⾥}
  \begin{Phonetics}{重重}{chong2chong2}
    \definition{adv.}{camada após camada | um após o outro}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{重重}{zhong4zhong4}
    \definition{adv.}{fortemente | severamente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{重逢}{9,10}{⾥,⾡}
  \begin{Phonetics}{重逢}{chong2feng2}
    \definition{v.}{reunir; encontrar"-se novamente; reencontrar"-se após uma longa separação; rever"-se}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{重量}{9,12}{⾥,⾥}
  \begin{Phonetics}{重量}{zhong4liang4}[][HSK 4]
    \definition[个]{s.}{peso; a magnitude da força da gravidade em um objeto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{重叠}{9,13}{⾥,⼜}
  \begin{Phonetics}{重叠}{chong2die2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{reduplicação; gramaticalmente, refere"-se ao uso da mesma palavra ou frase duas vezes}
    \definition{v.}{sobrepor; por um em cima do outro; colocar as mesmas coisas juntas camada por camada}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{重新}{9,13}{⾥,⽄}
  \begin{Phonetics}{重新}{chong2xin1}[][HSK 2]
    \definition{adv.}{novamente; de novo; significa repetir uma ação ou comportamento já realizado | indica que se deve começar do início (mudança de método ou conteúdo)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{重播}{9,15}{⾥,⼿}
  \begin{Phonetics}{重播}{chong2bo1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{retransmitir (um programa de rádio ou TV) | Agricultura: ressemear (o mesmo campo)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 钙 %%%%%%%%%%
\subsection*{钙}\addcontentsline{loh}{figure}{钙}

\begin{Entry}{钙}{9}{⾦}
  \begin{Phonetics}{钙}{gai4}[][HSK 7-9]
    \definition[克,毫克]{s.}{Ca, cálcio}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 钝 %%%%%%%%%%
\subsection*{钝}\addcontentsline{loh}{figure}{钝}

\begin{Entry}{钝}{9}{⾦}
  \begin{Phonetics}{钝}{dun4}
    \definition{adj.}{sem corte; opaco | estúpido; sem noção | maçante}
  \antonymref{快}{kuai4}
  \antonymref{利}{li4}
  \antonymref{锐}{rui4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 钞 %%%%%%%%%%
\subsection*{钞}\addcontentsline{loh}{figure}{钞}

\begin{Entry}{钞}{9}{⾦}
  \begin{Phonetics}{钞}{chao1}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Chao}
    \definition[张,把,叠,摞]{s.}{cédula; nota de banco; papel-moeda; nota bancária | escritos coletados; texto transcrito}
    \definition{v.}{copiar; transcrever; o mesmo que 抄}
  \seealsoref{抄}{chao1}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{钞票}{9,11}{⾦,⽰}
  \begin{Phonetics}{钞票}{chao1piao4}[][HSK 7-9]
    \definition[张,扎]{s.}{cédula; nota de banco; papel-moeda}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 钟 %%%%%%%%%%
\subsection*{钟}\addcontentsline{loh}{figure}{钟}

\begin{Entry}{钟}{9}{⾦}
  \begin{Phonetics}{钟}{zhong1}[][HSK 3]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Zhong}
    \definition[顶,个,口]{s.}{sino; campainha; um instrumento de percussão antigo, oco, feito de cobre ou ferro | relógio; um aparelho para medir o tempo que não se leva consigo | tempo medido em horas e minutos; referindo"-se ao tempo ou momento| um recipiente antigo para guardar vinho, com barriga grande e gargalo pequeno | sino; refere"-se especificamente aos sinos pendurados em templos ou outros locais, cujo som é usado para marcar as horas, alertar ou convocar pessoas}
    \definition{v.}{focar; concentrar (as afeições de alguém, etc.)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{钟头}{9,5}{⾦,⼤}
  \begin{Phonetics}{钟头}{zhong1tou2}[][HSK 6]
    \definition[个]{s.}{hora; 60 minutos}[三四个钟头过去了。===Três ou quatro horas se passaram.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{钟室}{9,9}{⾦,⼧}
  \begin{Phonetics}{钟室}{zhong1shi4}
    \definition{s.}{campanário | sala do relógio}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{钟罩}{9,13}{⾦,⽹}
  \begin{Phonetics}{钟罩}{zhong1zhao4}
    \definition{s.}{redoma | dossel de sino}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 钢 %%%%%%%%%%
\subsection*{钢}\addcontentsline{loh}{figure}{钢}

\begin{Entry}{钢}{9}{⾦}
  \begin{Phonetics}{钢}{gang1}[][HSK 7-9]
    \definition[吨,块,根]{s.}{aço; liga de ferro e carbono}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{钢丝}{9,5}{⾦,⼀}
  \begin{Phonetics}{钢丝}{gang1si1}
    \definition{s.}{cabo de aço | corda bamba}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{钢笔}{9,10}{⾦,⽵}
  \begin{Phonetics}{钢笔}{gang1bi3}[][HSK 5]
    \definition[支,杆]{s.}{caneta-tinteiro; canetas com ponta metálica}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{钢琴}{9,12}{⾦,⽟}
  \begin{Phonetics}{钢琴}{gang1qin2}[][HSK 5]
    \definition[架,台]{s.}{piano}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 钥 %%%%%%%%%%
\subsection*{钥}\addcontentsline{loh}{figure}{钥}

\begin{Entry}{钥}{9}{⾦}
  \begin{Phonetics}{钥}{yao4}
    \definition{s.}{chave}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{钥匙}{9,11}{⾦,⼔}
  \begin{Phonetics}{钥匙}{yao4shi5}
    \definition[把]{s.}{chave}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{钥匙孔}{9,11,4}{⾦,⼔,⼦}
  \begin{Phonetics}{钥匙孔}{yao4shi5kong3}
    \definition{s.}{buraco da fechadura}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{钥匙卡}{9,11,5}{⾦,⼔,⼘}
  \begin{Phonetics}{钥匙卡}{yao4shi5ka3}
    \definition{s.}{cartão de acesso | cartão-chave; cartão magnético}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{钥匙洞孔}{9,11,9,4}{⾦,⼔,⽔,⼦}
  \begin{Phonetics}{钥匙洞孔}{yao4shi5dong4kong3}
    \definition{s.}{buraco da fechadura}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{钥匙圈}{9,11,11}{⾦,⼔,⼞}
  \begin{Phonetics}{钥匙圈}{yao4shi5quan1}
    \definition{s.}{chaveiro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 钦 %%%%%%%%%%
\subsection*{钦}\addcontentsline{loh}{figure}{钦}

\begin{Entry}{钦}{9}{⾦}
  \begin{Phonetics}{钦}{qin1}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Qin}
    \definition{adv.}{pelo próprio imperador}
    \definition{v.}{admirar; respeitar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{钦佩}{9,8}{⾦,⼈}
  \begin{Phonetics}{钦佩}{qin1pei4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{admirar; respeitar; ter em alta consideração alguém; sentir respeito e afeto por alguém}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 钩 %%%%%%%%%%
\subsection*{钩}\addcontentsline{loh}{figure}{钩}

\begin{Entry}{钩}{9}{⾦}
  \begin{Phonetics}{钩}{gou1}[][HSK 7-9]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Gou}
    \definition[只,个]{s.}{gancho | traço de gancho em caracteres chineses | marca de verificação; visto; \emph{tick}; \emph{check mark} | marca em forma de gancho | uma espada em forma de gancho | forma falada do numeral 9 em certas ocasiões}
    \definition{v.}{prender com um gancho; enganchar | fazer crochê | costurar com pontos grandes | costurar com pontos longos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{钩子}{9,3}{⾦,⼦}
  \begin{Phonetics}{钩子}{gou1zi5}[][HSK 7-9]
    \definition[个]{s.}{gancho | coisa parecida com um gancho}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 闺 %%%%%%%%%%
\subsection*{闺}\addcontentsline{loh}{figure}{闺}

\begin{Entry}{闺}{9}{⾨}
  \begin{Phonetics}{闺}{gui1}
    \definition{s.}{Arcaico: (em uma casa) porta pequena; porta com arco | quarto da senhora; \emph{boudoir} | Literário: um pequeno portão; parte superior redonda e porta pequena na parte inferior}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{闺女}{9,3}{⾨,⼥}
  \begin{Phonetics}{闺女}{gui1nv5}[][HSK 7-9]
    \definition[个]{s.}{menina; donzela; mulher solteira | filha}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 闻 %%%%%%%%%%
\subsection*{闻}\addcontentsline{loh}{figure}{闻}

\begin{Entry}{闻}{9}{⾨}
  \begin{Phonetics}{闻}{wen2}[][HSK 2]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Wen}
    \definition{adj.}{bem conhecido; famoso}
    \definition{s.}{notícia; história | reputação | boato; rumor}
    \definition{v.}{cheirar | ouvir}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 阀 %%%%%%%%%%
\subsection*{阀}\addcontentsline{loh}{figure}{阀}

\begin{Entry}{阀}{9}{⾨}
  \begin{Phonetics}{阀}{fa2}
    \definition[个]{s.}{casa estabelecida ou grupo de poder; uma pessoa ou família poderosa; refere"-se a uma pessoa ou família que tem uma influência dominante em uma determinada área | válvula (mecânica)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{阀门}{9,3}{⾨,⾨}
  \begin{Phonetics}{阀门}{fa2men2}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{válvula (mecânica); dispositivos para controlar o fluxo de água e ar em máquinas e tubulações}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 阁 %%%%%%%%%%
\subsection*{阁}\addcontentsline{loh}{figure}{阁}

\begin{Entry}{阁}{9}{⾨}
  \begin{Phonetics}{阁}{ge2}
    \definition{s.}{pavilhão (geralmente de dois andares) | gabinete (de um governo) | Obsoleto: quarto da mulher; \emph{boudoir} | prateleira}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{阁下}{9,3}{⾨,⼀}
  \begin{Phonetics}{阁下}{ge2xia4}
    \definition{pron.}{Sua Excelência | Sua Majestade | \emph{Sire}}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 陡 %%%%%%%%%%
\subsection*{陡}\addcontentsline{loh}{figure}{陡}

\begin{Entry}{陡}{9}{⾩}
  \begin{Phonetics}{陡}{dou3}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{íngreme; precipitado}
    \definition{adv.}{Literário: abruptamente; de repente; inesperadamente; significa que a ação ou situação acontece de forma rápida e inesperada, o que equivale a 突然}
  \seealsoref{突然}{tu1ran2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 院 %%%%%%%%%%
\subsection*{院}\addcontentsline{loh}{figure}{院}

\begin{Entry}{院}{9}{⾩}
  \begin{Phonetics}{院}{yuan4}[][HSK 2]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Yuan}
    \definition[个]{s.}{pátio; quintal; complexo | designação para certos escritórios governamentais e locais públicos | faculdade; academia; instituto de ensino superior | hospital}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{院子}{9,3}{⾩,⼦}
  \begin{Phonetics}{院子}{yuan4zi5}[][HSK 2]
    \definition[个,座,处]{s.}{quintal; pátio; o espaço aberto na frente ou atrás de uma casa cercado por muros ou cercas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{院长}{9,4}{⾩,⾧}
  \begin{Phonetics}{院长}{yuan4zhang3}[][HSK 2]
    \definition[个,位,名]{s.}{reitor; diretor; o mais alto funcionário de qualquer instituição ou escola pública ou privada}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 除 %%%%%%%%%%
\subsection*{除}\addcontentsline{loh}{figure}{除}

\begin{Entry}{除}{9}{⾩}
  \begin{Phonetics}{除}{chu2}[][HSK 6]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Chu}
    \definition{prep.}{exceto; não incluído | além do mais}
    \definition{s.}{degraus de uma casa; degraus de uma porta; escadaria}
    \definition{v.}{remover; livrar"-se de; eliminar; limpar | dividir; executar operação de divisão | nomear para o cargo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{除了}{9,2}{⾩,⼅}
  \begin{Phonetics}{除了}{chu2le5}[][HSK 3]
    \definition{prep.}{exceto; à parte; indica que o que foi dito não é levado em consideração | além disso; além de; usado em conjunto com 还, 也 e 只, indica que, além de algo, há ainda outra coisa | ou\dots ou\dots; usado em conjunto com 就是, significa ``ou assim ou assado''}
  \seealsoref{还}{hai2}
  \seealsoref{就是}{jiu4shi4}
  \seealsoref{也}{ye3}
  \seealsoref{只}{zhi3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{除夕}{9,3}{⾩,⼣}
  \begin{Phonetics}{除夕}{chu2xi1}[][HSK 5]
    \definition*{s.}{Véspera de Ano Novo Lunar; a noite do último dia do ano, também se refere ao último dia do ano}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{除去}{9,5}{⾩,⼛}
  \begin{Phonetics}{除去}{chu2qu4}[][HSK 7-9]
    \definition{prep.}{além disso; além de; exceto por}
    \definition{v.}{livrar"-se de; eliminar; remover}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{除外}{9,5}{⾩,⼣}
  \begin{Phonetics}{除外}{chu2wai4}[][HSK 7-9]
    \definition{prep.}{exceto; não contando; não incluindo | mas; exclusivo de; com exceção de; impedindo; além de; exceto; exceto por; a menos que; aquém de | além de; diferente de; de outra forma que não; em (para) o negócio; em cima de}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{除此之外}{9,6,3,5}{⾩,⽌,⼂,⼣}
  \begin{Phonetics}{除此之外}{chu2ci3zhi1wai4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{além disso; além destes; além do mais}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{除非}{9,8}{⾩,⾮}
  \begin{Phonetics}{除非}{chu2fei1}[][HSK 5]
    \definition{conj.}{a menos que; somente se; indica a única condição, equivalente a 只有, frequentemente combinada com 才, 否则, 不然, etc.}
  \seealsoref{不然}{bu4ran2}
  \seealsoref{才}{cai2}
  \seealsoref{否则}{fou3ze2}
  \seealsoref{只有}{zhi3you3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 险 %%%%%%%%%%
\subsection*{险}\addcontentsline{loh}{figure}{险}

\begin{Entry}{险}{9}{⾩}
  \begin{Phonetics}{险}{xian3}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{perigoso; arriscado | sinistro; cruel; venenoso}
    \definition{adv.}{por um fio de cabelo; por centímetros; quase}
    \definition{s.}{lugar de difícil acesso; lugar perigoso e difícil de atravessar; passagem estreita; desfiladeiro | abreviação de seguro, 保险 | perigo; risco}
  \seealsoref{保险}{bao3xian3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 面 %%%%%%%%%%
\subsection*{面}\addcontentsline{loh}{figure}{面}

\begin{Entry}{面}{9}{⾯}[Kangxi 176]
  \begin{Phonetics}{面}{mian4}[][HSK 2]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Mian}
    \definition{adj.}{macio e farinhento; descreve algo que é muito macio ao comer | superficial}
    \definition{adv.}{diretamente; pessoalmente; na frente de alguém; cara a cara}
    \definition{clas.}{usado para objetos planos | usado para indicar o número de vezes que as pessoas se encontram}
    \definition[斤,两,碗]{s.}{face; parte frontal da cabeça; rosto | topo; superfície | capa; exterior; a parte externa de um objeto ou a face frontal de um tecido | Matemática: superfície | cara; sentimento; emoção | geral; área total; abrangente; toda a região | lado; aspecto | escopo; escala; extensão; alcance; âmbito | farinha; farinha de trigo | pó; algo em pó | macarrão; \emph{noodle}}
    \definition{suf.}{sufixo para localização ou direção; anexado ao final de palavras que indicam localização, equivalente a 边}
    \definition{v.}{encarar algo | encontrar; revelar-se}
  \seealsoref{边}{bian1}
  \antonymref{里}{li3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{面子}{9,3}{⾯,⼦}
  \begin{Phonetics}{面子}{mian4zi5}[][HSK 5]
    \definition{s.}{face; exterior; parte externa; superfície do objeto | imagem; reputação; prestígio; decência; vaidade superficial | sentimentos; sensibilidades | pó}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{面包}{9,5}{⾯,⼓}
  \begin{Phonetics}{面包}{mian4bao1}[][HSK 1]
    \definition[个,片,袋,块]{s.}{pão}[我买八个面包了。===Comprei oito pães. | 他在吃两片面包。===Ele está comendo duas fatias de pão. | 我在家里带了一袋面包。===Trouxe um saco de pão para casa. | 我拿了一块面包。===Peguei um pedaço de pão.]
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{面对}{9,5}{⾯,⼨}
  \begin{Phonetics}{面对}{mian4dui4}[][HSK 3]
    \definition{v.}{enfrentar; defrontar; olhar para (uma pessoa ou um objeto específico) | confrontar (problema); problemas, dificuldades e outras questões que precisam ser resolvidas e que merecem atenção}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{面对面}{9,5,9}{⾯,⼨,⾯}
  \begin{Phonetics}{面对面}{mian4dui4mian4}[][HSK 6]
    \definition{adj./expr.}{frente a frente; cara a cara; vis"-à"-vis}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{面对面吃面}{9,5,9,6,9}{⾯,⼨,⾯,⼝,⾯}
  \begin{Phonetics}{面对面吃面}{mian4dui4mian4 chi1 mian4}
    \definition{expr.}{Comer macarrão cara a cara; indica que o seu estado atual, ou algumas das posições em que você está, ou algumas das coisas que você fez são muito claras}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{面目全非}{9,5,6,8}{⾯,⽬,⼊,⾮}
  \begin{Phonetics}{面目全非}{mian4mu4-quan2fei1}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{perder a própria identidade; uma mudança completa; tudo parece errado ou diferente; ser alterado (distorcido) a ponto de ficar irreconhecível; não ser mais como era antes; ser muito diferente do original; os originais não existem mais; a aparência das coisas mudou drasticamente (frequentemente com uma conotação negativa); mudança além do reconhecimento (frequentemente com uma conotação pejorativa)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{面向}{9,6}{⾯,⼝}
  \begin{Phonetics}{面向}{mian4xiang4}[][HSK 6]
    \definition{v.}{virar o rosto para; virar na direção de; defrontar; voltado para algum lugar | estar orientado para as necessidades de; atender a; principalmente para um certo tipo de pessoas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{面团}{9,6}{⾯,⼞}
  \begin{Phonetics}{面团}{mian4tuan2}
    \definition{s.}{massa | pasta}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{面红耳赤}{9,6,6,7}{⾯,⽷,⽿,⾚}
  \begin{Phonetics}{面红耳赤}{mian4hong2-er3chi4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{ficar corado; ficar ruborizado de raiva; descreve um rosto corado devido à impaciência ou timidez}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{面条}{9,7}{⾯,⽊}
  \begin{Phonetics}{面条}{mian4tiao2}
    \definition{s.}{macarrão | espaguete}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{面条儿}{9,7,2}{⾯,⽊,⼉}
  \begin{Phonetics}{面条儿}{mian4tiao2r5}[][HSK 1]
    \definition{s.}{macarrão; \emph{noodles}}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{面试}{9,8}{⾯,⾔}
  \begin{Phonetics}{面试}{mian4shi4}[][HSK 4]
    \definition{v.}{entrevistar (é realizado na forma de perguntas e respostas orais presenciais)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{面临}{9,9}{⾯,⼁}
  \begin{Phonetics}{面临}{mian4lin2}[][HSK 4]
    \definition{v.}{ser confrontado com; encontrar (uma situação) na frente de}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{面前}{9,9}{⾯,⼑}
  \begin{Phonetics}{面前}{mian4qian2}[][HSK 2]
    \definition{s.}{antes; na frente de; diante de}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{面面俱到}{9,9,10,8}{⾯,⾯,⼈,⼑}
  \begin{Phonetics}{面面俱到}{mian4mian4-ju4dao4}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{cuidar de tudo; resolver tudo; contemplar todos os aspectos e não deixa nada de fora; dar atenção a todos os aspectos de uma questão}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{面积}{9,10}{⾯,⽲}
  \begin{Phonetics}{面积}{mian4ji1}[][HSK 3]
    \definition{s.}{área (de um andar, pedaço de terreno, etc.); área de uma superfície; o tamanho de uma superfície plana ou da superfície de um objeto}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{面粉}{9,10}{⾯,⽶}
  \begin{Phonetics}{面粉}{mian4fen3}[][HSK 7-9]
    \definition[份]{s.}{farinha; farinha de trigo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{面部}{9,10}{⾯,⾢}
  \begin{Phonetics}{面部}{mian4bu4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{rosto; face}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{面貌}{9,14}{⾯,⾘}
  \begin{Phonetics}{面貌}{mian4mao4}[][HSK 5]
    \definition[种,个]{s.}{rosto; traços faciais; formato do rosto; aparência | aparência; aspecto; aparência (das coisas)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 革 %%%%%%%%%%
\subsection*{革}\addcontentsline{loh}{figure}{革}

\begin{Entry}{革}{9}{⾰}[Kangxi 177]
  \begin{Phonetics}{革}{ge2}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Ge}
    \definition{s.}{couro; pele; peles de animais depiladas e processadas}
    \definition{v.}{mudar; transformar; reformar | demitir; remover do cargo; expulsar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{革命}{9,8}{⾰,⼝}
  \begin{Phonetics}{革命}{ge2ming4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{revolucionário}
    \definition[次,场]{s.}{revolução; a classe oprimida toma o poder pela violência, destrói o antigo sistema social decadente e estabelece um novo sistema social progressista; a revolução destrói as antigas relações de produção, estabelece novas relações de produção, libera as forças produtivas e promove o desenvolvimento social}
    \definition{v.}{participar da revolução; originalmente se referia à reforma do Mandato do Céu, ou seja, à mudança de dinastias; agora, refere"-se à classe oprimida usando a violência para tomar o poder, destruir o antigo sistema social, estabelecer um novo sistema social e promover o desenvolvimento social}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{革新}{9,13}{⾰,⽄}
  \begin{Phonetics}{革新}{ge2xin1}[][HSK 6]
    \definition{v.}{inovar; renovar; livrar"-se do velho e criar o novo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 韭 %%%%%%%%%%
\subsection*{韭}\addcontentsline{loh}{figure}{韭}

\begin{Entry}{韭}{9}{⾲}[Kangxi 179]
  \begin{Phonetics}{韭}{jiu3}
    \definition{s.}{alho de flor perfumada; cebolinha chinesa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{韭菜}{9,11}{⾲,⾋}
  \begin{Phonetics}{韭菜}{jiu3cai4}
    \definition{s.}{cebolinha-de-alho; cebolinha chinesa | Coloquial: pessoas ingênuas ou facilmente exploráveis, especialmente pequenos investidores ou consumidores, comparadas à cebolinha, que pode ser colhida repetidamente para obter lucro}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 音 %%%%%%%%%%
\subsection*{音}\addcontentsline{loh}{figure}{音}

\begin{Entry}{音}{9}{⾳}[Kangxi 180]
  \begin{Phonetics}{音}{yin1}
    \definition[个,种]{s.}{som; som musical | notícias; novidades; informação | tom; refere"-se especificamente a uma sílaba ou fonética | sílaba; refere"-se a sílabas (um caractere chinês é uma sílaba)}
    \definition{v.}{vocalizar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{音乐}{9,5}{⾳,⼃}
  \begin{Phonetics}{音乐}{yin1yue4}[][HSK 2]
    \definition[种,段,张,曲]{s.}{música; ramo da arte que cria imagens artísticas, expressa pensamentos e sentimentos e reflete a vida real por meio da melodia e do ritmo da música; geralmente é dividido em duas categorias: música vocal e música instrumental}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{音乐厅}{9,5,4}{⾳,⼃,⼚}
  \begin{Phonetics}{音乐厅}{yin1yue4ting1}
    \definition{s.}{auditório | teatro | \emph{concert hall}}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{音乐节}{9,5,5}{⾳,⼃,⾋}
  \begin{Phonetics}{音乐节}{yin1yue4jie2}
    \definition{s.}{festival de música}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{音乐会}{9,5,6}{⾳,⼃,⼈}
  \begin{Phonetics}{音乐会}{yin1yue4hui4}[][HSK 2]
    \definition[场]{s.}{concerto; atividades de execução de obras musicais}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{音乐光碟}{9,5,6,14}{⾳,⼃,⼉,⽯}
  \begin{Phonetics}{音乐光碟}{yin1yue4 guang1die2}
    \definition{s.}{CD de música}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{音乐学}{9,5,8}{⾳,⼃,⼦}
  \begin{Phonetics}{音乐学}{yin1yue4xue2}
    \definition{s.}{musicologia}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{音乐学院}{9,5,8,9}{⾳,⼃,⼦,⾩}
  \begin{Phonetics}{音乐学院}{yin1yue4xue2yuan4}
    \definition{s.}{conservatório | academia de música}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{音乐院}{9,5,9}{⾳,⼃,⾩}
  \begin{Phonetics}{音乐院}{yin1yue4yuan4}
    \definition{s.}{conservatório | instituto de música}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{音乐家}{9,5,10}{⾳,⼃,⼧}
  \begin{Phonetics}{音乐家}{yin1yue4jia1}
    \definition{s.}{músico}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{音节}{9,5}{⾳,⾋}
  \begin{Phonetics}{音节}{yin1jie2}[][HSK 2]
    \definition{s.}{sílaba}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{音量}{9,12}{⾳,⾥}
  \begin{Phonetics}{音量}{yin1liang4}[][HSK 6]
    \definition[把]{s.}{volume; volume do som; a força de um som}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{音像}{9,13}{⾳,⼈}
  \begin{Phonetics}{音像}{yin1xiang4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{audiovisual; produtos audiovisuais; o nome coletivo para gravações de áudio e vídeo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 项 %%%%%%%%%%
\subsection*{项}\addcontentsline{loh}{figure}{项}

\begin{Entry}{项}{9}{⾴}
  \begin{Phonetics}{项}{xiang4}[][HSK 4]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Xiang}
    \definition{clas.}{usado para itens discriminados; taxonomia}
    \definition{s.}{nuca (do pescoço); a parte de trás do pescoço | soma (de dinheiro); fundos para fins especiais | termo; em álgebra, significa uma única fórmula que não é unida por um sinal de mais ou de menos | item}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{项目}{9,5}{⾴,⽬}
  \begin{Phonetics}{项目}{xiang4mu4}[][HSK 4]
    \definition{s.}{evento; categorias em que as coisas são divididas | item; projeto; trabalhos de engenharia, acadêmicos, etc., de conteúdo específico}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{项羽}{9,6}{⾴,⽻}
  \begin{Phonetics}{项羽}{xiang4 yu3}
    \definition*{s.}{Xiang Yu, o Conquistador (232-202 a.C.), senhor da guerra derrotado pelo primeiro imperador Han}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 顺 %%%%%%%%%%
\subsection*{顺}\addcontentsline{loh}{figure}{顺}

\begin{Entry}{顺}{9}{⾴}
  \begin{Phonetics}{顺}{shun4}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{(de escritos) legível; claro e bem escrito; organizado | favorável; harmonioso | favorável; bem-sucedido}
    \definition{prep.}{conforme a conveniência de alguém | ao longo; a introdução da rota, situação ou oportunidade que a ação segue pode ser seguida por 着 | com a corrente; na mesma direção |  com; na mesma direção que}
    \definition{v.}{organizar; colocar em ordem; tornar as coisas organizadas ou ordenadas | obedecer; ceder a; agir em submissão a | ser adequado; ser agradável}
  \seealsoref{着}{zhe5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{顺从}{9,4}{⾴,⼈}
  \begin{Phonetics}{顺从}{shun4cong2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{obedecer; cumprir com; agir de acordo com os desejos dos outros}
  \synonymref{服从}{fu2cong2}
  \antonymref{抵制}{di3zhi4}
  \antonymref{对峙}{dui4zhi4}
  \antonymref{反抗}{fan3kang4}
  \antonymref{固执}{gu4zhi5}
  \antonymref{抗拒}{kang4ju4}
  \antonymref{克服}{ke4fu2}
  \antonymref{迁就}{qian1jiu4}
  \antonymref{挑衅}{tiao3xin4}
  \antonymref{挣扎}{zheng1zha2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{顺心}{9,4}{⾴,⼼}
  \begin{Phonetics}{顺心}{shun4/xin1}[][HSK 7-9]
    \definition{v.+compl.}{estar satisfeito; estar feliz}
  \synonymref{如意}{ru2/yi4}
  \synonymref{舒服}{shu1fu5}
  \synonymref{顺眼}{shun4yan3}
  \antonymref{别扭}{bie4niu5}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{顺手}{9,4}{⾴,⼿}
  \begin{Phonetics}{顺手}{shun4shou3}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{suave; sem dificuldade; tudo correu bem, sem obstáculos | prático; conveniente e fácil de usar}
    \definition{adv.}{suavemente; a propósito; aliás; juntamente com}
  \synonymref{顺利}{shun4li4}
  \synonymref{随手}{sui2shou3}
  \antonymref{棘手}{ji2shou3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{顺水}{9,4}{⾴,⽔}
  \begin{Phonetics}{顺水}{shun4shui3}
    \definition{v.}{ir com o fluxo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{顺延}{9,6}{⾴,⼵}
  \begin{Phonetics}{顺延}{shun4yan2}
    \definition{v.}{adiar | procrastinar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{顺当}{9,6}{⾴,⼹}
  \begin{Phonetics}{顺当}{shun4dang5}
    \definition{adv.}{suavemente}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{顺耳}{9,6}{⾴,⽿}
  \begin{Phonetics}{顺耳}{shun4'er3}
    \definition{adj.}{agradável ao ouvido}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{顺利}{9,7}{⾴,⼑}
  \begin{Phonetics}{顺利}{shun4li4}[][HSK 2]
    \definition{adj.}{sem problemas; com sucesso; sem dificuldades; sem contratempos; sem obstáculos; sem obstáculos ou dificuldades significativas no desempenho das tarefas}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{顺序}{9,7}{⾴,⼴}
  \begin{Phonetics}{顺序}{shun4xu4}[][HSK 4]
    \definition{adv.}{por sua vez; na ordem correta; na devida ordem; na ordem adequada; na ordem apropriada}
    \definition[个]{s.}{ordem; sequência; sucessão; subsequência; sequência simples; ordem de prioridade}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{顺应}{9,7}{⾴,⼴}
  \begin{Phonetics}{顺应}{shun4ying4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{cumprir com; estar em conformidade com | ajustar; obedecer; adaptar}
  \synonymref{适合}{shi4he2}
  \synonymref{适应}{shi4ying4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{顺其自然}{9,8,6,12}{⾴,⼋,⾃,⽕}
  \begin{Phonetics}{顺其自然}{shun4qi2zi4ran2}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{``Deixe a natureza seguir seu curso.''; de acordo com sua tendência natural; significa seguir o curso natural das coisas sem interferência ou coerção}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{顺势}{9,8}{⾴,⼒}
  \begin{Phonetics}{顺势}{shun4shi4}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{aproveitar uma oportunidade (proporcionada por uma jogada imprudente do oponente); deixe"-se levar; aproveite a oportunidade | convenientemente; de ​​passagem | conforme a conveniência de alguém; (fazer algo) sem se esforçar muito; aliás; por acaso}
  \synonymref{惯性}{guan4xing4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{顺畅}{9,8}{⾴,⽥}
  \begin{Phonetics}{顺畅}{shun4chang4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{suave; desimpedido; suave e desobstruído}
  \synonymref{畅通}{chang4tong1}
  \synonymref{流畅}{liu2chang4}
  \synonymref{流利}{liu2li4}
  \antonymref{堵塞}{du3se4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{顺便}{9,9}{⾴,⼈}
  \begin{Phonetics}{顺便}{shun4bian4}[][HSK 7-9]
    \definition{adv.}{convenientemente; de ​​passagem; incidentalmente; a propósito; (a propósito) enquanto faz outra coisa (faça outra coisa)}
  \synonymref{趁机}{chen4ji1}
  \synonymref{附带}{fu4dai4}
  \synonymref{随时}{sui2shi2}
  \antonymref{特别}{te4bie2}
  \antonymref{特地}{te4di4}
  \antonymref{特意}{te4yi4}
  \antonymref{专门}{zhuan1men2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{顺叙}{9,9}{⾴,⼜}
  \begin{Phonetics}{顺叙}{shun4xu4}
    \definition{s.}{narrativa cronológica}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{顺差}{9,9}{⾴,⼯}
  \begin{Phonetics}{顺差}{shun4cha1}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{um excedente; um saldo favorável; a balança comercial no comércio internacional refere"-se à diferença entre o valor total das exportações e o valor total das importações}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{顺理成章}{9,11,6,11}{⾴,⽟,⼽,⾳}
  \begin{Phonetics}{顺理成章}{shun4li3-cheng2zhang1}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{desenvolve"-se naturalmente; faz todo o sentido; descreve a escrita ou a execução de tarefas de forma clara e organizada}
  \synonymref{理所当然}{li3suo3dang1ran2}
  \synonymref{理直气壮}{li3zhi2-qi4zhuang4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{顺眼}{9,11}{⾴,⽬}
  \begin{Phonetics}{顺眼}{shun4yan3}
    \definition{adj.}{agradável aos olhos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{顺着}{9,11}{⾴,⽬}
  \begin{Phonetics}{顺着}{shun4zhe5}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{deslocar-se ao longo de uma determinada rota ou direção | falar e agir de acordo com os desejos dos outros}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{顺路}{9,13}{⾴,⾜}
  \begin{Phonetics}{顺路}{shun4lu4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{ser uma rota direta; significa que a estrada é lisa e desobstruída; também se diz que é conveniente caminhar por ela, ou ``estar a caminho''}
    \definition{adv.}{a caminho; (a caminho) seguindo a rota que fizemos (para outro lugar)}
  \antonymref{迷路}{mi2/lu4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{顺境}{9,14}{⾴,⼟}
  \begin{Phonetics}{顺境}{shun4jing4}
    \definition{s.}{circunstâncias fáceis (ou favoráveis)}
  \antonymref{逆境}{ni4jing4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{顺嘴}{9,16}{⾴,⼝}
  \begin{Phonetics}{顺嘴}{shun4zui3}
    \definition{v.}{deixar escapar (sem pensar) | ler suavemente (texto) | adequar-se  ao gosto (comida)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 飒 %%%%%%%%%%
\subsection*{飒}\addcontentsline{loh}{figure}{飒}

\begin{Entry}{飒}{9}{⾵}
  \begin{Phonetics}{飒}{sa4}
    \definition{adj.}{(mulheres) natural e desenfreada; elegante; valente}
    \definition{interj.}{Onomatopéia: farfalhar; sussurrar | Onomatopéia: som do vento}
    \definition{v.}{murchar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{飒飒}{9,9}{⾵,⾵}
  \begin{Phonetics}{飒飒}{sa4sa4}
    \definition{s.}{o farfalhar | sussurro | murmúrio (do vento nas árvores, o mar, etc.)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 食 %%%%%%%%%%
\subsection*{食}\addcontentsline{loh}{figure}{食}

\begin{Entry}{食}{9}{⾷}[Kangxi 184]
  \begin{Phonetics}{食}{shi2}
    \definition{adj.}{para cozinhar; comestível}
    \definition{s.}{refeição; comida; o que as pessoas e os animais comem | alimentação; alimento para animais; ração | eclipse solar; eclipse lunar}
    \definition{v.}{comer}
  \end{Phonetics}
  \begin{Phonetics}{食}{si4}
    \definition{v.}{alimentar; dar comida a}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{食用}{9,5}{⾷,⽤}
  \begin{Phonetics}{食用}{shi2yong4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{comestível; que pode ser usado como alimento.}
    \definition{v.}{usar como alimento; ser comestível}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{食物}{9,8}{⾷,⽜}
  \begin{Phonetics}{食物}{shi2wu4}[][HSK 2]
    \definition[种]{s.}{comida; alimentos; comestíveis}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{食品}{9,9}{⾷,⼝}
  \begin{Phonetics}{食品}{shi2pin3}[][HSK 3]
    \definition[种]{s.}{comida; gêneros alimentícios; provisões; alimentos vendidos em lojas que passaram por algum processamento}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{食堂}{9,11}{⾷,⼟}
  \begin{Phonetics}{食堂}{shi2tang2}[][HSK 4]
    \definition[个,间]{s.}{cantina; refeitório}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{食宿}{9,11}{⾷,⼧}
  \begin{Phonetics}{食宿}{shi2su4}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{pensão e alojamento; alimentação e acomodação | alojamento e alimentação}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{食欲}{9,11}{⾷,⽋}
  \begin{Phonetics}{食欲}{shi2yu4}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{apetitoso}
    \definition{s.}{apetite; desejo humano de comer}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 饶 %%%%%%%%%%
\subsection*{饶}\addcontentsline{loh}{figure}{饶}

\begin{Entry}{饶}{9}{⾷}
  \begin{Phonetics}{饶}{rao2}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{rico; abundante; farto}
    \definition{conj.}{embora; apesar do fato de que; indica concessão, com significado semelhante a 虽然 ou 尽管}
    \definition{v.}{ter misericórdia de; absolver alguém; perdoar; absolver | dar algo a mais; permitir que alguém receba algo em troca | desculpar; perdoar; tolerar}
  \seealsoref{尽管}{jin3guan3}
  \seealsoref{虽然}{sui1ran2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{饶恕}{9,10}{⾷,⼼}
  \begin{Phonetics}{饶恕}{rao2shu4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{desculpar; absolver; perdoar; não punir quando a punição é devida}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 饺 %%%%%%%%%%
\subsection*{饺}\addcontentsline{loh}{figure}{饺}

\begin{Entry}{饺}{9}{⾷}
  \begin{Phonetics}{饺}{jiao3}
    \definition[盘,碗,顿,个]{s.}{bolinho de massa; \emph{dumpling}}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{饺子}{9,3}{⾷,⼦}
  \begin{Phonetics}{饺子}{jiao3zi5}[][HSK 2]
    \definition[个,盘,碗,锅]{s.}{jiaozi; bolinho chinês; bolinho de massa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 饼 %%%%%%%%%%
\subsection*{饼}\addcontentsline{loh}{figure}{饼}

\begin{Entry}{饼}{9}{⾷}
  \begin{Phonetics}{饼}{bing3}[][HSK 5]
    \definition[张]{s.}{um bolo redondo e plano; massa assada ou cozida no vapor | algo que tem o formato de um bolo; semelhante a uma torta}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{饼干}{9,3}{⾷,⼲}
  \begin{Phonetics}{饼干}{bing3gan1}[][HSK 5]
    \definition[块,片,包,盒,袋]{s.}{biscoito; bolacha; \emph{cookie}; alimentos, pedaços pequenos e finos cozidos em farinha com açúcar, ovos, leite, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 首 %%%%%%%%%%
\subsection*{首}\addcontentsline{loh}{figure}{首}

\begin{Entry}{首}{9}{⾸}[Kangxi 185]
  \begin{Phonetics}{首}{shou3}[][HSK 4,6]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Shou}
    \definition{adj.}{primeiro}
    \definition{adv.}{inicialmente; como o primeiro; em primeiro lugar}
    \definition{clas.}{usado para canções e poemas}
    \definition{s.}{cabeça | cabeça; chefe; líder | capital (cidade)}
    \definition{v.}{apresentar acusações contra alguém}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首先}{9,6}{⾸,⼉}
  \begin{Phonetics}{首先}{shou3xian1}[][HSK 3]
    \definition{adv.}{primeiramente; antes de todos os outros}
    \definition{conj.}{acima de tudo; primeiramente; em primeiro lugar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首创}{9,6}{⾸,⼑}
  \begin{Phonetics}{首创}{shou3chuang4}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{originar; iniciar; ser pioneiro}
  \synonymref{创办}{chuang4ban4}
  \synonymref{开创}{kai1chuang4}
  \antonymref{模仿}{mo2fang3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首次}{9,6}{⾸,⽋}
  \begin{Phonetics}{首次}{shou3ci4}[][HSK 6]
    \definition{s.}{o primeiro; pela primeira vez}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首批}{9,7}{⾸,⼿}
  \begin{Phonetics}{首批}{shou3pi1}[][HSK 7-9]
    \definition{adj./adv.}{primeiro lote}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首府}{9,8}{⾸,⼴}
  \begin{Phonetics}{首府}{shou3fu3}[][HSK 7-9]
    \definition{s.}{prefeitura principal (a prefeitura onde se localizava a capital da província); anteriormente se referia à localização da capital provincial | capital de uma região autônoma ou prefeitura; hoje em dia, geralmente se refere à sede do governo de uma região autônoma ou prefeitura autônoma | capital de uma dependência ou colônia
A sede do governo supremo de um estado dependente, colônia ou território sob tutela}
  \synonymref{省城}{sheng3cheng2}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首饰}{9,8}{⾸,⾷}
  \begin{Phonetics}{首饰}{shou3shi4}[][HSK 7-9]
    \definition[件,套,串]{s.}{joias; adorno de cabeça; originalmente referindo-se a ornamentos usados ​​na cabeça, agora geralmente se refere a brincos, colares, anéis, pulseiras, etc.}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首相}{9,9}{⾸,⽬}
  \begin{Phonetics}{首相}{shou3xiang4}[][HSK 6]
    \definition*[个,名,位]{s.}{Primeiro-Ministro (Japão, UK, etc.); o mais alto cargo oficial no gabinete de uma monarquia; o chefe do governo central de alguns países não monárquicos às vezes usa esse nome}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首要}{9,9}{⾸,⾑}
  \begin{Phonetics}{首要}{shou3yao4}[][HSK 7-9]
    \definition{adj.}{principal; primordial; de suma importância; prioridade máxima | líder}
  \synonymref{严重}{yan2zhong4}
  \synonymref{重要}{zhong4yao4}
  \synonymref{主体}{zhu3ti3}
  \synonymref{主要}{zhu3yao4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首席}{9,10}{⾸,⼱}
  \begin{Phonetics}{首席}{shou3xi2}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{chefe; a primeira; a posição mais alta}
    \definition{s.}{assento de honra; o assento mais honroso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首席执行官}{9,10,6,6,8}{⾸,⼱,⼿,⾏,⼧}
  \begin{Phonetics}{首席执行官}{shou3xi2 zhi2xing2 guan1}
    \definition{s.}{\emph{chief executive officer}, CEO}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首脑}{9,10}{⾸,⾁}
  \begin{Phonetics}{首脑}{shou3nao3}[][HSK 6]
    \definition[位]{s.}{cabeça; líder; chefe}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{首都}{9,10}{⾸,⾢}
  \begin{Phonetics}{首都}{shou3du1}[][HSK 3]
    \definition[个,座]{s.}{capital (cidade); a sede do mais alto poder político do país e o centro político do país}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 香 %%%%%%%%%%
\subsection*{香}\addcontentsline{loh}{figure}{香}

\begin{Entry}{香}{9}{⾹}[Kangxi 186]
  \begin{Phonetics}{香}{xiang1}[][HSK 3]
    \definition*{s.}{Sobrenome: Xiang}
    \definition{adj.}{aromático; perfumado; fragrante; cheiroso | saboroso; saboroso; delicioso; apetitoso | com gosto; com bom apetite | (sono) profundo; dormir confortavelmente e tranquilamente | popular; valorizado; apreciado}
    \definition[根,炷]{s.}{especiaria; perfume; fragrância; aromatizante; substância com aroma intenso | incenso; bastão de incenso; tiras finas feitas de serragem e especiarias, queimadas em rituais para honrar os antepassados ou deuses e budas, e também usadas para afastar odores desagradáveis ou mosquitos| antigamente, referia"-se a coisas relacionadas com mulheres}
  \antonymref{臭}{chou4}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{香气}{9,4}{⾹,⽓}
  \begin{Phonetics}{香气}{xiang1qi4}
    \definition{s.}{fragrância | aroma | incenso}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{香皂}{9,7}{⾹,⽩}
  \begin{Phonetics}{香皂}{xiang1zao4}
    \definition{s.}{sabonete | sabonete perfumado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{香肠}{9,7}{⾹,⾁}
  \begin{Phonetics}{香肠}{xiang1chang2}[][HSK 5]
    \definition[根]{s.}{salsicha; linguiça; alimento feito com intestino de porco, recheado com carne picada e temperos}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{香味}{9,8}{⾹,⼝}
  \begin{Phonetics}{香味}{xiang1wei4}
    \definition[股]{s.}{fragrância | cheiro doce}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{香波}{9,8}{⾹,⽔}
  \begin{Phonetics}{香波}{xiang1bo1}
    \definition{s.}{xampu}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{香炉}{9,8}{⾹,⽕}
  \begin{Phonetics}{香炉}{xiang1lu2}
    \definition{s.}{incensário (para queimar incenso) | queimador de incenso | insensório, turíbulo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{香烟}{9,10}{⾹,⽕}
  \begin{Phonetics}{香烟}{xiang1yan1}
    \definition[支,条]{s.}{cigarro | fumaça de incenso queimado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{香艳}{9,10}{⾹,⾊}
  \begin{Phonetics}{香艳}{xiang1yan4}
    \definition{adj.}{atraente | erótico | romântico}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{香港}{9,12}{⾹,⽔}
  \begin{Phonetics}{香港}{xiang1gang3}
    \definition*{s.}{Hong Kong}
  \seealsoref{香港岛}{xiang1gang3 dao3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{香港岛}{9,12,7}{⾹,⽔,⼭}
  \begin{Phonetics}{香港岛}{xiang1gang3 dao3}
    \definition*{s.}{Ilha de Hong Kong}
  \seealsoref{香港}{xiang1gang3}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{香槟酒}{9,14,10}{⾹,⽊,⾣}
  \begin{Phonetics}{香槟酒}{xiang1bin1jiu3}
    \definition[杯]{s.}{(empréstimo linguístico) \emph{champagne}}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{香蕈}{9,15}{⾹,⾋}
  \begin{Phonetics}{香蕈}{xiang1xun4}
    \definition{s.}{\emph{shiitake}, cogumelo comestível}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{香蕉}{9,15}{⾹,⾋}
  \begin{Phonetics}{香蕉}{xiang1jiao1}[][HSK 3]
    \definition[枝,根,个,把,串,束,弓]{s.}{banana}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 骂 %%%%%%%%%%
\subsection*{骂}\addcontentsline{loh}{figure}{骂}

\begin{Entry}{骂}{9}{⾺}
  \begin{Phonetics}{骂}{ma4}[][HSK 5]
    \definition{v.}{abusar; xingar; insultar; insultar alguém com palavras grosseiras ou maliciosas | repreender; censurar; condenar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{骂名}{9,6}{⾺,⼝}
  \begin{Phonetics}{骂名}{ma4ming2}
    \definition{s.}{infâmia}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{骂街}{9,12}{⾺,⾏}
  \begin{Phonetics}{骂街}{ma4jie1}
    \definition{v.}{gritar abusos na rua}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 骄 %%%%%%%%%%
\subsection*{骄}\addcontentsline{loh}{figure}{骄}

\begin{Entry}{骄}{9}{⾺}
  \begin{Phonetics}{骄}{jiao1}
    \definition{adj.}{orgulhoso; arrogante; vaidoso | Literário: feroz; intenso; forte; violento}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{骄傲}{9,12}{⾺,⼈}
  \begin{Phonetics}{骄傲}{jiao1'ao4}[][HSK 6]
    \definition{adj.}{arrogante; vaidoso; orgulhoso}
    \definition{s.}{orgulho; pessoas ou coisas das quais se orgulhar}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 骆 %%%%%%%%%%
\subsection*{骆}\addcontentsline{loh}{figure}{骆}

\begin{Entry}{骆}{9}{⾺}
  \begin{Phonetics}{骆}{luo4}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Luo}
    \definition[只]{s.}{Arcaico: um cavalo branco com crina preta, mencionado em antigos livros chineses}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{骆驼}{9,8}{⾺,⾺}
  \begin{Phonetics}{骆驼}{luo4tuo5}
    \definition[头,只,匹]{s.}{camelo | coloquial: cabeça-dura, idiota}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 骇 %%%%%%%%%%
\subsection*{骇}\addcontentsline{loh}{figure}{骇}

\begin{Entry}{骇}{9}{⾺}
  \begin{Phonetics}{骇}{hai4}
    \definition{adj.}{assustado; chocado}
    \definition{v.}{ficar surpreso; ficar chocado}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{骇人听闻}{9,2,7,9}{⾺,⼈,⼝,⾨}
  \begin{Phonetics}{骇人听闻}{hai4ren2ting1wen2}[][HSK 7-9]
    \definition{expr.}{chocante; terrível; assustador para os ouvidos; espantoso; fabuloso; chocante (notícia); aterrorizante; horripilante}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 骨 %%%%%%%%%%
\subsection*{骨}\addcontentsline{loh}{figure}{骨}

\begin{Entry}{骨}{9}{⾻}[Kangxi 188]
  \begin{Phonetics}{骨}{gu3}
    \definition*{s.}{Sobrenome: Gu}
    \definition[根,块]{s.}{osso | esqueleto; estrutura | caráter; espírito | cadáver; corpo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{骨干}{9,3}{⾻,⼲}
  \begin{Phonetics}{骨干}{gu3gan4}[][HSK 7-9]
    \definition[名,个,位]{s.}{diáfise; a parte central de um osso longo, conectada à epífise em ambas as extremidades, contém uma cavidade | espinha dorsal; esteio; metaforicamente falando, uma pessoa ou coisa que desempenha um papel importante}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{骨气}{9,4}{⾻,⽓}
  \begin{Phonetics}{骨气}{gu3qi4}[][HSK 7-9]
    \definition[些,种]{s.}{espinha dorsal; integridade moral; força de caráter | vigor dos traços caligráficos; refere"-se ao impulso forte e vertical expresso pela caligrafia}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{骨头}{9,5}{⾻,⼤}
  \begin{Phonetics}{骨头}{gu3tou5}[][HSK 4]
    \definition[根,块]{s.}{osso; tecidos mais duros no corpo de uma pessoa ou de alguns animais que sustentam o corpo ou protegem os órgãos do corpo | caráter de uma pessoa; refere"-se à qualidade do caráter de uma pessoa}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{骨折}{9,7}{⾻,⼿}
  \begin{Phonetics}{骨折}{gu3zhe2}[][HSK 7-9]
    \definition{v.}{sofrer uma fratura; quebrar (um osso)}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%%%%%%% 鬼 %%%%%%%%%%
\subsection*{鬼}\addcontentsline{loh}{figure}{鬼}

\begin{Entry}{鬼}{9}{⿁}[Kangxi 194]
  \begin{Phonetics}{鬼}{gui3}[][HSK 5]
    \definition*{s.}{Gui, uma das mansões lunares | Gui, a vigésima terceira das vinte e oito constelações em que a esfera celeste foi dividida, consistindo de quatro estrelas em Câncer | Sobrenome: Gui}
    \definition{adj.}{evasivo; furtivo; sub"-reptício; ardiloso; enganoso, malicioso; obscuro | terrível; ruim; severo; vil | esperto; astuto; inteligente}
    \definition{s.}{espírito; fantasma; aparição; refere"-se à alma de uma pessoa após a morte | usado para formar um termo de abuso para caráter ignóbil; refere"-se a pessoas que têm maus hábitos ou cujo comportamento é repugnante | companheiro; pessoa que é considerada divertida}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{鬼火}{9,4}{⿁,⽕}
  \begin{Phonetics}{鬼火}{gui3huo3}
    \definition{s.}{fogo-fátuo | boitatá | fogo corredor | fogo de santelmo}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

\begin{Entry}{鬼怪}{9,8}{⿁,⼼}
  \begin{Phonetics}{鬼怪}{gui3guai4}
    \definition{s.}{\emph{hobgoblin} | bicho-papão | fantasma}
  \end{Phonetics}
\end{Entry}

%%%%% EOF %%%%%

