%%%
%%% B
%%%
\section*{B}
\addcontentsline{toc}{section}{B}
\begin{multicols}{2}

\begin{hanzi}[吧]{ba0}
\entry{ba0}{part.}{
    sugestão; requisição ou comando leve|
    consentimento ou aprovação|
    confirmação de uma suposição|
    alguma dúvida|
    pausa entre suposições em alternativas
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[八]{ba1}
\entry{ba1}{num.}{
    8|
    oito
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[巴西]{Ba1xi1}
\entry{Ba1xi1}{n.}{
    Brasil
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[爸爸]{ba4ba0}
\entry{ba4ba0}{n.}{
    papai, pai|
    \pc{个/位}
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[白]{bai2}
\entry{bai2}{adj.}{
    branco; claro; puro|
    simples|
    em branco
}
\entry{bai2}{adv.}{
    em vão; sem propósito; por nada|
    grátis
}
\entry{bai2}{n.}{
    parte falada na ópera; diálogo|
    dialeto
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[白菜]{bai2cai4}
\entry{bai2cai4}{n.}{
    repolho chinês
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[白色]{bai2se4}
\entry{bai2se4}{n.}{
    cor branca
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[白天]{bai2tian1}
\entry{bai2tian1}{p.t.}{
    dia|
    de dia
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[百]{bai3}
\entry{bai3}{num.}{
    100|
    cem; centena; cento
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[搬家]{ban1jia1}
\entry{ban1jia1}{v.+compl.}{
    mudar-se de casa
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[半]{ban4}
\entry{ban4}{num.}{
    meio, meia
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[办]{ban4}
\entry{ban4}{v.}{
    tratar|
    fazer
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[办公室]{ban4gong1shi4}
\entry{ban4gong1shi4}{n.}{
    gabinete; escritório
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[帮助]{bang1zhu4}
\entry{bang1zhu4}{n.}{
    ajuda
}
\entry{bang1zhu4}{v.}{
    ajudar
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[包]{bao1}
\entry{bao1}{p.c.}{
    pacote; saco; sacola
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[包子]{bao1zi0}
\entry{bao1zi0}{n.}{
    pão recheado cozido no vapor
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[报酬]{bao4chou2}
\entry{bao4chou2}{n.}{
    recompensa; remuneração
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[杯]{bei1}
\entry{bei1}{p.c.}{
    para copos, canecas, xícaras, taças, etc
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[杯子]{bei1zi0}
\entry{bei1zi0}{n.}{
    copo; caneca; xícara; taça
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[北边]{bei3bian0}
\entry{bei3bian0}{p.l.}{
    lado norte
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[北方]{bei3fang1}
\entry{bei3fang1}{p.l.}{
    norte
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[北京]{Bei3jing1}
\entry{Bei3jing1}{n.}{
    Beijing(Pequim)|
    Capital da China
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[北面]{bei3mian4}
\entry{bei3mian4}{p.l.}{
    lado norte
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[背]{bei4}
\entry{bei4}{n.}{
    costas
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[被子]{bei4zi0}
\entry{bei4zi0}{n.}{
    colcha
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[本]{ben3}
\entry{ben3}{p.c.}{
    para livros, dicionários, etc
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[本子]{ben3zi0}
\entry{ben3zi0}{n.}{
    caderno
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[鼻子]{bi2zi0}
\entry{bi2zi0}{n.}{
    nariz
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[笔]{bi3}
\entry{bi3}{n.}{
    caneta; lápis|
    \pc{支}
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[比]{bi3}
\entry{bi3}{prep.}{
    que; do que
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[比较]{bi3jiao4}
\entry{bi3jiao4}{adv.}{
    comparativamente; relativamente
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[比萨饼]{bi3sa4bing3}
\entry{bi3sa4bing3}{n.}{
    pizza
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[比赛]{bi3sai4}
\entry{bi3sai4}{n.}{
    competição; concurso
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[别]{bie2}
\entry{bie2}{adv.}{
    nada de (pedir a alguém para não fazer); não
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[别的]{bie2de0}
\entry{bie2de0}{pron.}{
    outro, outra
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[别人]{bie2ren0}
\entry{bie2ren0}{pron.}{
    outrem; outra pessoa; outras pessoas
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[冰]{bing1}
\entry{bing1}{n.}{
    gelo
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[冰天雪地]{bing1tian1-xue3di4}
\entry{bing1tian1-xue3di4}{}{
    o mundo de gelo e neve
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[冰球]{bing1qiu2}
\entry{bing1qiu2}{n.}{
    hóquei no gelo
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[病]{bing4}
\entry{bing4}{n.}{
    doença
}
\entry{bing4}{v.}{
    adoecer; estar doente
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[博物馆]{bo2wu4guan3}
\entry{bo2wu4guan3}{n.}{
    museu
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[脖子]{bo2zi0}
\entry{bo2zi0}{n.}{
    pescoço
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[不]{bu0}
\entry{bu0}{adv.}{
    não (em expressões\\``verbo$+$不$+$verbo'')
}
\entry{bu2}{adv.}{
    não (antes de quarto tom)
}
\entry{bu4}{adv.}{
    não
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[不]{bu2}
\entry{bu2}{adv.}{
    não (antes de quarto tom)
}
\entry{bu0}{adv.}{
    não (em expressões\\``verbo$+$不$+$verbo'')
}
\entry{bu4}{adv.}{
    não
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[不错]{bu2cuo4}
\entry{bu2cuo4}{adj.}{
    não (é) mau; bastante bom; bom, boa
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[不过]{bu2guo4}
\entry{bu2guo4}{conj.}{
    mas; contudo
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[不客气]{bu2ke4qi0}
\entry{bu2ke4qi0}{}{
    de nada; não há de que
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[不要]{bu2yao4}
\entry{bu2yao4}{v.o.}{
    nada de (pedir a alguém não fazer); não
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[不用]{bu2yong4}
\entry{bu2yong4}{v.o.}{
    não precisar
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[不]{bu4}
\entry{bu4}{adv.}{
    não
}
\entry{bu0}{adv.}{
    não (em expressões\\``verbo$+$不$+$verbo'')
}
\entry{bu2}{adv.}{
    não (antes de quarto tom)
}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[不同]{bu4tong2}
\entry{bu4tong2}{adj.}{
    diferente
}
\end{hanzi}

\end{multicols}
