%%%
%%% D
%%%
\section*{D}
\addcontentsline{toc}{section}{D}
\begin{multicols}{2}

\begin{hanzi}[打]{da3}
\entry{da3}{v.}{jogar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[打电话]{da3dian4hua4}
\entry{da3dian4hua4}{v.}{ligar; dar um telefonema}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[打工]{da3gong1}
\entry{da3gong1}{v.}{trabalhar temporariamente para alguém; trabalhar por conta de alguém}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[打搅]{da3jiao3}
\entry{da3jiao3}{v.}{perturbar; incomodar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[打球]{da3qiu2}
\entry{da3qiu2}{v.}{jogar bola; jogar (futebol; basquetebol; handbol; etc)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[打扰]{da3rao3}
\entry{da3rao3}{v.}{perturbar; incomodar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[打算]{da3suan4}
\entry{da3suan4}{n.}{plano}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[打算]{da3suan4}
\entry{da3suan4}{v.}{pensar; planejar; pretender}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[打针]{da3zhen1}
\entry{da3zhen1}{v.+compl.}{dar injeção; levar injeção}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[大]{da4}
\entry{da4}{adj.}{da4}{grande}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[大夫]{da4fu0}
\entry{da4fu0}{n.}{da4fu0}{médico; doutor}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[大概]{da4gai4}
\entry{da4gai4}{adv.}{aproximadamente; por volta de}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[大海]{da4hai3}
\entry{da4hai3}{n.}{mar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[大海]{da4jia1}
\entry{da4jia1}{pron.}{todos; todas}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[大蒜]{da4suan4}
\entry{da4suan4}{n.}{alho}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[大腿]{da4tui3}
\entry{da4tui3}{n.}{coxa}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[大学]{da4xue2}
\entry{da4xue2}{n.}{universidade}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[大洋洲]{Da4yang2zhou1}
\entry{Da4yang2zhou1}{n.}{Oceania}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[带]{dai4}
\entry{dai4}{v.}{trazer}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[戴]{dai4}
\entry{dai4}{v.}{usar/vestir (óculos, gravata, relógio de pulso, luvas); trazer}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[担心]{dan1xin1}
\entry{dan1xin1}{v.}{preocupar-se; estar preocupado}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[蛋糕]{dan4gao1}
\entry{dan4gao1}{n.}{bolo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[但是]{dan4shi4}
\entry{dan4shi4}{conj.}{mas; contudo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[当然]{dang1ran2}
\entry{dang1ran2}{adv.}{claro; certamente; com certeza}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[到]{dao4}
\entry{dao4}{prep.}{a; até; para}
\entry{dao4}{v.}{chegar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[的]{de0}
\entry{de0}{part.}{partícula utilizada em possessivos|partícula utilizada entre adjetivos e substantivos|opcional se substantivo possui apenas um caracter}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[德国]{De2guo2}
\entry{De2guo2}{n.}{De2guo2}{Alemanha}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[得]{de2}
\entry{de2}{v.}{ter que}
\entry{dei3}{v.}{haver de; ter de}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[得到]{de2dao4}
\entry{de2dao4}{v.}{de2dao4}{obter}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[得]{dei3}
\entry{dei3}{v.}{haver de; ter de}
\entry{de2}{v.}{ter que}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[登]{deng1}
\entry{deng1}{v.}{subir (montanha; cume)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[等]{deng3}
\entry{deng3}{v.}{esperar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[第]{di4}
\entry{di4}{num.}{prefixo para expressar números ordinais}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[弟弟]{di4di0}
\entry{di4di0}{n.}{irmão mais novo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[弟妹]{di4mei4}
\entry{di4mei4}{n.}{esposa do irmão mais novo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[地方]{di4fang1}
\entry{di4fang1}{n.}{lugar; local; sítio}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[地址]{di4zhi3}
\entry{di4zhi3}{n.}{endereço}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[地铁]{di4tie3}
\entry{di4tie3}{n.}{Metrô; metropolitano}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[地图]{di4tu2}
\entry{di4tu2}{n.}{mapa|\pc{张}}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[点]{dian3}
\entry{dian3}{p.c.}{hora}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[电话]{dian4hua4}
\entry{dian4hua4}{n.}{telefone}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[电脑]{dian4nao3}
\entry{dian4nao3}{n.}{computador|\pc{台}}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[电视]{dian4shi4}
\entry{dian4shi4}{n.}{televisão; TV; televisor}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[电梯]{dian4ti1}
\entry{dian4ti1}{n.}{elevador}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[电影]{dian4ying3}
\entry{dian4ying3}{n.}{cinema; filme}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[电子]{dian4zi3}
\entry{dian4zi3}{n.}{eletrônico; eletrônica}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[电子邮件]{dian4zi3you2jian4}
\entry{dian4zi3you2jian4}{n.}{correio eletrônico; \textit{e-mail}}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[叮嘱]{ding1zhu3}
\entry{ding1zhu3}{v.}{exortar; avisar; insistir de novo e de novo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[东]{dong1}
\entry{dong1}{n.}{leste}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[东半球]{dong1ban4qiu2}
\entry{dong1ban4qiu2}{n.}{hemisfério leste}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[东边]{dong1bian0}
\entry{dong1bian0}{p.l.}{este; leste; oriente}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[东方]{dong1fang1}
\entry{dong1fang1}{n.}{Oriente}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[东天]{dong1tian1}
\entry{dong1tian1}{n.}{inverno}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[东面]{dong1mian0}
\entry{dong1mian0}{p.l.}{este; leste; oriente}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[东西]{dong1xi0}
\entry{dong1xi0}{n.}{coisa}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[动物]{dong4wu4}
\entry{dong4wu4}{n.}{animal}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[动物园]{dong4wu4yuan2}
\entry{dong4wu4yuan2}{n.}{jardim zoológico}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[都]{dou1}
\entry{dou1}{adv.}{todo; toda; todos; todas}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[读]{du2}
\entry{du2}{v.}{ler}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[度]{du4}
\entry{du4}{v.}{grau}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[肚子]{du4zi0}
\entry{du4zi0}{n.}{abdómen, barriga}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[对]{dui4}
\entry{dui4}{adj.}{correto; sim}
\entry{dui4}{prep.}{com; para; para com}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[对······熟悉]{dui4 shu2xi1}
\entry{dui4 shu2xi1}{}{estar familiarizado com...}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[对不起]{dui4bu0qi3}
\entry{dui4bu0qi3}{v.}{desculpar; pedir desculpa; perdão}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[对面]{dui4mian4}
\entry{dui4mian4}{p.l.}{lado oposto}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[短]{duan3}
\entry{duan3}{adj.}{curto}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[锻炼]{duan4lian4}
\entry{duan4lian4}{v.}{fazer exercício físico}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[多]{duo1}
\entry{duo1}{adj.}{muito; muita; muitos; muitas}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[多大]{duo1da4}
\entry{duo1da4}{interr.}{quantos anos; que idade}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[多少]{duo1shao0}
\entry{duo1shao0}{interr.}{quanto; quanta; quantos; quantas (para mais de 10 itens)}
\end{hanzi}

\end{multicols}
