%%%
%%% G
%%%
\section*{G}
\addcontentsline{toc}{section}{G}
\begin{multicols}{2}

\begin{hanzi}[干杯]{gan1bei1}
\entry{gan1bei1}{v.+compl.}{brindar até a última gota; ``saúde!''}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[干净]{gan1jing4}
\entry{gan1jing4}{adj.}{limpo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[赶快]{gan3kuai4}
\entry{gan3kuai4}{adv.}{rapidamente; imediatamente}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[橄榄球]{gan3lan3qiu2}
\entry{gan3lan3qiu2}{n.}{rúgbi}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[感冒]{gan3mao4}
\entry{gan3mao4}{v.}{ficar resfriado; estar com resfriado}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[干]{gan4}
\entry{gan4}{v.}{fazer}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[刚]{gang1}
\entry{gang1}{adv.}{acabar de}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[高]{gao1}
\entry{gao1}{adj.}{alto}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[高兴]{gao1xing4}
\entry{gao1xing4}{adj.}{feliz; alegre; contente}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[告诉]{gao4su0}
\entry{gao4su0}{v.}{contar; dar a conhecer; dizer}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[歌]{ge1}
\entry{ge1}{n.}{canção; canto}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[哥哥]{ge1ge0}
\entry{ge1ge0}{n.}{irmão mais velho}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[个]{ge4}
\entry{ge4}{p.c.}{de uso geral}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[给]{gei3}
\entry{gei3}{pre.}{a; para}
\entry{gei3}{v.}{dar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[跟]{gen1}
\entry{gen1}{prep.}{com}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[根据]{gen1ju4}
\entry{gen1ju4}{prep.}{de acordo com}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[更]{geng4}
\entry{geng4}{adv.}{mais}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[公共汽车]{gong1gong4qi4che1}
\entry{gong1gong4qi4che1}{n.}{ônibus}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[公克]{gong1ke4}
\entry{gong1ke4}{n.}{trabalho escolar; trabalho de casa}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[公司]{gong1si1}
\entry{gong1si1}{n.}{empresa; companhia}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[公园]{gong1yuan2}
\entry{gong1yuan2}{n.}{parque}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[工作]{gong1zuo4}
\entry{gong1zuo4}{n.}{trabalho}
\entry{gong1zuo4}{v.}{trabalhar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[狗]{gou3}
\entry{gou3}{n.}{cão; cachorro|\pc{条/只}}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[故宫]{Gu4gong1}
\entry{Gu4gong1}{n.}{Palácio Imperial}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[刮]{gua1}
\entry{gua1}{v.}{soprar (vento)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[刮风]{gua1feng1}
\entry{gua1feng1}{v.+compl.}{ventanejar; fazer vento}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[拐]{guai3}
\entry{guai3}{v.}{virar; cortar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[光盘]{guang1pan2}
\entry{guang1pan2}{n.}{CD; disco compacto}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[广东]{guang3dong1}
\entry{guang3dong1}{n.}{Guangdong}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[规定]{gui1ding4}
\entry{gui1ding4}{n.}{regulamento}
\entry{gui1ding4}{v.}{estipular}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[贵]{gui4}
\entry{gui4}{adj.}{caro}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[贵姓]{gui4xing4}
\entry{gui4xing4}{interr.}{seu sobrenome}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[国]{guo2}
\entry{guo2}{n.}{país}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[国家]{guo2jia1}
\entry{guo2jia1}{n.}{país}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[果酱]{guo3jiang4}
\entry{guo3jiang4}{n.}{geléia; compota ou doce (de frutas)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[过]{guo4}
\entry{guo4}{v.}{passar}
\entry{guo4}{part.}{passado}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[过年]{guo4nian2}
\entry{guo4nian2}{v.}{festejar o Ano Novo Chinês}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[过期]{guo4qi1}
\entry{guo4qi1}{v.+compl.}{exceder a data; passar a data}
\end{hanzi}

\end{multicols}
