%%%
%%% H
%%%
\section*{H}
\addcontentsline{toc}{section}{H}
\begin{multicols}{2}

\begin{hanzi}[还]{hai2}
\entry{hai2}{adv.}{ainda, também}
\entry{huan4}{v.}{devolver, restituir}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[还是]{hai2shi0}
\entry{hai2shi0}{conj.}{ou (somente para frases interrogativas)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[孩子]{hai2zi0}
\entry{hai2zi0}{n.}{criança|filho, filha}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[海边]{hai3bian1}
\entry{hai3bian1}{n.}{praia}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[害怕]{hai4pa4}
\entry{hai4pa4}{v.}{ter medo de, temer}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[汉国]{Han2guo2}
\entry{Han2guo2}{n.}{Coréia do Sul}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[汉葡词典]{han4pu2ci2dian3}
\entry{han4pu2ci2dian3}{n.}{dicionário chinês-português}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[汉语]{han4yu3}
\entry{han4yu3}{n.}{chinês, língua chinesa, mandarim}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[航班]{hang2ban1}
\entry{hang2ban1}{n.}{número de voo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[好]{hao3}
\entry{hao3}{adj.}{bom, boa, bem}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[好吃]{hao3chi1}
\entry{hao3chi1}{adj.}{delicioso, saboroso}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[好汉]{hao3han4}
\entry{hao3han4}{n.}{herói, homem verdadeiro}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[好看]{hao3kan4}
\entry{hao3kan4}{adj.}{bonito, com bom aspecto}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[好听]{hao3ting1}
\entry{hao3ting1}{adj.}{agradável ao ouvido}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[好玩儿]{hao3wanr2}
\entry{hao3wanr2}{adj.}{divertido, interessante}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[好学]{hao3xue2}
\entry{hao3xue2}{adj.}{fácil de aprender}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[号]{hao4}
\entry{hao4}{n.}{dia, número}
\entry{hao4}{p.c.}{dia}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[号码]{hao4ma3}
\entry{hao4ma3}{n.}{número}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[喝]{he1}
\entry{he1}{v.}{beber}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[和]{he2}
\entry{he2}{conj.}{e (somente para palavras)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[河]{he2}
\entry{he2}{n.}{rio}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[盒]{he2}
\entry{he2}{p.c.}{caixa}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[黑]{hei1}
\entry{hei1}{adj.}{preto, preta}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[黑板]{hei1ban3}
\entry{hei1ban3}{n.}{quadro preto}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[黑色]{hei1se4}
\entry{hei1se4}{n.}{cor preta}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[很]{hen3}
\entry{hen3}{adv.}{muito, mui}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[红]{hong2}
\entry{hong2}{adj.}{vermelho, vermelha}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[红色]{hong2se4}
\entry{hong2se4}{n.}{cor vermelha}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[红烧]{hong2shao1}
\entry{hong2shao1}{n.}{guisado em molho de soja}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[后边]{hou4bian0}
\entry{hou4bian0}{p.l.}{atrás, detrás}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[后面]{hou4mian0}
\entry{hou4mian0}{p.l.}{atrás, detrás}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[后年]{hou4nian2}
\entry{hou4nian2}{p.t.}{daqui a dois anos}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[后天]{hou4tian1}
\entry{hou4tian1}{p.t.}{depois de amanhã}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[湖南]{Hunan}
\entry{Hunan}{n.}{Hunan}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[华盛顿]{Hua2sheng4dun4}
\entry{Hua2sheng4dun4}{n.}{Washington}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[花石]{hua2shi4}
\entry{hua2shi4}{n.}{Fahrenheit}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[华裔]{hua2yi4}
\entry{hua2yi4}{n.}{descendente de chinês}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[滑]{hua2}
\entry{hua2}{adj.}{deslizado}
\entry{hua2}{v.}{deslizar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[滑雪]{hua2xue3}
\entry{hua2xue3}{v.+compl.}{esquiar, fazer esqui}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[话]{hua4}
\entry{hua4}{n.}{palavra, fala}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[欢迎]{huan1ying2}
\entry{huan1ying2}{v.}{dar as boas-vindas, ser bem-vindo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[还]{huan4}
\entry{huan4}{v.}{devolver, restituir}
\entry{hai2}{adv.}{ainda, também}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[换]{huan4}
\entry{huan4}{v.}{mudar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[黄]{huang2}
\entry{huang2}{adj.}{amarelo, amarela}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[黄色]{huang2se4}
\entry{huang2se4}{n.}{cor amarela}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[黄油]{huang2you2}
\entry{huang2you2}{n.}{manteiga}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[花儿]{huar1}
\entry{huar1}{n.}{flor}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[回]{hui2}
\entry{hui2}{v.d.}{regressar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[回答]{hui2da2}
\entry{hui2da2}{v.}{responder}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[回来]{hui2lai0}
\entry{hui2lai0}{v.d.}{regressar, voltar, estar de volta}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[会]{hui4}
\entry{hui4}{v.}{saber}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[活动]{huo2dong4}
\entry{huo2dong4}{n.}{atividade, evento}
\entry{huo2dong4}{v.}{exercer}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[火车]{huo3che1}
\entry{huo3che1}{n.}{trem, comboio}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[或者]{huo4zhe3}
\entry{huo4zhe3}{conj.}{ou (usado em expressões afirmativas)}
\end{hanzi}

\end{multicols}
