%%%
%%% K
%%%
\section*{K}
\addcontentsline{toc}{section}{K}
\begin{multicols}{2}

\begin{hanzi}[咖啡]{ka1fei1}
\entry{ka1fei1}{n.}{café}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[咖啡馆]{ka1fei1guan3}
\entry{ka1fei1guan3}{n.}{cafeteria}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[开]{kai1}
\entry{kai1}{v.}{abrir|dirigir}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[开车]{kai1che1}
\entry{kai1che1}{v.}{conduzir, dirigir}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[看]{kan4}
\entry{kan4}{v.}{olhar, ver, assistir}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[看见]{kan4jian4}
\entry{kan4jian4}{v.}{encontrar, enxergar, ver}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[烤]{kao3}
\entry{kao3}{v.}{assar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[科技]{Ke1ji4}
\entry{Ke1ji4}{n.}{Ciência e Tecnologia}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[颗]{ke3}
\entry{ke3}{p.c.}{para grãos e coisas semelhantes}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[咳嗽]{ke3sou0}
\entry{ke3sou0}{v.}{ter tosse, tussir}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[可爱]{ke3'ai4}
\entry{ke3'ai4}{adj.}{querido, querida, fofo, fofa}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[可口可乐]{ke3kou3ke3le3}
\entry{ke3kou3ke3le3}{n.}{coca-cola}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[可能]{ke3neng2}
\entry{ke3neng2}{adj.}{possível}
\entry{ke3neng2}{adv.}{possivelmente, provavelmente}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[可是]{ke3shi4}
\entry{ke3shi4}{conj.}{porém, contudo, mas}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[可惜]{ke3xi1}
\entry{ke3xi1}{adj.}{é pena}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[可以]{ke3yi3}
\entry{ke3yi3}{v.o.}{poder}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[刻]{ke4}
\entry{ke4}{n.}{quarto (de hora)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[客气]{ke4qi0}
\entry{ke4qi0}{adj.}{cortês, delicado, educado}
\entry{ke4qi0}{v.}{fazer cerimônia}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[课本]{ke4ben3}
\entry{ke4ben3}{n.}{livro do aluno, manual}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[肯定]{ken3ding4}
\entry{ken3ding4}{adj.}{com certeza, certamente}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[恐怕]{kong3pa4}
\entry{kong3pa4}{adv.}{talvez, possivelmente, provavelmente|%
(em sentido não tão bom)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[空儿]{kongr4}
\entry{kongr4}{n.}{tempo livre}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[口]{kou3}
\entry{kou3}{p.c.}{para membros da família}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[口香糖]{kou3xiang1tang2}
\entry{kou3xiang1tang2}{n.}{goma de mascar, chiclete}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[裤子]{ku4zi0}
\entry{ku4zi0}{n.}{calças|\pc{条}}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[块]{kuai4}
\entry{kuai4}{p.c.}{unidade de Reminbi}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[快]{kuai4}
\entry{kuai4}{adj.}{quase, rápido, depressa}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[快乐]{kuai4le2}
\entry{kuai4le2}{n.}{felicidade}
\entry{kuai4le4}{adj.}{feliz}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[快乐]{kuai4le4}
\entry{kuai4le4}{adj.}{feliz}
\entry{kuai4le2}{n.}{felicidade}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[款]{kuan3}                                                   
\entry{kuan3}{n.}{montante de dinheiro}                          
\end{hanzi}                                                                     

\end{multicols}
