%%%
%%% M
%%%
\section*{M}
\addcontentsline{toc}{section}{M}
\begin{multicols}{2}

\begin{hanzi}[吗]{ma0}
\entry{ma0}{part.}{ma0}{partícula interrogativa|perguntas ``sim-não''}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[妈妈]{ma1ma0}
\entry{ma1ma0}{n.}{ma1ma0}{mamãe; mãe}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[麻烦]{ma2fan0}
\entry{ma2fan0}{adj.}{enfastidioso; maçante}
\entry{ma2fan0}{n.}{incômodo}
\entry{ma2fan0}{v.}{incomodar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[麻辣豆腐]{ma2la4dou4fu0}
\entry{ma2la4dou4fu0}{n.}{tofú guisado em molho picante}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[马路]{ma3lu4}
\entry{ma3lu4}{n.}{rua|\pc{条}}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[马上]{ma3shang4}
\entry{ma3shang4}{adv.}{já; imediatamente}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[买]{mai3}
\entry{mai3}{v.}{comprar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[买东西]{mai3dong1xi0}
\entry{mai3dong1xi0}{v.}{fazer compras}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[卖]{mai4}
\entry{mai4}{v.}{vender}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[猫]{mao1}
\entry{mao1}{n.}{gato|\pc{只}}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[毛]{mao2}
\entry{mao2}{p.c.}{1 mao = 10 centavos}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[忙]{mang1}
\entry{mang1}{adj.}{ocupado; ocupada}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[忙]{mei2mao0}
\entry{mei2mao0}{n.}{sobrancelha}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[没关系]{mei2guan1xi0}
\entry{mei2guan1xi0}{v.}{não ter problema; não ter importância; não fazer mal}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[没有]{mei2you3}
\entry{mei2you3}{v.}{não há; não tem}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[美国]{Mei2guo1}
\entry{Mei2guo1}{n.}{Estados Unidos da América}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[每]{mei3}
\entry{mei3}{pron.}{cada}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[每次]{mei3ci4}
\entry{mei3ci4}{adv.}{toda vez}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[每天]{mei3tian1}
\entry{mei3tian1}{adv.}{todo dia}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[美丽]{mei3li4}
\entry{mei3li4}{adj.}{bonito; lindo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[美洲]{Mei3zhou1}
\entry{Mei3zhou1}{n.}{América}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[妹夫]{mei4fu0}
\entry{mei4fu0}{n.}{marido da irmã mais nova}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[妹妹]{mei4mei0}
\entry{mei4mei0}{n.}{irmã mais nova}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[门口]{men2kou3}
\entry{men2kou3}{p.d.l.}{entrada; porta}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[们]{men0}
\entry{men0}{sufixo}{sufixo para plural}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[面]{mian4}
\entry{mian4}{n.}{farinha; massa}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[面包]{mian4bao1}
\entry{mian4bao1}{n.}{pão|\pc{个/块/片}}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[面积]{mian4ji1}
\entry{mian4ji1}{n.}{área; superfície}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[面条]{mian4tiao2}
\entry{mian4tiao2}{n.}{massa; espaguete}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[名片]{ming2pian4}
\entry{ming2pian4}{n.}{cartão de visita}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[名字]{ming2zi0}
\entry{ming2zi0}{n.}{nome}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[明白]{ming2bai0}
\entry{ming2bai0}{adj.}{compreendido; percebido}
\entry{ming2bai0}{v.}{compreender; perceber}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[明天]{ming2tian1}
\entry{ming2tian1}{p.t.}{amanhã}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[明年]{ming2nian2}
\entry{ming2nian2}{n.}{próximo ano}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[墨镜]{mo4jing4}
\entry{mo4jing4}{n.}{óculos escuros}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[母亲]{mu3qin0}                                               
\entry{mu3quin0}{n.}{mãe}                                                   
\end{hanzi}                                                                     

\begin{hanzi}[米饭]{mv3fan4}
\entry{mv3fan4}{n.}{arroz cozido}
\end{hanzi}

\end{multicols}
