%%%
%%% N
%%%
\section*{N}
\addcontentsline{toc}{section}{N}
\begin{multicols}{2}

\begin{hanzi}[拿]{na2}
\entry{na2}{v.}{segurar, tomar, pegar em}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[哪]{na3}
\entry{na3}{interr.}{que, qual}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[哪儿]{nar3}
\entry{nar3}{interr.}{nar3}{onde}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[哪国人]{na3guo2ren2}
\entry{na3guo2ren2}{interr.}{de qual país ... ?}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[哪里]{na3li0}
\entry{na3li0}{interr.}{na3li0}{onde}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[哪些]{na3xie1}
\entry{na3xie1}{interr.}{na3xie1}{quais}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[那]{na4}
\entry{na4}{conj.}{nessa situação, nesse caso}
\entry{na4}{pron.}{aquele, aquilo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[那里]{na4li0}
\entry{na4li0}{pron.}{lá, ali}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[那么]{na4me0}
\entry{na4me0}{adv.}{então, como aquele, dessa maneira}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[那些]{na4xie1}
\entry{na4xie1}{pron.}{aqueles}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[那儿]{nar4}
\entry{nar4}{pron.}{lá, ali}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[奶奶]{nai3nai0}
\entry{nai3nai0}{n.}{avó(paterna)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[男]{nan2}
\entry{nan2}{adj.}{masculino}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[男朋友]{nan2peng2you0}
\entry{nan2peng2you0}{n.}{namorada}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[男孩儿]{nan2hair2}
\entry{nan2hair2}{n.}{menino, rapaz}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[南边]{nan2bian0}
\entry{nan2bian0}{p.l.}{sul}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[南面]{nan2mian0}
\entry{nan2mian0}{p.l.}{sul}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[呢]{ne0}
\entry{ne0}{interr.}{partícula interrogativa enfática}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[能]{neng2}
\entry{neng2}{v.}{poder}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[你]{ni3}
\entry{ni3}{pron.}{você (informal), tu}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[你的]{ni3de0}
\entry{ni3de0}{pron.}{seu; sua}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[你们]{ni3men0}
\entry{ni3men0}{pron.}{vocês (informal), vós}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[你们的]{ni3men0de0}
\entry{ni3men0de0}{pron.}{seus, suas}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[年]{nian2}
\entry{nian2}{p.t.}{ano}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[年纪]{nian2ji4}
\entry{nian2ji4}{n.}{idade}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[年货]{nian2huo4}
\entry{nian2huo4}{n.}{mercadorias de Ano Novo Chinês}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[年轻]{nian2qing1}
\entry{nian2qing1}{adj.}{jovem}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[鸟儿]{niaor3}
\entry{niaor3}{n.}{pássaro|\pc{只}}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[您]{nin2}
\entry{nin2}{pron.}{você (formal), tu}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[牛]{niu2}
\entry{niu2}{n.}{boi, vaca}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[牛奶]{niu2nai3}
\entry{niu2nai3}{n.}{niu2nai3}{leite|\pc{杯}}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[牛肉]{niu2rou4}
\entry{niu2rou4}{n.}{carne de vaca}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[牛仔裤]{niu2zai3ku4}
\entry{niu2zai3ku4}{n.}{calça de ganga, jeans|\pc{条}}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[农村]{nong2cun1}
\entry{nong2cun1}{n.}{campo rural}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[暖和]{nuan3huo0}
\entry{nuan3huo0}{adj.}{morno, quente}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[暖气]{nuan3qi4}
\entry{nuan3qi4}{n.}{aquecimento}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[女]{nv3}
\entry{nv3}{adj.}{feminino}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[女儿]{nv3'er2}
\entry{nv3'er2}{n.}{filha}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[女孩儿]{nv3hair2}
\entry{nv3hair2}{n.}{menina, rapariga}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[女朋友]{nv3peng2you0}
\entry{nv3peng2you0}{n.}{namorada}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[女王]{nv3wang2}
\entry{nv3wang2}{n.}{rainha}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[女婿]{nv3xu4}
\entry{nv3xu4}{n.}{marido da filha}
\end{hanzi}

\end{multicols}
