%%%
%%% S
%%%
\section*{S}
\addcontentsline{toc}{section}{S}
\begin{multicols}{2}

\begin{hanzi}[三]{san1}
\entry{san1}{num.}{san1}{três}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[嫂子]{sao3zi0}
\entry{sao3zi0}{n.}{esposa do irmão mais velho}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[山]{shan1}
\entry{shan1}{n.}{montanha; monte}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[山东]{Shan4dong3}
\entry{Shan4dong3}{n.}{Shandong}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[山区]{shan1qu1}
\entry{shan1qu1}{n.}{área montanhosa; montanhas}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[商店]{shang1dian4}
\entry{shang1dian4}{n.}{loja}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[商贸]{shang1mao4}
\entry{shang1mao4}{n.}{comércio}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[赏赐]{shang3ci4}
\entry{shang3ci4}{n.}{recompensa; prêmio}
\entry{shang3ci4}{v.}{recompensar; premiar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[上]{shang4}
\entry{shang4}{p.l.}{acima; em cima de}
\entry{shang4}{v.d.}{subir}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[上边]{shang4bian0}
\entry{shang4bian0}{p.l.}{acima de; parte de cima; por cima}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[上车]{shang4che0}
\entry{shang4che0}{v.}{entrar (em ônibus)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[上海]{Shang4hai3}
\entry{Shang4hai3}{n.}{Shangai (Xangai)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[上课]{shang4ke4}
\entry{shang4ke4}{v.}{ter aulas}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[上面]{shang4mian0}
\entry{shang4mian0}{p.l.}{acima de; parte de cima; por cima}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[上网]{shang4wang3}
\entry{shang4wang3}{v.}{acessar a Internet}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[上午]{shang4wu3}
\entry{shang4wu3}{p.t.}{manhã; de manhã; período antes do meio-dia}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[上询]{shang4xun2}
\entry{shang4xun2}{p.t.}{primeira dezena do mês}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[少]{shao3}
\entry{shao3}{adj.}{pouco; poucos}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[舌头]{she2tou0}
\entry{she2tou0}{n.}{língua}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[摄氏]{she2shi4}
\entry{she4shi4}{n.}{Celsius; centígrado}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[谁]{shei2}
\entry{shei2}{interr.}{quem}
\entry{shui2}{interr.}{quem}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[身体]{shen1ti3}
\entry{shen1ti3}{n.}{corpo; saúde}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[什么]{shen2me0}
\entry{shen2me0}{interr.}{que; o que}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[什么时候]{shen2me0shi2hou0}
\entry{shen2me0shi2hou0}{interr.}{quando; a que horas}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[生]{sheng1}
\entry{sheng1}{adj.}{cru; não cozido}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[生日]{sheng1ri0}
\entry{sheng1ri0}{n.}{aniversário; dia de anos}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[生意]{sheng1yi0}
\entry{sheng1yi0}{n.}{negócio}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[生鱼片]{sheng1yu2pian4}
\entry{sheng1yu2pian4}{}{fatias de peixe cru; \textit{sashimi}}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[省长]{Sheng4zhang3}
\entry{Sheng4zhang3}{n.}{Governador (país socialista); presidente da província}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[圣诞节]{Sheng4dan4jie2}
\entry{Sheng4dan4jie2}{n.}{Natal}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[十]{shi2}
\entry{shi2}{num.}{dez; dezena}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[shi2]{shi2hou0}
\entry{shi2hou0}{n.}{horas; tempo}
\entry{shi2hou0}{interr.}{quando}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[时间]{shi2jian1}
\entry{shi2jian1}{n.}{tempo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[食品]{shi2pin3}
\entry{shi2pin3}{n.}{comida}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[食堂]{shi2tang2}
\entry{shi2tang2}{n.}{cantina}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[事]{shi4}
\entry{shi4}{n.}{coisa; assunto}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[事儿]{shir4}
\entry{shir4}{n.}{afazeres; assunto; coisa; matéria|\pc{件}}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[试]{shi4}
\entry{shi4}{v.}{experimentar; provar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[室]{shi4}
\entry{shi4}{n.}{quarto}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[是]{shi4}
\entry{shi4}{v.}{ser}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[是的]{shi4de}
\entry{shi4de}{adv.}{shi4de}{sim}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[市中心]{shi4zhong1xin1}
\entry{shi4zhong1xin1}{n.}{centro da cidade}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[收到]{shou1dao4}
\entry{shou1dao4}{v.}{receber}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[手]{shou3}
\entry{shou3}{n.}{mão}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[手臂]{shou3bi4}
\entry{shou3bi4}{n.}{braço}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[首相]{shou3xiang4}
\entry{shou3xiang4}{n.}{Primeiro-Ministro (país socialista)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[瘦]{shou4}
\entry{shou4}{adj.}{magro; emagrecido}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[书]{shu1}
\entry{shu1}{n.}{livro|\pc{本}}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[舒服]{shu1fu2}
\entry{shu1fu2}{adj.}{estar confortável; bem disposto; (sentir-se) bem}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[熟悉]{shu2xi1}
\entry{shu2xi1}{v.}{conhecer bem}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[属]{shu3}
\entry{shu3}{v.}{nascer no ano do signo de (um dos doze animais zodiacais)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[暑假]{shu3jia4}
\entry{shu3jia4}{n.}{férias de verão}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[树木]{shu4mu4}
\entry{shu4mu4}{n.}{árvore}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[谁]{shui2}
\entry{shui2}{interr.}{quem}
\entry{shei2}{interr.}{quem}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[水]{shui3}
\entry{shui3}{n.}{água}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[水果]{shui3guo3}
\entry{shui3guo3}{n.}{fruta}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[水饺]{shui3jiao3}
\entry{shui3jiao3}{n.}{dumplings; raviólis chineses}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[睡觉]{shui4jiao4}
\entry{shui4jiao4}{v.}{ir para a cama; dormir; deitar-se}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[说]{shuo1}
\entry{shuo1}{v.}{falar; dizer}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[说完]{shuo1-wan2}
\entry{shuo1-wan2}{}{acabar/terminar palavras}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[帅]{shuai4}
\entry{shuai4}{adj.}{elegante; agradável à vista}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[四]{si4}
\entry{si4}{num.}{quatro}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[四川]{Si4chuan1}
\entry{Si4chuan1}{n.}{Sichuan}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[送]{song4}
\entry{song4}{v.}{distribuir; entregar; dar; oferecer (alguma coisa como presente)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[宿舍]{su4she4}
\entry{su4she4}{n.}{dormitório}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[酸]{suan1}
\entry{suan1}{adj.}{ácido; ácida; avinagrado; avinagrada}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[酸辣汤]{suan1la4tang1}
\entry{suan1la4tang1}{n.}{sopa avinagrada e picante}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[算了]{suan4le0}
\entry{suan4le0}{v.}{deixar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[随便]{sui2bian4}
\entry{sui2bian4}{adj.}{à vontade; como queira}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[岁]{sui4}
\entry{sui4}{n.}{anos de idade}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[孙女]{sun1nur3}
\entry{sun1nur3}{n.}{filha do filho}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[孙子]{sun1zi0}
\entry{sun1zi0}{n.}{filho do filho}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[所以]{suo3yi3}
\entry{suo3yi3}{conj.}{por isso}
\end{hanzi}

\end{multicols}
