%%%
%%% T
%%%
\section*{T}
\addcontentsline{toc}{section}{T}
\begin{multicols}{2}

\begin{hanzi}[T-恤]{T-xu4}
\entry{T-xu4}{n.}{camiseta; pulôver; suéter}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[它]{ta1}
\entry{ta1}{pron.}{ele; ela|objetos e animais}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[它们]{ta1men0}
\entry{ta1men0}{pron.}{eles; elas|objetos e animais}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[她]{ta1}
\entry{ta1}{pron.}{ela}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[她的]{ta1de0}
\entry{ta1de0}{pron.}{dela}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[她们]{ta1men0}
\entry{ta1men0}{pron.}{elas}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[她们的]{ta1men0de0}
\entry{ta1men0de0}{pron.}{delas}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[他]{ta1}
\entry{ta1}{pron.}{ele}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[他的]{ta1de0}
\entry{ta1de0}{pron.}{dele}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[他们]{ta1men0}
\entry{ta1men0}{pron.}{eles}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[他们的]{ta1men0de0}
\entry{ta1men0de0}{pron.}{deles}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[特别]{te4bie2}
\entry{te4bie2}{adv.}{especialmente}
\entry{te4bie2}{adj.}{especial}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[台]{tai2}
\entry{tai2}{p.c.}{para computador, gravador, gravador de vídeo, etc}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[太]{tai4}
\entry{tai4}{adv.}{excessivamente; demais; muito}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[太太]{tai4tai0}
\entry{tai4tai0}{n.}{esposa; mulher}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[太阳]{tai4yang2}
\entry{tai4yang2}{n.}{sol}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[汤]{tang1}
\entry{tang1}{n.}{sopa; caldo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[糖]{tang2}
\entry{tang2}{n.}{açúcar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[糖醋鱼]{tang2cu4yu2}
\entry{tang2cu4yu2}{n.}{peixe guisado em molho agridoce}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[特别]{te4bie2}
\entry{te4bie2}{adv.}{especialmente}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[疼]{teng2}
\entry{teng2}{adj.}{doloroso; doído}
\entry{teng2}{v.}{doer}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[踢]{ti1}
\entry{ti1}{v.}{jogar; dar pontapés em}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[天]{tian1}
\entry{tian1}{n.}{dia}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[天气]{tian1qi4}
\entry{tian1qi4}{n.}{clima; tempo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[甜]{tian2}
\entry{tian2}{adj.}{doce}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[条]{tiao2}
\entry{tiao2}{p.c.}{para calças, saia, rio, peixe, etc}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[跳]{tiao4}
\entry{tiao4}{v.}{dançar; saltar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[跳舞]{tiao4wu3}
\entry{tiao4wu3}{v.+compl.}{dançar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[听]{ting1}
\entry{ting1}{v.}{ouvir; escutar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[听说]{ting1shuo1}
\entry{ting1shuo1}{v.}{ouvir dizer}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[同]{tong2}
\entry{tong2}{adj.}{junto}
\entry{tong2}{adv.}{junto com}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[同学]{tong2xue2}
\entry{tong2xue2}{n.}{aluno; colega de classe}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[头]{tou2}
\entry{tou2}{n.}{cabeça}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[头发]{tou2fa0}
\entry{tou2fa0}{n.}{cabelo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[图书馆]{tu2shu1guan3}
\entry{tu2shu1guan3}{n.}{biblioteca}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[腿]{tui3}
\entry{tui3}{n.}{perna}
\end{hanzi}

\end{multicols}
