%%%
%%% W
%%%
\section*{W}
\addcontentsline{toc}{section}{W}
\begin{multicols}{2}

\begin{hanzi}[外号]{wai4hao4}
\entry{wai4hao4}{n.}{apelido}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[外边]{wai4bian0}
\entry{wai4bian0}{n.}{fora; por fora; exterior}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[外公]{wai4gong1}
\entry{wai4gong1}{n.}{avô materno}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[外面]{wai4mian0}
\entry{wai4mian0}{n.}{fora; por fora; exterior}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[外婆]{wai4po2}
\entry{wai4po2}{n.}{avó materna}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[外事]{wai4shi4}
\entry{wai4shi4}{n.}{assuntos/relações exteriores}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[外孙]{wai4sun1}
\entry{wai4sun1}{n.}{filho da filha}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[外孙女]{wai4sun1nv3}
\entry{wai4sun1nv3}{n.}{filha da filha}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[玩]{wan2}
\entry{wan2}{v.}{brincar; tocar (intrumento musical)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[玩儿]{wanr2}
\entry{wanr2}{v.}{divertir-se}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[完]{wan2}
\entry{wan2}{v.}{acabar; palavras}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[晚]{wan3}
\entry{wan3}{adj.}{tarde}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[晚饭]{wan3fan4}
\entry{wan3fan4}{n.}{jantar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[晚上]{wan3shang0}
\entry{wan3shang0}{p.t.}{noite; à noite}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[碗]{wan3}
\entry{wan3}{n}{tigela}
\entry{wan3}{p.c.}{palavra classificadora, tigela}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[碗子]{wan3zi0}
\entry{wan3zi0}{n}{tigela}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[万]{wan4}
\entry{wan4}{num.}{dez mil}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[往]{wang3}
\entry{wang3}{prep.}{para; em direção a}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[网球]{wang3qiu2}
\entry{wang3qiu2}{n.}{tênis (esporte)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[喂]{wei2}
\entry{wei2}{interjeição}{ei, chamar atenção (alô, telefone)}
\entry{wei4}{interjeição}{ei, chamar atenção (alô, telefone)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[喂]{wei4}
\entry{wei4}{interjeição}{ei, chamar atenção (alô, telefone)}
\entry{wei2}{interjeição}{ei, chamar atenção (alô, telefone)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[为]{wei4}
\entry{wei4}{prep.}{para}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[位]{wei4}
\entry{wei4}{p.c.}{para pessoas (com cortesia)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[味道]{wei4dao0}
\entry{wei4dao0}{n.}{sabor}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[为什么]{wei4shen2me0}
\entry{wei4shen2me0}{interr.}{por que?}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[卫生间]{wei4sheng1jian1}
\entry{wei4sheng1jian1}{n.}{banheiro; toilette}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[文化]{wen2hua4}
\entry{wen2hua4}{n.}{cultura}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[问]{wen4}
\entry{wen4}{v.}{perguntar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[问题]{wen4ti2}
\entry{wen4ti2}{n.}{pergunta;questão;problema}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[我]{wo3}
\entry{wo3}{pron.}{eu}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[我的]{wo3de0}
\entry{wo3de0}{pron.}{meu(s); minha(s)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[我们]{wo3men0}
\entry{wo3men0}{pron.}{nós}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[我们的]{wo3men0de0}
\entry{wo3men0de0}{pron.}{nosso(s); nossa(s)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[五]{wu3}
\entry{wu3}{num.}{5; cinco}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[舞]{wu3}
\entry{wu3}{n.}{dança}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[午饭]{wu3fan4}
\entry{wu3fan4}{n.}{almoço}
\end{hanzi}

\end{multicols}
