%%%
%%% Y
%%%
\section*{Y}
\addcontentsline{toc}{section}{Y}
\begin{multicols}{2}

\begin{hanzi}[鸭]{ya1}
\entry{ya1}{n.}{pato}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[压岁钱]{ya1sui4qian2}
\entry{ya1sui4qian2}{n.}{dinheiro da sorte|dinheiro dado às crianças como presente no Ano Novo Chinês}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[牙]{ya2}
\entry{ya2}{n.}{dente}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[牙齿]{ya2chi3}
\entry{ya2chi3}{n.}{dente}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[亚洲]{Ya4zhou1}
\entry{Ya4zhou1}{n.}{Ásia}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[颜色]{yan2se4}
\entry{yan2se4}{n.}{cor}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[眼镜]{yan3jing4}
\entry{yan3jing4}{n.}{óculos|\pc{副}}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[眼睛]{yan3jing0}
\entry{yan3jing0}{n.}{olho(s)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[养]{yang3}
\entry{yang3}{v.}{criar (animais); plantar (flores), etc}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[样子]{yang4zi0}
\entry{yang4zi0}{n.}{aparência; forma}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[腰]{yao1}
\entry{yao1}{n.}{cintura}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[药]{yao4}
\entry{yao4}{n.}{medicamento; remédio}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[要]{yao4}
\entry{yao4}{v./v.o.}{querer; precisar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[要是]{yao4shi0}
\entry{yao4shi0}{conj.}{se}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[要是······的话]{yao4shi0 ...\  de0hua0}
\entry{yao4shi0 ...\  de0hua0}{conj.}{se; no caso de}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[爷爷]{ye2ye0}
\entry{ye2ye0}{n.}{avô (paterno)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[也]{ye3}
\entry{ye3}{adv.}{também}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[夜里]{ye4li0}
\entry{ye4li0}{p.t.}{noite}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[一]{yi1}
\entry{yi1}{num.}{1; um; uma (quando usado sozinho)}
\entry{yi2}{num.}{1; um; uma (antes de quarto tom)}
\entry{yi4}{num.}{1; um; uma}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[一]{yi2}
\entry{yi2}{num.}{1; um; uma (antes de quarto tom)}
\entry{yi1}{num.}{1; um; uma (quando usado sozinho)}
\entry{yi4}{num.}{1; um; uma}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[一半]{yi2ban4}
\entry{yi2ban4}{adj.}{metade}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[一共]{yi2gong4}
\entry{yi2gong4}{adv.}{tudo; no local}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[一下]{yi2xia4}
\entry{yi2xia4}{adv.}{em um curto tempo; rapidamente}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[一样]{yi2yang4}
\entry{yi2yang4}{adj.}{igual; mesmo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[一]{yi4}
\entry{yi4}{num.}{1; um; uma}
\entry{yi2}{num.}{1; um; uma (antes de quarto tom)}
\entry{yi1}{num.}{1; um; uma (quando usado sozinho)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[一般]{yi4ban1}
\entry{yi4ban1}{adj.}{geral; comum; normal}
\entry{yi4ban1}{adv.}{normalmente}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[一点儿]{yi4dianr3}
\entry{yi4dianr3}{adv.}{um pouco}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[一会儿]{yi4huir4}
\entry{yi4huir4}{adv.}{daqui a pouco tempo; pouco tempo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[一起]{yi4qi3}
\entry{yi4qi3}{adv.}{juntamente; em conjunto}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[一直]{yi4zhi2}
\entry{yi4zhi2}{adv.}{diretamente; sempre}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[一些]{yi4xie1}
\entry{yi4xie1}{pron.}{uns; alguns}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[衣服]{yi1fu0}
\entry{yi1fu0}{n.}{roupa; vestiário|\pc{件}}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[医生]{yi1sheng1}
\entry{yi1sheng1}{n.}{médico; clínico}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[医院]{yi1yuan0}
\entry{yi1yuan0}{n.}{hospital}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[颐和园]{yi2he2yuan2}
\entry{yi2he2yuan2}{n.}{Palácio de Verão}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[遗憾]{yi2han4}
\entry{yi2han4}{v.}{ter pena de}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[以后]{yi3hou4}
\entry{yi3hou4}{n.}{depois de; depois; após}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[以前]{yi3qian2}
\entry{yi3qian2}{p.t.}{antes de; antes}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[已经]{yi3jing1}
\entry{yi3jing1}{adv.}{já}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[亿]{yi4}
\entry{yi4}{num.}{cem milhões}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[意思]{yi4si0}
\entry{yi4si0}{n.}{interesse}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[阴天]{yin1tian1}
\entry{yin1tian1}{adj.}{céu muito nublado; céu cinzento}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[因为]{yin1wei4}
\entry{yin1wei4}{conj.}{porque}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[音乐]{yin1yue4}
\entry{yin1yue4}{n.}{música}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[银行]{yin2hang2}
\entry{yin2hang2}{n.}{banco}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[饮料]{yin3liao4}
\entry{yin3liao4}{n.}{bebida}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[应该]{ying1gai1}
\entry{ying1gai1}{v.}{dever; ter de}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[英国]{Ying1guo2}
\entry{Ying1guo2}{n.}{Reino Unido}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[英语]{ying1yu3}
\entry{ying1yu3}{n.}{inglês; língua inglesa}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[英文]{ying1wen2}
\entry{ying1wen2}{n.}{inglês; língua inglesa}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[优美]{you1mei3}
\entry{you2jian4}{n.}{correspondência}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[邮件]{you2jian4}
\entry{you2jian4}{n.}{correspondência}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[邮局]{you2ju4}
\entry{you2ju4}{n.}{correio; agência dos correios}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[游]{you2}
\entry{you2}{v.}{nadar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[游泳]{you2yong3}
\entry{you2yong3}{v.+compl.}{nadar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[游泳池]{you2yong3chi2}
\entry{you2yong3chi2}{n.}{piscina}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[有]{you3}
\entry{you3}{v.}{ter; haver}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[有的]{you3de0}
\entry{you3de0}{pron.}{algum; alguma; alguns; algumas}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[有的时候]{you3de0\ shi2hou0}
\entry{you3de0\ shi2hou0}{}{às vezes; de vez em quando; de quando em quando}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[有点儿]{you3dianr3}
\entry{you3dianr3}{adv.}{um pouco}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[有名]{you3ming2}
\entry{you3ming2}{adj.}{famoso}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[有时]{you3shi2}
\entry{you3shi2}{}{às vezes; de vez em quando; de quando em quando}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[有时候]{you3shi2hou0}
\entry{you3shi2hou0}{}{às vezes; de vez em quando; de quando em quando}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[有意思]{you3yi2si0}
\entry{you3yi2si0}{adj.}{interessante}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[有用]{you3yong4}
\entry{you3yong4}{adj.}{útil}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[右]{you4}
\entry{you4}{p.l.}{direita}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[右边]{you4bian0}
\entry{you4bian0}{p.l.}{à direita; ao lado direito}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[右面]{you4mian0}
\entry{you4mian0}{p.l.}{à direita; ao lado direito}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[用]{yong4}
\entry{yong4}{v.}{usar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[鱼]{yu2}
\entry{yu2}{n.}{peixe|\pc{条}}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[鱼片]{yu2pian4}
\entry{yu2pian4}{n.}{fatia de peixe}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[鱼香肉丝]{yu2xiang1rou4si1}
\entry{yu2xiang1rou4si1}{n.}{tiras de carne de porco salteadas com molho picante}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[玉]{yu3}
\entry{yu3}{n.}{jade|\pc{块}}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[雨]{yu3}
\entry{yu3}{n.}{chuva}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[雨伞]{yu3san3}
\entry{yu3san3}{n.}{guarda-chuva}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[雨衣]{yu3yi1}
\entry{yu3yi1}{n.}{impermeável}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[羽毛球]{yu3mao2qiu2}
\entry{yu3mao2qiu2}{n.}{badminton}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[语言实验室]{yu3yan2shi2yan4shi4}
\entry{yu3yan2shi2yan4shi4}{n.}{laboratório de línguas}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[预报]{yu4bao4}
\entry{yu4bao4}{n.}{previsão (meteorológica); boletim meteorológico}
\entry{yu4bao4}{v.}{prever (o tempo);}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[元]{yuan2}
\entry{yuan2}{p.c.}{unidade monetária da China}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[远]{yuan3}
\entry{yuan3}{adj.}{longe; longo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[约会]{yue1hui4}
\entry{yue1hui4}{n.}{compromisso; encontro marcado}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[月]{yue4}
\entry{yue4}{n.}{mês}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[月亮]{yue4liang0}
\entry{yue4liang0}{n.}{lua}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[越······越······]{yue4...\ yue4...}
\entry{yue4...\ yue4...}{}{quanto mais... tanto mais...}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[越来越······]{yue4lai2yue4...}
\entry{yue4lai2yue4...}{}{cada vez mais...}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[阅览室]{yue4lan3shi4}
\entry{yue4lan3shi4}{n.}{sala de leitura}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[云南]{Yun2nan2}
\entry{Yun2nan2}{n.}{Yunnan}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[运动]{yun4dong4}
\entry{yun4dong4}{n.}{esporte; desporto}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[运动场]{yun4dong4chang3}
\entry{yun4dong4chang3}{n.}{campo desportivo; campo de jogos}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[运动会]{yun4dong4hui4}
\entry{yun4dong4hui4}{n.}{jogos desportivos}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[运动员]{yun4dong4yuan2}
\entry{yun4dong4yuan2}{n.}{jogador; jogadora; atleta}
\end{hanzi}

\end{multicols}
