%%%
%%% Z
%%%
\section*{Z}
\addcontentsline{toc}{section}{Z}
\begin{multicols}{2}

\begin{hanzi}[在]{zai4}
\entry{zai4}{adv.}{para designar ações que estão passando}
\entry{zai4}{prep.}{em}
\entry{zai4}{v.}{estar, ficar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[再]{zai4}
\entry{zai4}{adv.}{de novo, outra vez}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[再见]{zai4jian4}
\entry{zai4jian4}{v.}{adeus, até à vista, até à próxima, até logo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[咱们]{zan2men0}
\entry{zan2men0}{pron.}{nós}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[脏]{zang1}
\entry{zang1}{adj.}{sujo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[造反]{zao3fan4}
\entry{zao3fan4}{n.}{café da manhã}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[早]{zao3}
\entry{zao3}{adj.}{cedo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[早上]{zao3shang0}
\entry{zao3shang0}{p.t.}{manhã cedo, manhãzinha}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[怎么]{zen3me0}
\entry{zen3me0}{interr.}{como}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[怎么样]{zen3me0yang4}
\entry{zen3me0yang4}{interr.}{como, que tal}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[站]{zhan4}
\entry{zhan4}{n.}{estação, ponto, paragem}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[张]{zhang1}
\entry{zhang1}{p.c.}{para folha de papéis, mapa, etc}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[着急]{zhao2ji2}
\entry{zhao2ji2}{adj.}{inquieto, ansioso}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[找]{zhao3}
\entry{zhao3}{v.}{andar à procura de, procurar, dar troco}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[照片]{zhao4pian4}
\entry{zhao4pian4}{n.}{fotografia, foto|\pc{张}}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[照相]{zhao4xiang4}
\entry{zhao4xiang4}{v.+compl.}{tirar fotografia}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[照相机]{zhao4xiang4ji1}
\entry{zhao4xiang4ji1}{n.}{câmera/máquina fotográfica}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[这]{zhe4}
\entry{zhe4}{pron.}{este, esta, isto}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[这里]{zhe4li0}
\entry{zhe4li0}{pron.}{aqui}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[这么]{zhe4me0}
\entry{zhe4me0}{adv.}{como este, desta maneira}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[这些]{zhe4xie1}
\entry{zhe4xie1}{pron.}{estes}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[这儿]{zher4}
\entry{zher4}{pron.}{aqui}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[浙江]{Zhe4jiang1}
\entry{Zhe4jiang1}{n.}{Zhejiang}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[真]{zhen1}
\entry{zhen1}{adv.}{que...tão...!|realmente}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[挣钱]{zheng4qian2}
\entry{zheng4qian2}{v.+compl.}{ganhar dinheiro}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[正在]{zheng4zai4}
\entry{zheng4zai4}{adv.}{estar a + inf., estar + ger.}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[支]{zhi1}
\entry{zhi1}{p.c.}{para caneta, lápis, etc}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[只]{zhi1}
\entry{zhi1}{p.c.}{para pássaros, gatos, cãezinhos, etc}
\entry{zhi3}{adv.}{apenas, só}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[知道]{zhi1dao0}
\entry{zhi1dao0}{v.}{conhecer, saber}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[职员]{zhi2yuan2}
\entry{zhi2yuan2}{n.}{empregado, empregada}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[只]{zhi3}
\entry{zhi3}{adv.}{apenas; só}
\entry{zhi1}{p.c.}{para pássaros, gatos, cãezinhos, etc}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[中国]{Zhong1guo2}
\entry{Zhong1guo2}{n.}{China}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[中国通]{Zhong1guo2tong1}
\entry{Zhong1guo2tong1}{n.}{conhecedor da China|especialista em tudo sobre a China}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[中间]{zhong1jian1}
\entry{zhong1jian1}{p.l.}{central, centro, no meio}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[中文]{zhong1wen2}
\entry{zhong1wen2}{n.}{chinês, língua chinesa}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[中学]{zhong1xue2}
\entry{zhong1xue2}{n.}{escola ensino médio}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[中学生]{zhong1xue2sheng1}
\entry{zhong1xue2sheng1}{n.}{estudante da escola ensino médio}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[中询]{zhong1xun2}
\entry{zhong1xun2}{p.t.}{segunda dezena do mês, meio do mês, em meados do mês}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[钟]{zhong1}
\entry{zhong1}{p.c.}{hora}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[种]{zhong3}
\entry{zhong3}{p.c.}{palavra classificadora, tipo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[重]{zhong4}
\entry{zhong4}{adj.}{pesado}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[重量]{zhong4liang4}
\entry{zhong4liang4}{n.}{peso}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[猪]{zhu1}
\entry{zhu1}{n.}{porco, porca}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[主席]{Zhu3xi2}
\entry{Zhu3xi2}{n.}{Presidente (país socialista)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[住]{zhu4}
\entry{zhu4}{v.}{morar, viver, alojar-se}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[祝]{zhu4}
\entry{zhu4}{v.}{desejar (exprimir um bom desejo), congratular}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[嘱咐]{zhu4fu4}
\entry{zhu4fu4}{v.}{ordenar, dizer, exortar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[桌子]{zhuo1zi0}
\entry{zhuo1zi0}{n.}{mesa}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[紫色]{zi3se4}
\entry{zi3se4}{n.}{cor roxa}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[字]{zi4}
\entry{zi4}{n.}{caracter}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[自己]{zi4ji3}
\entry{zi4ji3}{pron.}{a si próprio, próprio}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[自行车]{zi4xing2che1}
\entry{zi4xing2che1}{n.}{bicicleta}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[总督]{Zong3du1}
\entry{Zong3du1}{n.}{Governador (país não socialista)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[总理]{Zong3li3}
\entry{Zong3li3}{n.}{Primeiro-Ministro (país não socialista)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[总统]{Zong3tong3}
\entry{Zong3tong3}{n.}{Presidente (país não socialista)}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[走]{zou3}
\entry{zou3}{v.}{andar, caminhar}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[足球]{zu2qiu2}
\entry{zu2qiu2}{n.}{futebol}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[嘴巴]{zui3ba0}
\entry{zui3ba0}{n.}{boca}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[最]{zui4}
\entry{zui4}{adv.}{o mais, a mais|grau superlativo relativo de superioridade}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[最近]{zui4jin4}
\entry{zui4jin4}{adv.}{ultimamente, recentemente}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[昨天]{zuo2tian1}
\entry{zuo2tian1}{p.t.}{ontem}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[左]{zuo3}
\entry{zuo3}{p.l.}{esquerda}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[左边]{zuo3bian0}
\entry{zuo3bian0}{p.l.}{esquerda, lado esquerdo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[左面]{zuo3mian0}
\entry{zuo3mian0}{p.l.}{esquerda, lado esquerdo}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[左右]{zuo3you4}
\entry{zuo3you4}{part.}{cerca de, aproximadamente}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[坐]{zuo4}
\entry{zuo4}{v.}{sentar-se|andar de carro, ônibus, trem, avião, etc}
\end{hanzi}

\begin{hanzi}[做]{zuo4}
\entry{zuo4}{v.}{fazer}
\end{hanzi}

\end{multicols}
