%%%
%%% D
%%%

\section*{D}\addcontentsline{toc}{section}{D}

\begin{entry}{搭配}{da1pei4}{12,10}[Radicais ⼿、⾣]
  \definition{v.}{emparelhar | combinar | organizar em pares | adicionar alguém em um grupo}
\end{entry}

\begin{entry}{搭讪}{da1shan4}{12,5}[Radicais ⼿、⾔]
  \definition{v.}{bater em alguém | incitar uma conversa | começar a conversar para acabar com um silêncio constrangedor ou uma situação embaraçosa}
\end{entry}

\begin{entry}{答应}{da1ying5}{12,7}[HSK 2][Radicais ⽵、⼴]
  \definition{v.}{responder | concordar | prometer | cumprir com}
\end{entry}

\begin{entry}{打}{da2}{5}[Radical ⼿]
  \definition{clas./s.}{(empréstimo linguístico) dúzia}
  \seeref{打}{da3}
\end{entry}

\begin{entry}{达到}{da2dao4}{6,8}[HSK 3][Radicais ⾡、⼑]
  \definition{v.}{alcançar; atingir; atender o padrão}
\end{entry}

\begin{entry}{答案}{da2'an4}{12,10}[HSK 4][Radicais ⽵、⽊]
  \definition[个]{s.}{chave; resposta; solução}
\end{entry}

\begin{entry}{打}{da3}{5}[HSK 1,4][Radical ⼿]
  \definition{prep.}{de; desde; ponto de partida que indica lugar, tempo ou extensão | indica rotas e locais percorridos}
  \definition{v.}{golpear; acertar; bater | quebrar; esmagar | lutar; atacar; espancar | entrar com uma ação judicial; negociar; fazer representações | construir; edificar | fabricar (em uma ferraria); forjar | misturar; mexer; bater | amarrar; embalar | tricotar; tecer | desenhar; pintar; deixar uma marca; imprimir | abrir; perfurar; cavar | içar; levantar
enviar; despachar; projetar | emitir ou receber (um certificado, etc.) | remover; livrar-se de}
  \seeref{打}{da2}
\end{entry}

\begin{entry}{打败}{da3 bai4}{5,8}[HSK 4][Radicais ⼿、⾒]
  \definition{v.}{derrotar; vencer; piorar | sofrer uma derrota; ser derrotado}
\end{entry}

\begin{entry}{打扮}{da3ban5}{5,7}[Radicais ⼿、⼿]
  \definition{v.}{arranjar-se | enfeitar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{打车}{da3 che1}{5,4}[HSK 1][Radicais ⼿、⾞]
  \definition{v.}{pegar um táxi | chamar um táxi}
\end{entry}

\begin{entry}{打的}{da3di1}{5,8}[Radicais ⼿、⽩]
  \definition{v.+compl.}{(coloquial) pegar um táxi | ir de táxi}
\end{entry}

\begin{entry}{打电话}{da3 dian4 hua4}{5,5,8}[HSK 1][Radicais ⼿、⽥、⾔]
  \definition{v.}{telefonar | fazer uma chamada telefônica | dar um telefonema}
  \seealsoref{给……打电话}{gei3 da3 dian4 hua4}
\end{entry}

\begin{entry}{打工}{da3gong1}{5,3}[HSK 2][Radicais ⼿、⼯]
  \definition{v.}{(para alunos) ter um emprego fora do horário de aula ou durante as férias | trabalhar em um emprego temporá rio ou casual}
\end{entry}

\begin{entry}{打工人}{da3gong1ren2}{5,3,2}[Radicais ⼿、⼯、⼈]
  \definition{s.}{trabalhador}
\end{entry}

\begin{entry}{打架}{da3jia4}{5,9}[Radicais ⼿、⽊]
  \definition{v.+compl.}{lutar | brigar | participar de lutas, brigas}
\end{entry}

\begin{entry}{打搅}{da3jiao3}{5,12}[Radicais ⼿、⼿]
  \definition{v.}{perturbar | incomodar}
\end{entry}

\begin{entry}{打结}{da3jie2}{5,9}[Radicais ⼿、⽷]
  \definition{v.}{dar um nó | amarrar}
\end{entry}

\begin{entry}{打开}{da3 kai1}{5,4}[HSK 1][Radicais ⼿、⼶]
  \definition{v.}{abrir | desdobrar | ligar | avançar | espalhar}
\end{entry}

\begin{entry}{打瞌睡}{da3ke1shui4}{5,15,13}[Radicais ⼿、⽬、⽬]
  \definition{v.}{cochilar}
\end{entry}

\begin{entry}{打雷}{da3 lei2}{5,13}[HSK 4][Radicais ⼿、⾬]
  \definition{v.}{trovejar; produzir ruídos altos quando as nuvens descarregam eletricidade}
\end{entry}

\begin{entry}{打猎}{da3lie4}{5,11}[Radicais ⼿、⽝]
  \definition{v.}{ir caçar}
\end{entry}

\begin{entry}{打骂}{da3ma4}{5,9}[Radicais ⼿、⾺]
  \definition{v.}{bater e repreender}
\end{entry}

\begin{entry}{打磨}{da3mo2}{5,16}[Radicais ⼿、⽯]
  \definition{v.}{polir | fazer brilhar}
\end{entry}

\begin{entry}{打屁股}{da3pi4gu5}{5,7,8}[Radicais ⼿、⼫、⾁]
  \definition{v.}{dar um tapa no bumbum de alguém}
\end{entry}

\begin{entry}{打破}{da3 po4}{5,10}[HSK 3][Radicais ⼿、⽯]
  \definition{v.}{quebrar; esmagar}
\end{entry}

\begin{entry}{打球}{da3 qiu2}{5,11}[HSK 1][Radicais ⼿、⽟]
  \definition{v.}{jogar bola (com as mãos) | jogar (basquetebol, handbol, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{打扰}{da3rao3}{5,7}[Radicais ⼿、⼿]
  \definition{v.}{perturbar | incomodar}
\end{entry}

\begin{entry}{打扫}{da3sao3}{5,6}[HSK 4][Radicais ⼿、⼿]
  \definition{v.}{varrer; limpar; varrer para limpar}
\end{entry}

\begin{entry}{打算}{da3suan4}{5,14}[HSK 2][Radicais ⼿、⽵]
  \definition[个]{s.}{plano | intenção}
  \definition{v.}{pensar | planejar | pretender}
\end{entry}

\begin{entry}{打听}{da3ting5}{5,7}[HSK 3][Radicais ⼿、⼝]
  \definition{v.}{perguntar sobre; indagar sobre; obter uma linha sobre}
\end{entry}

\begin{entry}{打压}{da3ya1}{5,6}[Radicais ⼿、⼚]
  \definition{v.}{reprimir | derrotar}
\end{entry}

\begin{entry}{打印}{da3yin4}{5,5}[HSK 2][Radicais ⼿、⼙]
  \definition{v.}{imprimir}
\end{entry}

\begin{entry}{打折}{da3zhe2}{5,7}[HSK 4][Radicais ⼿、⼿]
  \definition{v.+compl.}{dar desconto; dar um desconto; vender produtos a um preço reduzido em uma determinada porcentagem do preço original; metáfora para não cumprir 100\% do que foi originalmente padronizado ou prometido}
\end{entry}

\begin{entry}{打针}{da3zhen1}{5,7}[HSK 4][Radicais ⼿、⾦]
  \definition{v.+compl.}{dar ou receber uma injeção; injetar um medicamento líquido em um organismo com uma seringa}
\end{entry}

\begin{entry}{大}{da4}{3}[HSK 1][Kangxi 37][Radical ⼤]
  \definition{adj.}{grande | enorme | maior | largo | profundo | mais velho (que) | mais antigo | mais velho | muito}
  \definition{s.}{(dialeto) pai | irmão mais velho ou mais novo do pai}
  \seeref{大}{dai4}
\end{entry}

\begin{entry}{大巴}{da4 ba1}{3,4}[HSK 4][Radicais ⼤、⼰]
  \definition{s.}{ônibus}
\end{entry}

\begin{entry}{大部分}{da4 bu4 fen4}{3,10,4}[HSK 2][Radicais ⼤、⾢、⼑]
  \definition{s.}{a maioria | a maior parte}
\end{entry}

\begin{entry}{大大}{da4 da4}{3,3}[HSK 2][Radicais ⼤、⼤]
  \definition{adv.}{muito; enormemente}
\end{entry}

\begin{entry}{大胆}{da4dan3}{3,9}[Radicais ⼤、⾁]
  \definition{adj.}{audacioso | ousado | destemido}
\end{entry}

\begin{entry}{大豆}{da4dou4}{3,7}[Radicais ⼤、⾖]
  \definition{s.}{soja}
\end{entry}

\begin{entry}{大多}{da4 duo1}{3,6}[HSK 4][Radicais ⼤、⼣]
  \definition{adv.}{majoritariamente; em sua maior parte; em sua maioria; em grande parte}
\end{entry}

\begin{entry}{大多数}{da4 duo1 shu4}{3,6,13}[HSK 2][Radicais ⼤、⼣、⽁]
  \definition{s.}{a grande maioria | a vasta maioria | a maior parte}
\end{entry}

\begin{entry}{大方}{da4fang5}{3,4}[HSK 4][Radicais ⼤、⽅]
  \definition{adj.}{generoso | não afetado; natural e equilibrado |  de bom gosto}
\end{entry}

\begin{entry}{大夫}{da4fu1}{3,4}[Radicais ⼤、⼤]
  \definition{s.}{oficial sênior (na China Imperial)}
  \seeref{大夫}{dai4fu5}
\end{entry}

\begin{entry}{大概}{da4gai4}{3,13}[HSK 3][Radicais ⼤、⽊]
  \definition{adj.}{geral; grosseiro; aproximado}
  \definition{adv.}{sobre; provavelmente
geralmente; brevemente}
  \definition{s.}{ideia geral; esboço geral}
\end{entry}

\begin{entry}{大哥}{da4 ge1}{3,10}[HSK 4][Radicais ⼤、⼝]
  \definition{s.}{irmão mais velho | \emph{big brother} (endereço educado para um homem da mesma idade que você) | líder de gangue; pessoa mais poderosa em uma organização que realiza atividades ilegais na sociedade}
\end{entry}

\begin{entry}{大规模}{da4 gui1 mo2}{3,8,14}[HSK 4][Radicais ⼤、⾒、⽊]
  \definition{adj.}{em larga escala; extensivo; maciço; massa}
  \definition{adj.}{em larga escala; extensivo; maciço; massivo}
\end{entry}

\begin{entry}{大海}{da4 hai3}{3,10}[HSK 2][Radicais ⼤、⽔]
  \definition{s.}{mar | oceano}
\end{entry}

\begin{entry}{大后天}{da4 hou4 tian1}{3,6,4}[Radicais ⼤、⼝、⼤]
  \definition{adv.}{daqui a três dias}
\end{entry}

\begin{entry}{大会}{da4 hui4}{3,6}[HSK 4][Radicais ⼤、⼈]
  \definition{s.}{sessão plenária; reunião geral de membros; reuniões convocadas por partidos políticos socialistas | reunião de massa; comício de massa}
\end{entry}

\begin{entry}{大家}{da4jia1}{3,10}[HSK 2][Radicais ⼤、⼧]
  \definition{pron.}{todos}
\end{entry}

\begin{entry}{大姐}{da4 jie3}{3,8}[HSK 4][Radicais ⼤、⼥]
  \definition[个]{s.}{irmã mais velha (também um termo educado para se dirigir a uma garota ou mulher um pouco mais velha do que a pessoa que fala)}
\end{entry}

\begin{entry}{大口}{da4kou3}{3,3}[Radicais ⼤、⼝]
  \definition{s.}{grande bocado (de comida, bebida, fumo, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{大量}{da4 liang4}{3,12}[HSK 2][Radicais ⼤、⾥]
  \definition{adj.}{numeroso | em massa | grande em número ou quantidade | generoso | magnânimo}
\end{entry}

\begin{entry}{大楼}{da4 lou2}{3,13}[HSK 4][Radicais ⼤、⽊]
  \definition[座,幢]{s.}{edifício; mansão; edifício de vários andares disponível para uso residencial e comercial}
\end{entry}

\begin{entry}{大陆}{da4 lu4}{3,7}[HSK 4][Radicais ⼤、⾩]
  \definition*{s.}{China continental; refere-se especificamente à vasta porção terrestre do território da China}
  \definition[个,块]{s.}{terra firme; continente; vasta extensão de terra}
\end{entry}

\begin{entry}{大妈}{da4 ma1}{3,6}[HSK 4][Radicais ⼤、⼥]
  \definition{s.}{tia; esposa do irmão mais velho do pai | tia (homenagem às mulheres idosas)}
\end{entry}

\begin{entry}{大马}{da4ma3}{3,3}[Radicais ⼤、⾺]
  \definition*{s.}{Malásia}
\end{entry}

\begin{entry}{大门}{da4 men2}{3,3}[HSK 2][Radicais ⼤、⾨]
  \definition{s.}{portão | entrada}
\end{entry}

\begin{entry}{大前天}{da4qian2tian1}{3,9,4}[Radicais ⼤、⼑、⼤]
  \definition{adv.}{três dias atrás}
\end{entry}

\begin{entry}{大全}{da4quan2}{3,6}[Radicais ⼤、⼊]
  \definition{s.}{coleção abrangente}
\end{entry}

\begin{entry}{大人}{da4 ren2}{3,2}[HSK 2][Radicais ⼤、⼈]
  \definition{s.}{adulto}
\end{entry}

\begin{entry}{大赛}{da4sai4}{3,14}[Radicais ⼤、⾙]
  \definition{s.}{grande concurso, competição}
\end{entry}

\begin{entry}{大神}{da4shen2}{3,9}[Radicais ⼤、⽰]
  \definition{s.}{deidade | (gíria da Internet) guru | \emph{expert} | gênio}
\end{entry}

\begin{entry}{大声}{da4 sheng1}{3,7}[HSK 2][Radicais ⼤、⼠]
  \definition{adj.}{alto volume | em voz alta}
\end{entry}

\begin{entry}{大使馆}{da4shi3guan3}{3,8,11}[HSK 3][Radicais ⼤、⼈、⾷]
  \definition[座,个]{s.}{embaixada}
\end{entry}

\begin{entry}{大蒜}{da4suan4}{3,13}[Radicais ⼤、⾋]
  \definition[瓣,头]{s.}{alho}
\end{entry}

\begin{entry}{大腿}{da4tui3}{3,13}[Radicais ⼤、⾁]
  \definition{s.}{coxa}
\end{entry}

\begin{entry}{大戏}{da4xi4}{3,6}[Radicais ⼤、⼽]
  \definition*{s.}{Drama, Ópera Chinesa}
\end{entry}

\begin{entry}{大小}{da4 xiao3}{3,3}[HSK 2][Radicais ⼤、⼩]
  \definition{adv.}{no mínimo}
  \definition[家]{s.}{tamanho | grau de antiguidade | adultos e crianças | grande ou pequeno}
\end{entry}

\begin{entry}{大猩猩}{da4xing1xing5}{3,12,12}[Radicais ⼤、⽝、⽝]
  \definition{s.}{gorila}
\end{entry}

\begin{entry}{大型}{da4xing2}{3,9}[HSK 4][Radicais ⼤、⼟]
  \definition{adj.}{grande; em larga escala; tamanho e volume grandes | larga escala (importante e influente)}
\end{entry}

\begin{entry}{大学}{da4 xue2}{3,8}[HSK 1][Radicais ⼤、⼦]
  \definition[所]{s.}{faculdade | universidade}
\end{entry}

\begin{entry}{大学生}{da4 xue2 sheng1}{3,8,5}[HSK 1][Radicais ⼤、⼦、⽣]
  \definition{s.}{estudante universitário}
\end{entry}

\begin{entry}{大洋洲}{da4yang2zhou1}{3,9,9}[Radicais ⼤、⽔、⽔]
  \definition*{s.}{Oceania}
\end{entry}

\begin{entry}{大爷}{da4 ye5}{3,6}[HSK 4][Radicais ⼤、⽗]
  \definition{s.}{irmão mais velho do pai; tio | tio (homenagem aos homens mais velhos)}
\end{entry}

\begin{entry}{大衣}{da4 yi1}{3,6}[HSK 2][Radicais ⼤、⾐]
  \definition{s.}{sobretudo}
\end{entry}

\begin{entry}{大雨}{da4yu3}{3,8}[Radicais ⼤、⾬]
  \definition[场]{s.}{chuva pesada, forte}
\end{entry}

\begin{entry}{大约}{da4yue1}{3,6}[HSK 3][Radicais ⼤、⽷]
  \definition{adv.}{aproximadamente; sobre | provavelmente}
\end{entry}

\begin{entry}{大战}{da4zhan4}{3,9}[Radicais ⼤、⼽]
  \definition{s.}{guerra}
  \definition{v.}{guerrear | lutar em uma guerra}
\end{entry}

\begin{entry}{大众}{da4 zhong4}{3,6}[HSK 4][Radicais ⼤、⼈]
  \definition{s.}{massas; população; pessoas comuns; público em geral}
\end{entry}

\begin{entry}{大自然}{da4 zi4 ran2}{3,6,12}[HSK 2][Radicais ⼤、⾃、⽕]
  \definition{s.}{natureza}
\end{entry}

\begin{entry}{歹徒}{dai3tu2}{4,10}[Radicais ⽍、⼻]
  \definition{s.}{malfeitor | gangster | bandido}
\end{entry}

\begin{entry}{逮}{dai3}{11}[Radical ⾡]
  \definition{v.}{(coloquial) pegar, aproveitar, capturar}
  \seeref{逮}{dai4}
\end{entry}

\begin{entry}{大}{dai4}{3}[Radical ⼤]
  \definition{s.}{usado em 大夫 \dpy{dai4fu5}: médico, doutor}
  \seeref{大}{da4}
  \seeref{大夫}{dai4fu5}
\end{entry}

\begin{entry}{大夫}{dai4fu5}{3,4}[HSK 3][Radicais ⼤、⼤]
  \definition{s.}{médico, doutor}
  \seeref{大夫}{da4fu1}
\end{entry}

\begin{entry}{代}{dai4}{5}[HSK 3][Radical ⼈]
  \definition*{s.}{sobrenome Dai}
  \definition{s.}{período histórico | dinastia | geração | era}
  \definition{v.}{tomar o lugar de; estar no lugar de
agir em nome de; exercer}
\end{entry}

\begin{entry}{代表}{dai4biao3}{5,8}[HSK 3][Radicais ⼈、⾐]
  \definition[位,个,名]{s.}{deputado; delegado; representante | representante oficial}
  \definition{v.}{representar; defender}
\end{entry}

\begin{entry}{代表团}{dai4 biao3 tuan2}{5,8,6}[HSK 3][Radicais ⼈、⾐、⼞]
  \definition[个]{s.}{delegação; contingente}
\end{entry}

\begin{entry}{代称}{dai4cheng1}{5,10}[Radicais ⼈、⽲]
  \definition{s.}{nome alternativo | antonomásia}
  \definition{v.}{referir-se a algo ou alguém por outro nome}
\end{entry}

\begin{entry}{代价}{dai4jia4}{5,6}[Radicais ⼈、⼈]
  \definition{s.}{preço | custo}
\end{entry}

\begin{entry}{代替}{dai4ti4}{5,12}[HSK 4][Radicais ⼈、⽈]
  \definition{v.}{substituir; substituir por; tomar o lugar de}
\end{entry}

\begin{entry}{代言}{dai4yan2}{5,7}[Radicais ⼈、⾔]
  \definition{v.}{ser um porta-voz | ser um embaixador (para uma marca) | endossar}
\end{entry}

\begin{entry}{带}{dai4}{9}[HSK 2][Radical ⼱]
  \definition{v.}{levar | trazer}
\end{entry}

\begin{entry}{带动}{dai4 dong4}{9,6}[HSK 3][Radicais ⼱、⼒]
  \definition{v.}{dirigir; ativar; fazer algo funcionar; acionar | liderar; trazer; estimular; motivar; atrair}
\end{entry}

\begin{entry}{带来}{dai4 lai2}{9,7}[HSK 2][Radicais ⼱、⽊]
  \definition{v.}{trazer | (figurativo) provocar, produzir}
\end{entry}

\begin{entry}{带领}{dai4ling3}{9,11}[HSK 3][Radicais ⼱、⾴]
  \definition{v.}{guiar | liderar}
\end{entry}

\begin{entry}{待遇}{dai4yu4}{9,12}[HSK 4][Radicais ⼻、⾡]
  \definition[种,项,份]{s.}{tratamento; refere-se a direitos, status social, etc. | salário; ordenado; remuneração}
\end{entry}

\begin{entry}{袋}{dai4}{11}[HSK 4][Radical ⾐]
  \definition{clas.}{para armazenamento em sacolas | para cachimbos, cigarros ou tabaco seco}
  \definition[口]{s.}{saco; sacola; bolso; bolsa}
\end{entry}

\begin{entry}{逮}{dai4}{11}[Radical ⾡]
  \definition{v.}{(literário) alcançar, usado em 逮捕}
  \seeref{逮}{dai3}
  \seealsoref{逮捕}{dai4bu3}
\end{entry}

\begin{entry}{逮捕}{dai4bu3}{11,10}[Radicais ⾡、⼿]
  \definition{v.}{prender | apreender | levar sob custódia}
\end{entry}

\begin{entry}{戴}{dai4}{17}[HSK 4][Radical ⼽]
  \definition*{s.}{sobrenome Dai}
  \definition[条]{s.}{respeito; honra}
  \definition{v.}{usar/vestir (óculos, gravata, relógio de pulso, luvas); colocar objetos em sua cabeça, rosto, pescoço, peito, braços etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{单}{dan1}{8}[HSK 4][Radical ⼗]
  \definition{adj.}{sozinho; único | ímpar | sem forro (vestuário) | simples; poucos itens ou categorias; não é complexo | fino; fraco; frágil}
  \definition{adv.}{isoladamente; sozinho | somente; sozinho; unicamente | somente; apenas}
  \definition[个]{s.}{lençol; um pano grande para cobrir a cama | conta; lista; pedaços de papel que detalham coisas}
  \seeref{单}{chan2}
  \seeref{单}{shan4}
\end{entry}

\begin{entry}{单纯}{dan1chun2}{8,7}[HSK 4][Radicais ⼗、⽷]
  \definition{adj.}{puro; simples; descomplicado}
  \definition{adv.}{sozinho; puramente; meramente}
\end{entry}

\begin{entry}{单调}{dan1diao4}{8,10}[HSK 4][Radicais ⼗、⾔]
  \definition{adj.}{maçante; monótono}
\end{entry}

\begin{entry}{单独}{dan1du2}{8,9}[HSK 4][Radicais ⼗、⽝]
  \definition{adv.}{solo; sozinho; por si mesmo; por conta própria}
\end{entry}

\begin{entry}{单脚滑行车}{dan1jiao3hua2xing2che1}{8,11,12,6,4}[Radicais ⼗、⾁、⽔、⾏、⾞]
  \definition{s.}{\emph{scooter}}
\end{entry}

\begin{entry}{单位}{dan1wei4}{8,7}[HSK 2][Radicais ⼗、⼈]
  \definition[个]{s.}{unidade (como padrão de medida) | unidade (como uma organização, departamento, divisão, seção, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{单元}{dan1yuan2}{8,4}[HSK 3][Radicais ⼗、⼉]
  \definition[个,组,套]{s.}{unidade (de algo)}
\end{entry}

\begin{entry}{单质}{dan1zhi4}{8,8}[Radicais ⼗、⾙]
  \definition{s.}{substância simples (consistindo puramente de um elemento, como diamante, grafite, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{担保}{dan1bao3}{8,9}[HSK 4][Radicais ⼿、⼈]
  \definition{v.}{garantir; atestar; expressar responsabilidade e garantir que não haverá problemas ou que eles serão resolvidos}
\end{entry}

\begin{entry}{担任}{dan1ren4}{8,6}[HSK 4][Radicais ⼿、⼈]
  \definition{v.}{servir como; assumir o cargo de; ocupar o posto de; ocupar um determinado cargo ou emprego}
\end{entry}

\begin{entry}{担心}{dan1xin1}{8,4}[HSK 4][Radicais ⼿、⼼]
  \definition{v.}{preocupar-se; ficar ansioso; sentir-se desconfortável com algo}
\end{entry}

\begin{entry}{耽心}{dan1xin1}{10,4}[Radicais ⽿、⼼]
  \variantof{担心}
\end{entry}

\begin{entry}{胆小鬼}{dan3xiao3gui3}{9,3,9}[Radicais ⾁、⼩、⿁]
  \definition{adj.}{covarde | medroso}
\end{entry}

\begin{entry}{但}{dan4}{7}[HSK 2][Radical ⼈]
  \definition{conj.}{mas | ainda | no entanto | apenas}
\end{entry}

\begin{entry}{但是}{dan4 shi4}{7,9}[HSK 2][Radicais ⼈、⽇]
  \definition{conj.}{mas | ainda | no entanto}
\end{entry}

\begin{entry}{淡}{dan4}{11}[HSK 4][Radical ⽔]
  \definition*{s.}{sobrenome Dan}
  \definition{adj.}{fino; leve | sem gosto; fraco; não tem sabor forte; não é salgado | leve; fraco; pálido | indiferente; frio; sem entusiasmo | frouxo; sem brilho | sem sentido; trivial}
\end{entry}

\begin{entry}{蛋}{dan4}{11}[HSK 2][Radical ⾍]
  \definition[个,打]{s.}{ovo | objeto de formato oval}
\end{entry}

\begin{entry}{蛋糕}{dan4gao1}{11,16}[Radicais ⾍、⽶]
  \definition[块,个]{s.}{bolo}
\end{entry}

\begin{entry}{当}{dang1}{6}[HSK 2][Radical ⼹]
  \definition*{s.}{sobrenome Dang}
  \definition{adj.}{igual}
  \definition{interj.}{(onomatopéia) barulho metálico, clangor}
  \definition{prep.}{na presença de alguém | na cara de alguém | exatamente em (um momento ou lugar)}
  \definition{v.}{trabalhar como | servir como | ser | suportar | aceitar | merecer | dirigir | gerir | estar encarregado de | deveria | deve}
  \seeref{当}{dang4}
\end{entry}

\begin{entry}{当初}{dang1chu1}{6,7}[HSK 3][Radicais ⼹、⾐]
  \definition{s.}{no começo; originalmente; no início; em primeiro lugar}
\end{entry}

\begin{entry}{当地}{dang1di4}{6,6}[Radicais ⼹、⼟]
  \definition{s.}{local}
\end{entry}

\begin{entry}{当然}{dang1ran2}{6,12}[HSK 3][Radicais ⼹、⽕]
  \definition{adj.}{natural; verdadeiro; espontâneo}
  \definition{adv.}{sem dúvida; certamente; claro}
\end{entry}

\begin{entry}{当时}{dang1shi2}{6,7}[HSK 2][Radicais ⼹、⽇]
  \definition{s.}{aquela época}
  \definition{v.}{ser o momento certo; acontecer na hora certa}
  \seeref{当时}{dang4shi2}
\end{entry}

\begin{entry}{当中}{dang1 zhong1}{6,4}[HSK 3][Radicais ⼹、⼁]
  \definition{prep.}{no meio; no centro | entre}
\end{entry}

\begin{entry}{挡风玻璃}{dang3feng1bo1li5}{9,4,9,14}[Radicais ⼿、⾵、⽟、⽟]
  \definition{s.}{parabrisa}
\end{entry}

\begin{entry}{当}{dang4}{6}[Radical ⼹]
  \definition{adj.}{próprio; certo}
  \definition{pron.}{naquele mesmo (dia, etc.)}
  \definition{s.}{algo penhorado | penhor | promessa}
  \definition{v.}{combinar | igualar a tratar como | considerar como | tomar para pensar | penhorar}
  \seeref{当}{dang1}
\end{entry}

\begin{entry}{当时}{dang4shi2}{6,7}[Radicais ⼹、⽇]
  \definition{adv.}{imediatamente}
  \seeref{当时}{dang1shi2}
\end{entry}

\begin{entry}{刀}{dao1}{2}[HSK 3][Kangxi 18][Radical ⼑]
  \definition*{s.}{sobrenome Dao}
  \definition{clas.}{para cortes de faca ou facadas | para cem folhas (de papel)}
  \definition[把]{s.}{faca; espada | algo em forma de faca | moeda antiga em forma de faca}
\end{entry}

\begin{entry}{导弹}{dao3dan4}{6,11}[Radicais ⼨、⼸]
  \definition[枚]{s.}{míssil (guiado)}
\end{entry}

\begin{entry}{导演}{dao3yan3}{6,14}[HSK 3][Radicais ⼨、⽔]
  \definition[位,名,个]{s.}{diretor}
  \definition{v.}{dirigir (um filme, peça, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{导游}{dao3you2}{6,12}[HSK 4][Radicais ⼨、⽔]
  \definition[个,位,名]{s.}{guia turístico; pessoas que trabalham como guias turísticos}
  \definition{v.}{guiar; conduzir um passeio turístico}
\end{entry}

\begin{entry}{导致}{dao3zhi4}{6,10}[HSK 4][Radicais ⼨、⾄]
  \definition{v.}{causar; levar a; dar origem a (um resultado ruim)}
\end{entry}

\begin{entry}{倒}{dao3}{10}[HSK 2][Radical ⼈]
  \definition{v.}{cair no chão | deitar-se no chão | colapsar | ir à falência}
  \seeref{倒}{dao4}
\end{entry}

\begin{entry}{倒闭}{dao3bi4}{10,6}[HSK 4][Radicais ⼈、⾨]
  \definition{v.}{fechar; ir à falência; entrar em liquidação; sair do negócio}
\end{entry}

\begin{entry}{倒车}{dao3che1}{10,4}[HSK 4][Radicais ⼈、⾞]
  \definition{v.}{mudar de trem ou ônibus; trocar de trem ou ônibus no meio do caminho}
  \seeref{倒车}{dao4che1}
\end{entry}

\begin{entry}{倒地}{dao3di4}{10,6}[Radicais ⼈、⼟]
  \definition{v.}{cair no chão}
\end{entry}

\begin{entry}{倒楣}{dao3mei2}{10,13}[Radicais ⼈、⽊]
  \variantof{倒霉}
\end{entry}

\begin{entry}{倒霉}{dao3mei2}{10,15}[Radicais ⼈、⾬]
  \definition{adj.}{azarado}
  \definition{s.}{azar | má sorte}
  \definition{v.}{estar sem sorte | ter azar}
  \seealsoref{倒血霉}{dao3xue4mei2}
\end{entry}

\begin{entry}{倒血霉}{dao3xue4mei2}{10,6,15}[Radicais ⼈、⾎、⾬]
  \definition{v.}{ter muito azar (versão mais forte de 倒霉)}
  \seealsoref{倒霉}{dao3mei2}
\end{entry}

\begin{entry}{到}{dao4}{8}[HSK 1][Radical ⼑]
  \definition{prep.}{a | até | para}
  \definition{v.}{chegar}
\end{entry}

\begin{entry}{到处}{dao4chu4}{8,5}[HSK 2][Radicais ⼑、⼡]
  \definition{adv.}{em todos os lugares}
\end{entry}

\begin{entry}{到达}{dao4da2}{8,6}[HSK 3][Radicais ⼑、⾡]
  \definition{v.}{chegar; alcançar}
\end{entry}

\begin{entry}{到底}{dao4di3}{8,8}[HSK 3][Radicais ⼑、⼴]
  \definition{adv.}{na terra (usado em frases interrogativas para expressar a determinação de alguém em encontrar uma resposta definitiva) | afinal | finalmente; por fim; no fim}
\end{entry}

\begin{entry}{倒}{dao4}{10}[HSK 2][Radical ⼈]
  \definition{adv.}{ao contrário da expectativa | ao contrário}
  \definition{v.}{inverter | colocar de cabeça para baixo ou de frente para trás | derramar | tombar}
  \seeref{倒}{dao3}
\end{entry}

\begin{entry}{倒车}{dao4che1}{10,4}[HSK 4][Radicais ⼈、⾞]
  \definition{v.}{dar marcha à ré (em um veículo)}
  \seeref{倒车}{dao3che1}
\end{entry}

\begin{entry}{道}{dao4}{12}[HSK 2][Radical ⾡]
  \definition*{s.}{Taoism | Taoist}
  \definition*{s.}{sobrenome Dao}
  \definition{s.}{estrada | caminho | rota | caminho | canal | curso | maneira | método | moral | moralidade | doutrina | corpo de ensinamentos morais | o Caminho da Natureza que não pode receber um nome | princípio | seita supersticiosa | linha | trato | habilidade}
\end{entry}

\begin{entry}{道理}{dao4li5}{12,11}[HSK 2][Radicais ⾡、⽟]
  \definition[个]{s.}{razão | argumento | sentido | princípio | base | justificativa}
\end{entry}

\begin{entry}{道路}{dao4 lu4}{12,13}[HSK 2][Radicais ⾡、⾜]
  \definition{s.}{estrada | caminho | processo}
\end{entry}

\begin{entry}{道歉}{dao4qian4}{12,14}[Radicais ⾡、⽋]
  \definition{v.+compl.}{desculpar-se | fazer um pedido de desculpas}
\end{entry}

\begin{entry}{得}{de2}{11}[HSK 2][Radical ⼻]
  \definition{adj.}{adequado; apropriado | satisfeito; complacente; orgulhoso de si mesmo}
  \definition{interj.}{usado para encerrar uma conversa para indicar concordância ou proibição | usado quando a situação não é a esperada, para expressar impotência}
  \definition{v.}{obter (em vez de ``perder''); conseguir; ganhar | (de um cálculo) igual; resultar em; efetuar cálculos para produzir resultados | estar terminado; estar pronto; cumprir | contrair uma doença}
  \definition{v.aux.}{usado antes de outros verbos para expressar permissão | usado antes de outros verbos para indicar que é possível (usado principalmente na forma negativa) | usado em conversas para indicar que não há necessidade de dizer mais nada}
  \seeref{得}{de5}
  \seeref{得}{dei3}
\end{entry}

\begin{entry}{得出}{de2 chu1}{11,5}[HSK 2][Radicais ⼻、⼐]
  \definition{v.}{chegar (a uma conclusão) | obter (a um resultado)}
\end{entry}

\begin{entry}{得到}{de2 dao4}{11,8}[HSK 1][Radicais ⼻、⼑]
  \definition{v.}{obter | receber}
\end{entry}

\begin{entry}{得分}{de2 fen1}{11,4}[HSK 3][Radicais ⼻、⼑]
  \definition{v.}{fazer pontos; pontuar}
\end{entry}

\begin{entry}{得了}{de2le5}{11,2}[Radicais ⼻、⼅]
  \definition{expr.}{Tudo bem!; É o bastante!}
  \seeref{得了}{de2liao3}
\end{entry}

\begin{entry}{得了}{de2liao3}{11,2}[Radicais ⼻、⼅]
  \definition{adj.}{(enfaticamente, em perguntas retóricas) possível}
  \seeref{得了}{de2le5}
\end{entry}

\begin{entry}{得意}{de2yi4}{11,13}[HSK 4][Radicais ⼻、⼼]
  \definition{adj.}{complacente; orgulhoso de si mesmo; satisfeito consigo mesmo}
  \definition{v.+compl.}{orgulhar-se de si mesmo; ter satisfação consigo mesmo; ser complacente}
\end{entry}

\begin{entry}{德}{de2}{15}[Radical ⼻]
  \definition*{s.}{Alemanha, abreviação de 德国}
  \definition{s.}{virtude | bondade | moralidade | ética | personagem | tipo}
  \seealsoref{德国}{de2guo2}
\end{entry}

\begin{entry}{德国}{de2guo2}{15,8}[Radicais ⼻、⼞]
  \definition*{s.}{Alemanha}
\end{entry}

\begin{entry}{德国人}{de2guo2ren2}{15,8,2}[Radicais ⼻、⼞、⼈]
  \definition{s.}{alemão | pessoa ou povo da Alemanha}
\end{entry}

\begin{entry}{地}{de5}{6}[HSK 1][Radical ⼟]
  \definition{part.}{(estrutural) utilizada antes de um verbo ou adjetivo, ligando-o ao adjunto adverbial modificador precedente}
  \seeref{地}{di4}
\end{entry}

\begin{entry}{底}{de5}{8}[Radical ⼴]
  \definition{part.}{usada após uma palavra ou frase que é usada como determinante para indicar subordinação à palavra central}
  \seeref{底}{di3}
\end{entry}

\begin{entry}{的}{de5}{8}[Radical ⽩]
  \definition{part.}{de | partícula usada em possessivos | utilizada entre adjetivos e substantivos (opcional se o adjetivo possui apenas um caracter) | usado após um atributo | usado para formar uma expressão nominal | usado no final de uma frase declarativa para dar ênfase}
  \seeref{的}{di1}
  \seeref{的}{di2}
  \seeref{的}{di4}
\end{entry}

\begin{entry}{的话}{de5 hua4}{8,8}[HSK 2][Radicais ⽩、⾔]
  \definition{part.}{se | no caso | suponha que}
\end{entry}

\begin{entry}{得}{de5}{11}[HSK 2][Radical ⼻]
  \definition{part.}{depois de um verbo ou adjetivo para expressar possibilidade ou capacidade | entre um verbo e seu complemento para expressar possibilidade | ligando um verbo ou um adjetivo a um complemento que descreve a maneira ou o grau}
  \seeref{得}{de2}
  \seeref{得}{dei3}
\end{entry}

\begin{entry}{得}{dei3}{11}[HSK 4][Radical ⼻]
  \definition{v.}{precisar; dever; expressa uma necessidade racional, factual ou subjetiva | dever; ter que; necessidade expressa, volitiva ou factual}
  \seeref{得}{de2}
  \seeref{得}{de5}
\end{entry}

\begin{entry}{灯}{deng1}{6}[HSK 2][Radical ⽕]
  \definition[盏]{s.}{lâmpada | lanterna | luz}
\end{entry}

\begin{entry}{灯标}{deng1biao1}{6,9}[Radicais ⽕、⽊]
  \definition{s.}{farol | luz de farol}
\end{entry}

\begin{entry}{灯光}{deng1 guang1}{6,6}[HSK 4][Radicais ⽕、⼉]
  \definition{s.}{iluminação; luminosidade da lâmpada | luminação (palco); equipamento de iluminação para palco ou estúdio}
\end{entry}

\begin{entry}{灯号}{deng1hao4}{6,5}[Radicais ⽕、⼝]
  \definition{s.}{sinal luminoso | luz indicadora}
\end{entry}

\begin{entry}{灯泡}{deng1pao4}{6,8}[Radicais ⽕、⽔]
  \definition[个]{s.}{lâmpada | (gíria) terceiro indesejado estragando encontro de casal}
  \seealsoref{电灯泡}{dian4deng1pao4}
\end{entry}

\begin{entry}{灯丝}{deng1si1}{6,5}[Radicais ⽕、⼀]
  \definition{s.}{filamento (de uma lâmpada)}
\end{entry}

\begin{entry}{登}{deng1}{12}[HSK 4][Radical ⽨]
  \definition*{s.}{sobrenome Deng}
  \definition{v.}{subir; montar; escalar (uma altura) | publicar; registrar; inserir | ser colhidas e levadas para a eira | pressionar com o pé; pedalar; pisar | pisar em; pisar | calçar (calçados, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{登记}{deng1ji4}{12,5}[HSK 4][Radicais ⽨、⾔]
  \definition{v.+compl.}{registrar-se; fazer o \emph{check-in} | registrar; reportar; informar; relatar por escrito a um superior ou autoridade relevante (usado principalmente para documentos legais)}
\end{entry}

\begin{entry}{登录}{deng1lu4}{12,8}[HSK 4][Radicais ⽨、⼹]
  \definition{v.}{fazer \emph{logon}; fazer \emph{login} | gravar; registrar; computadores eletrônicos e sua terminologia de rede, referindo-se ao acesso ao sistema operacional ou ao site a ser visitado}
\end{entry}

\begin{entry}{登山}{deng1 shan1}{12,3}[HSK 4][Radicais ⽨、⼭]
  \definition{s.}{escalar; fazer alpinismo; subir uma montanha}
\end{entry}

\begin{entry}{等}{deng3}{12}[HSK 1,2][Radical ⽵]
  \definition{adj.}{igual}
  \definition{clas.}{para classe, grau, classificação | para tipo}
  \definition{prep.}{quando | até}
  \definition{v.}{esperar | aguardar}
\end{entry}

\begin{entry}{等待}{deng3dai4}{12,9}[HSK 3][Radicais ⽵、⼻]
  \definition{v.}{esperar; aguardar}
\end{entry}

\begin{entry}{等到}{deng3 dao4}{12,8}[HSK 2][Radicais ⽵、⼑]
  \definition{prep.}{pelo tempo | quando | espere até}
\end{entry}

\begin{entry}{等于}{deng3yu2}{12,3}[HSK 2][Radicais ⽵、⼆]
  \definition{adv.}{igual a | equivalente a}
  \definition{v.}{equivaler a | ser equivalente a}
\end{entry}

\begin{entry}{低}{di1}{7}[HSK 2][Radical ⼈]
  \definition{adj.}{baixo}
  \definition{adv.}{abaixo}
  \definition{v.}{abaixar (a cabeça) | deixar cair | pendurar | inclinar}
\end{entry}

\begin{entry}{低潮}{di1chao2}{7,15}[Radicais ⼈、⽔]
  \definition{s.}{maré baixa/vazante; o nível mais baixo da maré durante um ciclo de maré (distinto da ``高潮'') | vazante baixa; o ponto mais baixo; uma metáfora para o baixo estágio de desenvolvimento das coisas}
  \seealsoref{高潮}{gao1chao2}
\end{entry}

\begin{entry}{的}{di1}{8}[Radical ⽩]
  \definition{s.}{abreviação de 的士: um táxi}
  \seeref{的}{de5}
  \seeref{的}{di2}
  \seeref{的}{di4}
  \seealsoref{的士}{di1shi4}
\end{entry}

\begin{entry}{的士}{di1shi4}{8,3}[Radicais ⽩、⼠]
  \definition{s.}{(empréstimo linguístico) táxi}
\end{entry}

\begin{entry}{堤坝}{di1ba4}{12,7}[Radicais ⼟、⼟]
  \definition{s.}{represa | dique | barragem}
\end{entry}

\begin{entry}{滴}{di1}{14}[Radical ⽔]
  \definition{s.}{uma gota}
  \definition{v.}{pingar}
\end{entry}

\begin{entry}{的}{di2}{8}[Radical ⽩]
  \definition{adv.}{realmente e verdadeiramente}
  \seeref{的}{de5}
  \seeref{的}{di1}
  \seeref{的}{di4}
\end{entry}

\begin{entry}{的确}{di2que4}{8,12}[HSK 4][Radicais ⽩、⽯]
  \definition{adv.}{realmente; de fato, ao expressar certeza sobre a situação}
\end{entry}

\begin{entry}{敌人}{di2ren2}{10,2}[HSK 4][Radicais ⾆、⼈]
  \definition[群,伙,股,批,帮,个]{s.}{inimigo; pessoa hostil; parte hostil}
\end{entry}

\begin{entry}{笛}{di2}{11}[Radical ⽵]
  \definition{s.}{flauta}
\end{entry}

\begin{entry}{底}{di3}{8}[HSK 4][Radical ⼴]
  \definition*{s.}{sobrenome Di}
  \definition{pron.}{o que |  isto; isso; aqui | tal | dessa forma}
  \definition{s.}{base; fundo; parte inferior de um objeto | detalhes; o cerne da questão; base, fonte ou contexto de uma coisa | rascunho; cópia mantida como registro; rascunho que pode ser usado como base | final de um ano ou mês | chão; fundo; fundação | a última parte de algo}
  \seeref{底}{de5}
\end{entry}

\begin{entry}{底气}{di3qi4}{8,4}[Radicais ⼴、⽓]
  \definition{s.}{capacidade pulmonar | ousadia | confiança | autoconfiança | vigor}
\end{entry}

\begin{entry}{底下}{di3 xia4}{8,3}[HSK 3][Radicais ⼴、⼀]
  \definition{adv.}{em baixo; abaixo; sob | próximo; mais tarde; depois}
\end{entry}

\begin{entry}{抵抗}{di3kang4}{8,7}[Radicais ⼿、⼿]
  \definition{s.}{resistência}
  \definition{v.}{resistir}
\end{entry}

\begin{entry}{地}{di4}{6}[HSK 1][Radical ⼟]
  \definition[个,片]{s.}{mundo | campo | chão | terra | lugar}
  \seeref{地}{de5}
\end{entry}

\begin{entry}{地点}{di4dian3}{6,9}[HSK 1][Radicais ⼟、⽕]
  \definition[个]{s.}{localização | lugar | local}
\end{entry}

\begin{entry}{地方}{di4fang1}{6,4}[Radicais ⼟、⽅]
  \definition[个]{s.}{distrito; localidade;  em oposição a ``中央'', o número total de unidades administrativas em todos os níveis abaixo do centro | governo local e população; refere-se a outros setores que não o militar}
  \seeref{地方}{di4fang5}
  \seealsoref{中央}{zhong1yang1}
\end{entry}

\begin{entry}{地方}{di4fang5}{6,4}[HSK 1,4][Radicais ⼟、⽅]
  \definition[个,处,块]{s.}{lugar; cômodo; área; refere-se a um espaço específico
parte}
  \seeref{地方}{di4fang1}
\end{entry}

\begin{entry}{地核}{di4he2}{6,10}[Radicais ⼟、⽊]
  \definition{s.}{(geologia) núcleo da Terra}
\end{entry}

\begin{entry}{地理}{di4li3}{6,11}[Radicais ⼟、⽟]
  \definition{s.}{geografia}
\end{entry}

\begin{entry}{地面}{di4 mian4}{6,9}[HSK 4][Radicais ⼟、⾯]
  \definition{s.}{a superfície da Terra | térreo; piso; camada de material colocada no chão dentro e ao redor dos edifícios | localidade; chão | região; território; principalmente áreas administrativas}
\end{entry}

\begin{entry}{地球}{di4qiu2}{6,11}[HSK 2][Radicais ⼟、⽟]
  \definition{s.}{o planeta terra}
\end{entry}

\begin{entry}{地区}{di4qu1}{6,4}[HSK 3][Radicais ⼟、⼖]
  \definition{adj.}{regional}
  \definition[个]{s.}{área; distrito; região | prefeitura | latitudes; localidade; lado}
  \definition{suf.}{como sufixo do nome da cidade, significa prefeitura ou condado}
\end{entry}

\begin{entry}{地上}{di4 shang5}{6,3}[HSK 1][Radicais ⼟、⼀]
  \definition{adv.}{no chão}
\end{entry}

\begin{entry}{地铁}{di4tie3}{6,10}[HSK 2][Radicais ⼟、⾦]
  \definition{s.}{metrô, metropolitano}
\end{entry}

\begin{entry}{地铁站}{di4 tie3 zhan4}{6,10,10}[HSK 2][Radicais ⼟、⾦、⽴]
  \definition{s.}{estação de metrô}
\end{entry}

\begin{entry}{地图}{di4tu2}{6,8}[HSK 1][Radicais ⼟、⼞]
  \definition[张,本]{s.}{mapa}
\end{entry}

\begin{entry}{地位}{di4wei4}{6,7}[HSK 4][Radicais ⼟、⼈]
  \definition{s.}{lugar; status; posição; posição da pessoa ou do grupo nas relações sociais | lugar; posição (ocupada por uma pessoa ou coisa); espaço ocupado por uma pessoa ou coisa}
\end{entry}

\begin{entry}{地下}{di4 xia4}{6,3}[HSK 4][Radicais ⼟、⼀]
  \definition{s.}{subterrâneo | secreta (atividade) | recursos ocultos}
\end{entry}

\begin{entry}{地下室}{di4xia4shi4}{6,3,9}[Radicais ⼟、⼀、⼧]
  \definition{s.}{subterrâneo | porão}
\end{entry}

\begin{entry}{地狱}{di4yu4}{6,9}[Radicais ⼟、⽝]
  \definition*{s.}{\emph{Naraka} (Budismo)}
  \definition{adj.}{infernal}
  \definition{s.}{inferno | submundo}
\end{entry}

\begin{entry}{地震}{di4zhen4}{6,15}[Radicais ⼟、⾬]
  \definition{s.}{terremoto | tremor de terra}
\end{entry}

\begin{entry}{地址}{di4zhi3}{6,7}[HSK 4][Radicais ⼟、⼟]
  \definition[个]{s.}{endereço; local de residência ou correspondência}
\end{entry}

\begin{entry}{地砖}{di4zhuan1}{6,9}[Radicais ⼟、⽯]
  \definition{s.}{ladrilho de piso}
\end{entry}

\begin{entry}{弟}{di4}{7}[HSK 1][Radical ⼸]
  \definition{s.}{irmão mais novo | júnior}
\end{entry}

\begin{entry}{弟弟}{di4 di5}{7,7}[HSK 1][Radicais ⼸、⼸]
  \definition[个,位]{s.}{irmão mais novo}
\end{entry}

\begin{entry}{弟妹}{di4mei4}{7,8}[Radicais ⼸、⼥]
  \definition{s.}{esposa do irmão mais novo}
\end{entry}

\begin{entry}{的}{di4}{8}[Radical ⽩]
  \definition{adj.}{objetivo | claro}
  \seeref{的}{de5}
  \seeref{的}{di1}
  \seeref{的}{di2}
\end{entry}

\begin{entry}{帝国}{di4guo2}{9,8}[Radicais ⼱、⼞]
  \definition{adj.}{imperial}
  \definition{s.}{império}
\end{entry}

\begin{entry}{第}{di4}{11}[HSK 1][Radical ⽵]
  \definition{num.}{prefixo para expressar números ordinais}
\end{entry}

\begin{entry}{墬}{di4}{14}[Radical ⼟]
  \variantof{地}
\end{entry}

\begin{entry}{典型}{dian3xing2}{8,9}[HSK 4][Radicais ⼋、⼟]
  \definition{adj.}{típico; representativo}
  \definition[个]{s.}{modelo; caso típico; indivíduo ou evento representativo | personagens típicos; personalidades modelo (em obras literárias); personagens na literatura e na arte que refletem a natureza de uma determinada sociedade e têm uma personalidade distinta}
\end{entry}

\begin{entry}{点}{dian3}{9}[HSK 1][Radical ⽕]
  \definition{clas.}{para itens | hora cheia}
  \definition{s.}{ponto | gota | mancha | horas | ponto (no espaço ou no tempo) | traço de ponto em caracteres chineses}
  \definition{v.}{desenhar um ponto | verificar uma lista | escolher | pedir (comida em um restaurante) | tocar brevemente | sugerir | acender | derramar um líquido gota a gota}
\end{entry}

\begin{entry}{点火}{dian3huo3}{9,4}[Radicais ⽕、⽕]
  \definition{s.}{ignição}
  \definition{v.}{inflamar | acender um fogo | agitar | dar partida em um motor | (figurativo) provocar problemas}
\end{entry}

\begin{entry}{点名}{dian3 ming2}{9,6}[HSK 4][Radicais ⽕、⼝]
  \definition{v.}{fazer a lista de chamada; manter o controle da presença de alguém; chamar nomes para controle de presença | mencionar alguém pelo nome}
\end{entry}

\begin{entry}{点燃}{dian3ran2}{9,16}[Radicais ⽕、⽕]
  \definition{v.}{inflamar | incendiar}
\end{entry}

\begin{entry}{点头}{dian3 tou2}{9,5}[HSK 2][Radicais ⽕、⼤]
  \definition{v.}{acenar com a cabeça}
\end{entry}

\begin{entry}{电}{dian4}{5}[HSK 1][Radical ⽥]
  \definition{s.}{eletricidade | telegrama | cabo}
  \definition{v.}{dar ou receber um choque elétrico | enviar um telegrama | telegrafar}
\end{entry}

\begin{entry}{电冰箱}{dian4bing1xiang1}{5,6,15}[Radicais ⽥、⼎、⾋]
  \definition[台]{s.}{frigorífico | refrigerador}
\end{entry}

\begin{entry}{电车司机}{dian4che1 si1ji1}{5,4,5,6}[Radicais ⽥、⾞、⼝、⽊]
  \definition{s.}{motorista de bonde}
\end{entry}

\begin{entry}{电灯}{dian4 deng1}{5,6}[HSK 4][Radicais ⽥、⽕]
  \definition[盏,个]{s.}{luz elétrica; lâmpada elétrica; lâmpadas que usam eletricidade como fonte de energia}
\end{entry}

\begin{entry}{电灯泡}{dian4deng1pao4}{5,6,8}[Radicais ⽥、⽕、⽔]
  \definition{s.}{lâmpada elétrica | (gíria) terceiro convidado indesejado}
\end{entry}

\begin{entry}{电动}{dian4dong4}{5,6}[Radicais ⽥、⼒]
  \definition{adj.}{movido a eletricidade | elétrico}
\end{entry}

\begin{entry}{电动车}{dian4 dong4 che1}{5,6,4}[HSK 4][Radicais ⽥、⼒、⾞]
  \definition{s.}{veículo elétrico (\emph{scooter}, bicicleta, carro, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{电话}{dian4 hua4}{5,8}[HSK 1][Radicais ⽥、⾔]
  \definition[部]{s.}{telefone}
  \definition[通]{s.}{chamada telefônica}
\end{entry}

\begin{entry}{电脑}{dian4nao3}{5,10}[HSK 1][Radicais ⽥、⾁]
  \definition[台]{s.}{computador}
\end{entry}

\begin{entry}{电脑语言}{dian4nao3yu3yan2}{5,10,9,7}[Radicais ⽥、⾁、⾔、⾔]
  \definition{s.}{linguagem de programação | linguagem de computador}
\end{entry}

\begin{entry}{电器}{dian4qi4}{5,16}[Radicais ⽥、⼝]
  \definition{s.}{aparelho elétrico}
\end{entry}

\begin{entry}{电视}{dian4shi4}{5,8}[HSK 1][Radicais ⽥、⾒]
  \definition[台,个]{s.}{televisão | TV | televisor}
\end{entry}

\begin{entry}{电视机}{dian4 shi4 ji1}{5,8,6}[HSK 1][Radicais ⽥、⾒、⽊]
  \definition[台]{s.}{aparelho de televisão | televisor}
\end{entry}

\begin{entry}{电视剧}{dian4 shi4 ju4}{5,8,10}[HSK 3][Radicais ⽥、⾒、⼑]
  \definition[部]{s.}{série de TV; drama de TV; novela}
\end{entry}

\begin{entry}{电视台}{dian4 shi4 tai2}{5,8,5}[HSK 3][Radicais ⽥、⾒、⼝]
  \definition[个]{s.}{canal de TV | estação de televisão}
\end{entry}

\begin{entry}{电台}{dian4 tai2}{5,5}[HSK 3][Radicais ⽥、⼝]
  \definition[个,家]{s.}{transceptor; transmissor-receptor | aparelho de rádio; estação de rádio; estação de transmissão}
\end{entry}

\begin{entry}{电梯}{dian4ti1}{5,11}[HSK 4][Radicais ⽥、⽊]
  \definition[部,台,架]{s.}{elevador}
\end{entry}

\begin{entry}{电梯司机}{dian4ti1 si1ji1}{5,11,5,6}[Radicais ⽥、⽊、⼝、⽊]
  \definition{s.}{ascensorista}
\end{entry}

\begin{entry}{电影}{dian4ying3}{5,15}[HSK 1][Radicais ⽥、⼺]
  \definition[部,片,幕,场]{s.}{filme}
\end{entry}

\begin{entry}{电影奖}{dian4ying3jiang3}{5,15,9}[Radicais ⽥、⼺、⼤]
  \definition{s.}{premiações de cinema}
\end{entry}

\begin{entry}{电影节}{dian4ying3jie2}{5,15,5}[Radicais ⽥、⼺、⾋]
  \definition{s.}{festival de cinema}
\end{entry}

\begin{entry}{电影界}{dian4ying3jie4}{5,15,9}[Radicais ⽥、⼺、⽥]
  \definition{s.}{indústria cinematográfica}
\end{entry}

\begin{entry}{电影票}{dian4ying3piao4}{5,15,11}[Radicais ⽥、⼺、⽰]
  \definition{s.}{ingresso de filme}
\end{entry}

\begin{entry}{电影术}{dian4ying3 shu4}{5,15,5}[Radicais ⽥、⼺、⽊]
  \definition{s.}{cinematografia}
\end{entry}

\begin{entry}{电影艺术}{dian4ying3 yi4shu4}{5,15,4,5}[Radicais ⽥、⼺、⾋、⽊]
  \definition{s.}{arte cinematográfica}
\end{entry}

\begin{entry}{电影音乐}{dian4ying3 yin1yue4}{5,15,9,5}[Radicais ⽥、⼺、⾳、⼃]
  \definition{s.}{música cinematográfica}
\end{entry}

\begin{entry}{电影院}{dian4 ying3 yuan4}{5,15,9}[HSK 1][Radicais ⽥、⼺、⾩]
  \definition[次,家,座]{s.}{sala de cinema}
\end{entry}

\begin{entry}{电邮}{dian4you2}{5,7}[Radicais ⽥、⾢]
  \definition{s.}{correio eletrônico, \emph{e-mail} | abreviação de~电子邮件}
  \seealsoref{电子邮件}{dian4zi3you2jian4}
\end{entry}

\begin{entry}{电源}{dian4yuan2}{5,13}[HSK 4][Radicais ⽥、⽔]
  \definition{s.}{fonte de alimentação; fonte de energia; fonte de energia elétrica; dispositivo que fornece energia elétrica a um aparelho, como uma bateria, um gerador, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{电子}{dian4zi3}{5,3}[Radicais ⽥、⼦]
  \definition{s.}{eletrônico | elétron}
\end{entry}

\begin{entry}{电子名片}{dian4zi3 ming2pian4}{5,3,6,4}[Radicais ⽥、⼦、⼝、⽚]
  \definition{s.}{cartão de visita eletrônico}
\end{entry}

\begin{entry}{电子邮件}{dian4zi3you2jian4}{5,3,7,6}[HSK 3][Radicais ⽥、⼦、⾢、⼈]
  \definition[封,份]{s.}{correio eletrônico; \emph{e-mail}}
  \seealsoref{电邮}{dian4you2}
\end{entry}

\begin{entry}{店}{dian4}{8}[HSK 2][Radical ⼴]
  \definition{s.}{loja | pousada}
\end{entry}

\begin{entry}{店员}{dian4yuan2}{8,7}[Radicais ⼴、⼝]
  \definition{s.}{assistente de loja | balconista | vendedor}
\end{entry}

\begin{entry}{店主}{dian4zhu3}{8,5}[Radicais ⼴、⼂]
  \definition{s.}{lojista | dono de loja}
\end{entry}

\begin{entry}{垫子}{dian4zi5}{9,3}[Radicais ⼟、⼦]
  \definition{s.}{colchão | esteira | almofada}
\end{entry}

\begin{entry}{钿}{dian4}{10}[Radical ⾦]
  \definition{s.}{ornamento incrustado antigo em forma de flor}
  \definition{v.}{incrustar com ouro, prata, etc.}
  \seeref{钿}{tian2}
\end{entry}

\begin{entry}{淀}{dian4}{11}[Radical ⽔]
  \definition{adj.}{pantanoso}
  \definition{s.}{lago raso | pântano}
  \definition{v.}{formar sedimentos | precipitar}
\end{entry}

\begin{entry}{貂}{diao1}{12}[Radical ⾘]
  \definition{s.}{marta | fuinha}
\end{entry}

\begin{entry}{雕刻}{diao1ke4}{16,8}[Radicais ⾫、⼑]
  \definition{s.}{escultura}
  \definition{v.}{esculpir | gravar}
\end{entry}

\begin{entry}{鸟}{diao3}{5}[Radical ⿃]
  \definition{s.}{pênis | órgão genital masculino | aves | aviário}
  \seeref{鸟}{niao3}
\end{entry}

\begin{entry}{屌丝}{diao3si1}{9,5}[Radicais ⼫、⼀]
  \definition{adj.}{panaca | zé-ninguém | (gíria de \emph{Internet}) \emph{looser}}
\end{entry}

\begin{entry}{钓鱼}{diao4yu2}{8,8}[Radicais ⾦、⿂]
  \definition{v.}{pescar (com linha e anzol) | (figurativo) aprisionar}
\end{entry}

\begin{entry}{调}{diao4}{10}[HSK 3][Radical ⾔]
  \definition{s.}{sotaque | nota (musical) | melodia; tom}
  \definition{v.}{transferir; deslocar; mover | distribuir; alocar | trocar; permutar; comutar}
  \seeref{调}{tiao2}
\end{entry}

\begin{entry}{调查}{diao4cha2}{10,9}[HSK 3][Radicais ⾔、⽊]
  \definition[项,个]{s.}{pesquisa; investigação}
  \definition{v.}{investigar; indagar; inquerir}
\end{entry}

\begin{entry}{掉}{diao4}{11}[HSK 2][Radical ⼿]
  \definition{v.}{cair | deixar cair}
\end{entry}

\begin{entry}{掉包}{diao4bao1}{11,5}[Radicais ⼿、⼓]
  \definition{v.}{vender uma falsificação pelo artigo genuíno | roubar o item valioso de alguém e substituí-lo por um item de aparência semelhante, mas sem valor}
\end{entry}

\begin{entry}{掉膘}{diao4biao1}{11,15}[Radicais ⼿、⾁]
  \definition{v.}{perder peso (gado)}
\end{entry}

\begin{entry}{掉队}{diao4dui4}{11,4}[Radicais ⼿、⾩]
  \definition{v.}{abandonar | ficar para trás}
\end{entry}

\begin{entry}{掉落}{diao4luo4}{11,12}[Radicais ⼿、⾋]
  \definition{v.}{derrubar}
\end{entry}

\begin{entry}{掉线}{diao4xian4}{11,8}[Radicais ⼿、⽷]
  \definition{v.}{desconectar-se (da \emph{Internet})}
\end{entry}

\begin{entry}{掉转}{diao4zhuan3}{11,8}[Radicais ⼿、⾞]
  \definition{v.}{dar a volta}
\end{entry}

\begin{entry}{叮嘱}{ding1zhu3}{5,15}[Radicais ⼝、⼝]
  \definition{v.}{exortar | avisar | insistir de novo e de novo}
\end{entry}

\begin{entry}{顶}{ding3}{8}[HSK 4][Radical ⾴]
  \definition{adv.}{muito (linguagem falada); a maioria; extremamente; expressa o grau mais alto, equivalente a ``最'' e ``极''}
  \definition{clas.}{para coisas que têm um topo}
  \definition{prep.}{até}
  \definition{s.}{coroa da cabeça; parte mais alta do corpo ou objeto | topo; limite superior; ponto mais alto}
  \definition{v.}{carregar na cabeça; carregar em sua cabeça | empurrar (ou apoiar) para cima; empurrar por baixo (ou por trás) |
dar cabeçadas; dar uma coronhada | sustentar; apoiar; suportar | resistir; ir contra; enfrentar | rebater; retorquir; responder de volta | cooperar; enfrentar; apoiar; dar suporte | igualar; ser equivalente a | substituir; tomar o lugar de | assumir o controle; transferir ou adquirir o direito de administrar um negócio ou alugar uma casa ou terreno}
  \seealsoref{极}{ji2}
  \seealsoref{最}{zui4}
\end{entry}

\begin{entry}{订}{ding4}{4}[HSK 3][Radical ⾔]
  \definition{v.}{concluir; elaborar; concordar com |assinar (um jornal, etc.); reservar (assentos, ingressos, etc.); encomendar (mercadorias, etc.) |fazer correções; revisar | grampear junto; unir}
\end{entry}

\begin{entry}{定}{ding4}{8}[HSK 4][Radical ⼧]
  \definition{adj.}{calmo; estável | fixo; estabelecido; fixado; inalterado}
  \definition{adv.}{certamente; com certeza; definitivamente}
  \definition{s.}{sobrenome Ding}
  \definition{v.}{decidir; fixar; definir; determinar; ter certeza | consertar; fazer com que seja consertado | acalmar; estabilizar; tornar estável | assinar (um jornal, etc.); reservar (assentos, ingressos, etc.); encomendar (mercadorias, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{定期}{ding4qi1}{8,12}[HSK 3][Radicais ⼧、⽉]
  \definition{adj.}{regular; periódico; em intervalos regulares}
  \definition{v.}{fixar (definir) uma data}
\end{entry}

\begin{entry}{丢}{diu1}{6}[Radical ⼛]
  \definition{v.}{perder | perder-se}
\end{entry}

\begin{entry}{丢掉}{diu1diao4}{6,11}[Radicais ⼛、⼿]
  \definition{v.}{jogar fora | descartar |perder}
\end{entry}

\begin{entry}{丢官}{diu1guan1}{6,8}[Radicais ⼛、⼧]
  \definition{v.}{perder um cargo oficial}
\end{entry}

\begin{entry}{丢开}{diu1kai1}{6,4}[Radicais ⼛、⼶]
  \definition{v.}{jogar fora ou deixar de lado | esquecer por um tempo}
\end{entry}

\begin{entry}{丢脸}{diu1lian3}{6,11}[Radicais ⼛、⾁]
  \definition{adj.}{vergonhoso}
\end{entry}

\begin{entry}{丢弃}{diu1qi4}{6,7}[Radicais ⼛、⼶]
  \definition{v.}{jogar fora | descartar}
\end{entry}

\begin{entry}{丢失}{diu1shi1}{6,5}[Radicais ⼛、⼤]
  \definition{v.}{perder}
\end{entry}

\begin{entry}{丢下}{diu1xia4}{6,3}[Radicais ⼛、⼀]
  \definition{v.}{abandonar}
\end{entry}

\begin{entry}{东}{dong1}{5}[HSK 1][Radical ⼀]
  \definition*{s.}{sobrenome Dong}
  \definition{s.}{leste}
\end{entry}

\begin{entry}{东半球}{dong1ban4qiu2}{5,5,11}[Radicais ⼀、⼗、⽟]
  \definition*{s.}{Hemisfério Oriental}
\end{entry}

\begin{entry}{东北}{dong1 bei3}{5,5}[HSK 2][Radicais ⼀、⼔]
  \definition*{s.}{Nordeste da China | Manchúria}
  \definition{s.}{nordeste}
\end{entry}

\begin{entry}{东边}{dong1 bian5}{5,5}[HSK 1][Radicais ⼀、⾡]
  \definition{s.}{este | leste | lado leste | oriente}
\end{entry}

\begin{entry}{东部}{dong1 bu4}{5,10}[HSK 3][Radicais ⼀、⾢]
  \definition{s.}{o leste; parte oriental}
\end{entry}

\begin{entry}{东方}{dong1 fang1}{5,4}[HSK 2][Radicais ⼀、⽅]
  \definition*{s.}{sobrenome Dongfang}
  \definition{s.}{leste | oriente}
\end{entry}

\begin{entry}{东方学院}{dong1fang1 xue2yuan4}{5,4,8,9}[Radicais ⼀、⽅、⼦、⾩]
  \definition*{s.}{Instituto Oriental}
\end{entry}

\begin{entry}{东面}{dong1mian4}{5,9}[Radicais ⼀、⾯]
  \definition{s.}{lado leste (de algo)}
\end{entry}

\begin{entry}{东南}{dong1 nan2}{5,9}[HSK 2][Radicais ⼀、⼗]
  \definition{s.}{sudeste | sudeste da China | o Sudeste}
\end{entry}

\begin{entry}{东西}{dong1xi1}{5,6}[Radicais ⼀、⾑]
  \definition{s.}{leste e oeste}
  \seeref{东西}{dong1xi5}
\end{entry}

\begin{entry}{东西}{dong1xi5}{5,6}[HSK 1][Radicais ⼀、⾑]
  \definition[个,件]{s.}{coisa | material | pessoa}
  \seeref{东西}{dong1xi1}
\end{entry}

\begin{entry}{冬}{dong1}{5}[Radical ⼎]
  \definition*{s.}{sobrenome Dong}
  \definition{s.}{inverno}
\end{entry}

\begin{entry}{冬瓜}{dong1gua1}{5,5}[Radicais ⼎、⽠]
  \definition{s.}{melão de inverno}
\end{entry}

\begin{entry}{冬季}{dong1 ji4}{5,8}[HSK 4][Radicais ⼎、⼦]
  \definition[个]{s.}{inverno; o quarto trimestre do ano, habitualmente referido na China como o período de três meses entre o início do inverno e o início da primavera, e também referido como ``décimo, décimo primeiro e décimo segundo'' meses do calendário lunar}
\end{entry}

\begin{entry}{冬天}{dong1 tian1}{5,4}[HSK 2][Radicais ⼎、⼤]
  \definition{s.}{inverno}
\end{entry}

\begin{entry}{懂}{dong3}{15}[HSK 2][Radical ⼼]
  \definition{v.}{compreender | entender}
\end{entry}

\begin{entry}{懂得}{dong3 de5}{15,11}[HSK 2][Radicais ⼼、⼻]
  \definition{v.}{saber | entender | compreender}
\end{entry}

\begin{entry}{动}{dong4}{6}[HSK 1][Radical ⼒]
  \definition{v.}{mover | movimentar}
\end{entry}

\begin{entry}{动感}{dong4gan3}{6,13}[Radicais ⼒、⼼]
  \definition{adj.}{dinâmica | vívida}
  \definition{adv.}{dinamicamente}
  \definition{s.}{senso de movimento (geralmente em uma obra de arte estática)}
\end{entry}

\begin{entry}{动画片}{dong4hua4pian4}{6,8,4}[HSK 4][Radicais ⼒、⽥、⽚]
  \definition[部]{s.}{desenho animado; animações; filme de animação}
\end{entry}

\begin{entry}{动力}{dong4li4}{6,2}[Radicais ⼒、⼒]
  \definition{s.}{poder; força motriz | ímpeto; força motriz (ou propulsora)}
\end{entry}

\begin{entry}{动漫}{dong4man4}{6,14}[Radicais ⼒、⽔]
  \definition{s.}{desenhos animados | quadrinhos | anime | mangá}
\end{entry}

\begin{entry}{动人}{dong4 ren2}{6,2}[HSK 3][Radicais ⼒、⼈]
  \definition{adj.}{em movimento; tocando}
\end{entry}

\begin{entry}{动身}{dong4shen1}{6,7}[Radicais ⼒、⾝]
  \definition{v.+compl.}{fazer uma jornada | começar uma jornada | partir | partir em uma jornada | sair (para um lugar distante)}
\end{entry}

\begin{entry}{动物}{dong4wu4}{6,8}[HSK 2][Radicais ⼒、⽜]
  \definition[只,群,个]{s.}{animal}
\end{entry}

\begin{entry}{动物园}{dong4 wu4 yuan2}{6,8,7}[HSK 2][Radicais ⼒、⽜、⼞]
  \definition[个]{s.}{jardim zoológico | zoo}
\end{entry}

\begin{entry}{动摇}{dong4 yao2}{6,13}[HSK 4][Radicais ⼒、⼿]
  \definition{adj.}{instável}
  \definition{v.}{ondular; pairar; agitar; balançar; sacudir | hesitar; vacilar; esmorecer; abalar}
\end{entry}

\begin{entry}{动作}{dong4zuo4}{6,7}[HSK 1][Radicais ⼒、⼈]
  \definition[个]{s.}{movimento | ação}
  \definition{v.}{mover | agir}
\end{entry}

\begin{entry}{洞穴}{dong4xue2}{9,5}[Radicais ⽔、⽳]
  \definition{s.}{caverna}
\end{entry}

\begin{entry}{都}{dou1}{10}[HSK 1][Radical ⾢]
  \definition{adv.}{todos | ambos | inteiramente | até | já (usado para dar ênfase) | (não) em tudo}
  \seeref{都}{du1}
\end{entry}

\begin{entry}{豆腐}{dou4fu5}{7,14}[HSK 4][Radicais ⾖、⾁]
  \definition[块,盒,斤,盘,锅]{s.}{\emph{tofu}}
\end{entry}

\begin{entry}{豆荚}{dou4jia2}{7,9}[Radicais ⾖、⾋]
  \definition{s.}{vagem (de legumes)}
\end{entry}

\begin{entry}{豆角}{dou4jiao3}{7,7}[Radicais ⾖、⾓]
  \definition{s.}{feijão verde}
\end{entry}

\begin{entry}{读}{dou4}{10}[Radical ⾔]
  \definition{s.}{vírgula | frase marcada por pausa}
  \seeref{读}{du2}
\end{entry}

\begin{entry}{都}{du1}{10}[Radical ⾢]
  \definition*{s.}{sobrenome Du}
  \definition{s.}{capital | metrópole}
  \seeref{都}{dou1}
\end{entry}

\begin{entry}{嘟}{du1}{13}[Radical ⼝]
  \definition{s.}{buzina | bip}
  \definition{v.}{fazer beicinho}
\end{entry}

\begin{entry}{毒}{du2}{9}[Radical ⽏]
  \definition{adj.}{venenoso | tóxico}
  \definition{s.}{veneno | tóxico}
  \definition{v.}{intoxicar}
\end{entry}

\begin{entry}{毒害}{du2hai4}{9,10}[Radicais ⽏、⼧]
  \definition{s.}{envenenamento}
  \definition{v.}{envenenar (prejudicar com uma substância tóxica) | envenenar (as mentes das pessoas)}
\end{entry}

\begin{entry}{毒杀}{du2sha1}{9,6}[Radicais ⽏、⽊]
  \definition{v.}{matar por envenenamento}
\end{entry}

\begin{entry}{毒蛇}{du2she2}{9,11}[Radicais ⽏、⾍]
  \definition{s.}{víbora | cobra venenosa}
\end{entry}

\begin{entry}{毒物}{du2wu4}{9,8}[Radicais ⽏、⽜]
  \definition{s.}{substância venenosa | toxina}
\end{entry}

\begin{entry}{独}{du2}{9}[Radical ⽝]
  \definition{adj.}{sozinho | solitário | solteiro}
  \definition{adv.}{apenas}
\end{entry}

\begin{entry}{独立}{du2li4}{9,5}[HSK 4][Radicais ⽝、⽴]
  \definition{adj.}{independente; por conta própria | separado; respectivo; descreve algo que é separado e não está em contato com outra coisa}
  \definition{prep.}{independente de; separado de; não mais anexado à unidade original, mas uma unidade separada}
  \definition{v.}{ficar sozinho | alcançar a independência; tornar-se um país independente; liberdade de um Estado, regime ou organização contra interferência, controle e dominação por forças externas}
\end{entry}

\begin{entry}{独特}{du2te4}{9,10}[HSK 4][Radicais ⽝、⽜]
  \definition{adj.}{único; distinto; original; especial}
\end{entry}

\begin{entry}{独自}{du2 zi4}{9,6}[HSK 4][Radicais ⽝、⾃]
  \definition{adj.}{sozinho; por si mesmo; por conta própria}
\end{entry}

\begin{entry}{读}{du2}{10}[HSK 1][Radical ⾔]
  \definition{v.}{ler em voz alta | ler | frequentar (escola) | estudar (uma matéria na escola) | pronunciar}
  \seeref{读}{dou4}
\end{entry}

\begin{entry}{读书}{du2 shu1}{10,4}[HSK 1][Radicais ⾔、⼄]
  \definition{v.+compl.}{ler | estudar | frequentar a escola}
\end{entry}

\begin{entry}{读音}{du2 yin1}{10,9}[HSK 2][Radicais ⾔、⾳]
  \definition{s.}{pronúncia}
\end{entry}

\begin{entry}{读者}{du2 zhe3}{10,8}[HSK 3][Radicais ⾔、⽼]
  \definition[个,位]{s.}{leitor}
\end{entry}

\begin{entry}{肚}{du3}{7}[Radical ⾁]
  \definition{s.}{tripas | entranhas}
  \seeref{肚}{du4}
\end{entry}

\begin{entry}{堵}{du3}{11}[HSK 4][Radical ⼟]
  \definition{adj.}{asfixiado; abafado; sufocado; oprimido}
  \definition{clas.}{para paredes}
  \definition{s.}{parede}
  \definition{s.}{sobrenome Du}
  \definition{v.}{impedir; bloquear}
\end{entry}

\begin{entry}{堵车}{du3che1}{11,4}[HSK 4][Radicais ⼟、⾞]
  \definition{v.}{congestionar (trânsito)}
  \definition{v.+compl.}{congestionamento; tráfego intenso; ficar congestionado (no tráfego); bloqueio de vias devido ao excesso de tráfego, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{杜鹃}{du4juan1}{7,12}[Radicais ⽊、⿃]
  \definition{s.}{cuco (pássaro)}
  \seealsoref{布谷鸟}{bu4gu3niao3}
  \seealsoref{杜鹃鸟}{du4juan1niao3}
  \seealsoref{杜宇}{du4yu3}
\end{entry}

\begin{entry}{杜鹃鸟}{du4juan1niao3}{7,12,5}[Radicais ⽊、⿃、⿃]
  \definition{s.}{cuco (pássaro)}
  \seealsoref{布谷鸟}{bu4gu3niao3}
  \seealsoref{杜鹃}{du4juan1}
  \seealsoref{杜宇}{du4yu3}
\end{entry}

\begin{entry}{杜宇}{du4yu3}{7,6}[Radicais ⽊、⼧]
  \definition{s.}{cuco (pássaro)}
  \seealsoref{布谷鸟}{bu4gu3niao3}
  \seealsoref{杜鹃}{du4juan1}
  \seealsoref{杜鹃鸟}{du4juan1niao3}
\end{entry}

\begin{entry}{肚}{du4}{7}[Radical ⾁]
  \definition{s.}{barriga}
  \seeref{肚}{du3}
\end{entry}

\begin{entry}{肚子}{du4zi5}{7,3}[HSK 4][Radicais ⾁、⼦]
  \definition[个,只]{s.}{abdômen; barriguinha; ventre; barriga}
\end{entry}

\begin{entry}{度}{du4}{9}[HSK 2][Radical ⼴]
  \definition{clas.}{para temperatura, etc. | para eventos e ocorrências}
  \definition{s.}{grau (ângulo, temperatura, etc.) | kilowatt-hora}
  \seeref{度}{duo2}
\end{entry}

\begin{entry}{度过}{du4guo4}{9,6}[HSK 4][Radicais ⼴、⾡]
  \definition{s.}{passar o tempo; fazer o tempo desaparecer no trabalho, na vida, no lazer e no descanso}
\end{entry}

\begin{entry}{渡过}{du4guo4}{12,6}[Radicais ⽔、⾡]
  \definition{v.}{atravessar | passar por}
\end{entry}

\begin{entry}{镀金}{du4jin1}{14,8}[Radicais ⾦、⾦]
  \definition{v.}{banhar a ouro | dourar | (figurativo) fazer algo muito comum parecer especial}
\end{entry}

\begin{entry}{端午节}{duan1wu3jie2}{14,4,5}[Radicais ⽴、⼗、⾋]
  \definition*{s.}{Festa do Duplo Cinco, Festival dos Barcos-Dragão (5º~dia do quinto mês lunar)}
\end{entry}

\begin{entry}{短}{duan3}{12}[HSK 2][Radical ⽮]
  \definition{adj.}{curto | breve}
\end{entry}

\begin{entry}{短处}{duan3 chu4}{12,5}[HSK 3][Radicais ⽮、⼡]
  \definition{s.}{deficiência; ponto fraco; defeito; fraqueza}
\end{entry}

\begin{entry}{短促}{duan3cu4}{12,9}[Radicais ⽮、⼈]
  \definition{adj.}{curto (tom de voz) | fugaz | ofegante (respiração) | curto no tempo}
\end{entry}

\begin{entry}{短裤}{duan3 ku4}{12,12}[HSK 3][Radicais ⽮、⾐]
  \definition[条]{s.}{calças curtas; calção; \emph{shorts}}
\end{entry}

\begin{entry}{短跑}{duan3pao3}{12,12}[Radicais ⽮、⾜]
  \definition{s.}{corrida}
\end{entry}

\begin{entry}{短期}{duan3 qi1}{12,12}[HSK 3][Radicais ⽮、⽉]
  \definition{adj.}{curto prazo}
  \definition[个]{s.}{curto período}
\end{entry}

\begin{entry}{短缺}{duan3que1}{12,10}[Radicais ⽮、⽸]
  \definition{s.}{escassez}
\end{entry}

\begin{entry}{短少}{duan3shao3}{12,4}[Radicais ⽮、⼩]
  \definition{v.}{estar aquém do valor total}
\end{entry}

\begin{entry}{短视}{duan3shi4}{12,8}[Radicais ⽮、⾒]
  \definition{adj.}{míope}
\end{entry}

\begin{entry}{短信}{duan3xin4}{12,9}[HSK 2][Radicais ⽮、⼈]
  \definition{s.}{mensagem de texto}
\end{entry}

\begin{entry}{短暂}{duan3zan4}{12,12}[Radicais ⽮、⽇]
  \definition{adj.}{momentâneo | de curta duração}
\end{entry}

\begin{entry}{段}{duan4}{9}[HSK 2][Radical ⽎]
  \definition*{s.}{sobrenome Duan}
  \definition{clas.}{para histórias, períodos de tempo, desenvolvimento de um tópico, etc.}
  \definition{s.}{parágrafo | seção | segmento | estágio (de um processo)}
\end{entry}

\begin{entry}{断}{duan4}{11}[HSK 3][Radical ⽄]
  \definition*{s.}{sobrenome Duan}
  \definition{adv.}{absolutamente; decididamente}
  \definition{v.}{quebrar; estalar | interromper; cortar; parar | desistir; abster-se de | julgar; decidir}
\end{entry}

\begin{entry}{断交}{duan4jiao1}{11,6}[Radicais ⽄、⼇]
  \definition{v.+compl.}{terminar uma amizade | romper relações diplomáticas}
\end{entry}

\begin{entry}{锻炼}{duan4lian4}{14,9}[HSK 4][Radicais ⾦、⽕]
  \definition{v.}{exercitar-se; fazer (ou fazer) exercícios; submeter-se a treinamento físico; fortalecer o corpo por meio do esporte | fortalecer; endurecer; aprimorar as habilidades de trabalho e de vida por meio de trabalho e outras atividades | forjar ou moldar metal para torná-lo mais refinado; refere-se à transformação de materiais metálicos em objetos de determinada forma e tamanho por meio de aquecimento, batimento, prensagem etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{队}{dui4}{4}[HSK 2][Radical ⾩]
  \definition[个]{s.}{esquadrão | equipe | grupo}
\end{entry}

\begin{entry}{队友}{dui4you3}{4,4}[Radicais ⾩、⼜]
  \definition{s.}{companheiro de equipe}
\end{entry}

\begin{entry}{队员}{dui4 yuan2}{4,7}[HSK 3][Radicais ⾩、⼝]
  \definition{s.}{membro da equipe}
\end{entry}

\begin{entry}{队长}{dui4 zhang3}{4,4}[HSK 2][Radicais ⾩、⾧]
  \definition{s.}{capitão (de equipe) | líder da equipe}
\end{entry}

\begin{entry}{对}{dui4}{5}[HSK 1,2][Radical ⼨]
  \definition{adj.}{correto | sim}
  \definition{clas.}{para casais}
  \definition{prep.}{com | para | para com}
\end{entry}

\begin{entry}{对比}{dui4bi3}{5,4}[HSK 4][Radicais ⼨、⽐]
  \definition{s.}{razão; proporção | contraste; comparação; diferenças ou lacunas encontradas após comparação}
  \definition{v.}{contrastar; comparar}
\end{entry}

\begin{entry}{对不起}{dui4bu5qi3}{5,4,10}[HSK 1][Radicais ⼨、⼀、⾛]
  \definition{interj.}{Desculpe! | Desculpe-me! | Perdoe-me! | Desculpe? (por favor, repita)}
  \definition{v.}{desculpar | pedir desculpas | perdoar}
\end{entry}

\begin{entry}{对待}{dui4dai4}{5,9}[HSK 3][Radicais ⼨、⼻]
  \definition{v.}{tratar; abordar; manusear; estar em uma posição relacionada ou comparada a outra}
\end{entry}

\begin{entry}{对得起}{dui4de5qi3}{5,11,10}[Radicais ⼨、⼻、⾛]
  \definition{v.}{não decepcionar alguém | tratar alguém de maneira justa | ser digno de}
\end{entry}

\begin{entry}{对方}{dui4fang1}{5,4}[HSK 3][Radicais ⼨、⽅]
  \definition{s.}{outro lado; lado oposto; outra parte}
\end{entry}

\begin{entry}{对付}{dui4fu5}{5,5}[HSK 4][Radicais ⼨、⼈]
  \definition{adj.}{em bons termos; estar em termos agradáveis ​​(frequentemente usado em negativas); dialeto usado para descrever duas pessoas que têm um bom relacionamento e se dão bem, frequentemente usado para negar}
  \definition{v.}{enfrentar; tratar; lidar com | fazer acontecer; (informal) fazer algo que você não quer fazer; aceitar algo que você não gosta}
\end{entry}

\begin{entry}{对……感兴趣}{dui4 gan3xing4qu4}{5,13,6,15}[Radicais ⼨、⼼、⼋、⾛]
  \definition{expr.}{estar interessado em\dots | ter interesse em\dots | interessar-se por\dots}
  \seeref{对……有兴趣}{dui4 you3xing4qu4}
\end{entry}

\begin{entry}{对话}{dui4hua4}{5,8}[HSK 2][Radicais ⼨、⾔]
  \definition[个]{s.}{diálogo | conversa}
  \definition{v.}{dialogar | conversar}
\end{entry}

\begin{entry}{对面}{dui4mian4}{5,9}[HSK 2][Radicais ⼨、⾯]
  \definition{s.}{lado oposto}
\end{entry}

\begin{entry}{对手}{dui4shou3}{5,4}[HSK 3][Radicais ⼨、⼿]
  \definition[个]{s.}{oponente; adversário}
\end{entry}

\begin{entry}{对……熟悉}{dui4 shu2xi1}{5,15,11}[Radicais ⼨、⽕、⼼]
  \definition{expr.}{estar familiarizado com\dots}
\end{entry}

\begin{entry}{对……说}{dui4 shuo5}{5,9}[Radicais ⼨、⾔]
  \definition{v.}{dizer a alguém}
\end{entry}

\begin{entry}{对象}{dui4xiang4}{5,11}[HSK 3][Radicais ⼨、⾗]
  \definition[个]{s.}{alvo; objeto | parceiro; namorado; namorada}
\end{entry}

\begin{entry}{对……有兴趣}{dui4 you3xing4qu4}{5,6,6,15}[Radicais ⼨、⽉、⼋、⾛]
  \definition{expr.}{estar interessado em\dots | ter interesse em\dots | interessar-se por\dots}
  \seeref{对……感兴趣}{dui4 gan3xing4qu4}
\end{entry}

\begin{entry}{对于}{dui4yu2}{5,3}[HSK 4][Radicais ⼨、⼆]
  \definition{prep.}{para; relativo a; no que diz respeito a; a respeito de}
\end{entry}

\begin{entry}{蹲下}{dun1xia4}{19,3}[Radicais ⾜、⼀]
  \definition{v.}{agachar | agachar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{顿}{dun4}{10}[HSK 3][Radical ⾴]
  \definition*{s.}{sobrenome Dun}
  \definition{adj.}{cansado; fatigado}
  \definition{adv.}{de repente; imediatamente}
  \definition{clas.}{para refeições | para surras, repreensões, etc.}
  \definition{s.}{um lugar para ficar}
  \definition{v.}{pausar
pausar na escrita para reforçar o início ou o fim de um traço
tocar o chão (com a cabeça)
pisar (o pé)
resolver; arranjar
montar acampamento; ficar temporariamente}
\end{entry}

\begin{entry}{多}{duo1}{6}[HSK 1,2][Radical ⼣]
  \definition{adv.}{muitos | muito | muitas vezes | um monte de | numerosos | mais | em excesso | como (até que ponto)}
  \definition{num.}{(após um número) ímpar}
  \definition{pref.}{multi | poli}
\end{entry}

\begin{entry}{多重}{duo1chong2}{6,9}[Radicais ⼣、⾥]
  \definition{pref.}{multi (facetado, cultural, étnico, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{多次}{duo1 ci4}{6,6}[HSK 4][Radicais ⼣、⽋]
  \definition{adv.}{muitas vezes; de vez em quando; repetidamente; em muitas ocasiões}
\end{entry}

\begin{entry}{多大}{duo1da4}{6,3}[Radicais ⼣、⼤]
  \definition{adj.}{quantos anos? | que idade? | quão grande?}
\end{entry}

\begin{entry}{多久}{duo1 jiu3}{6,3}[HSK 2][Radicais ⼣、⼃]
  \definition{pron.}{quanto tempo? | quanto tempo}
\end{entry}

\begin{entry}{多么}{duo1me5}{6,3}[HSK 2][Radicais ⼣、⼃]
  \definition{adv.}{(em exclamações) como |  o que | até que ponto | em uma extensão não especificada | como (usado em uma frase interrogativa para perguntar sobre grau ou número)}
\end{entry}

\begin{entry}{多年}{duo1 nian2}{6,6}[HSK 4][Radicais ⼣、⼲]
  \definition{adv.}{por muitos anos; durante muitos anos}
\end{entry}

\begin{entry}{多少}{duo1shao3}{6,4}[Radicais ⼣、⼩]
  \definition{num.}{número | quantidade | um pouco}
  \seeref{多少}{duo1shao5}
\end{entry}

\begin{entry}{多少}{duo1shao5}{6,4}[HSK 1][Radicais ⼣、⼩]
  \definition{adv.}{quanto? | quantos? | (número de telefone, ID de estudante, etc.) qual o número?}
  \seeref{多少}{duo1shao3}
\end{entry}

\begin{entry}{多数}{duo1 shu4}{6,13}[HSK 2][Radicais ⼣、⽁]
  \definition{adj.}{maioria | plural}
  \definition{pref.}{pluri-}
\end{entry}

\begin{entry}{多样}{duo1 yang4}{6,10}[HSK 4][Radicais ⼣、⽊]
  \definition{adj.}{diversos; variados; diversificado}
  \definition{s.}{diversidade}
\end{entry}

\begin{entry}{多云}{duo1 yun2}{6,4}[HSK 2][Radicais ⼣、⼆]
  \definition{adj.}{céu nublado}
\end{entry}

\begin{entry}{多种}{duo1 zhong3}{6,9}[HSK 4][Radicais ⼣、⽲]
  \definition{adj.}{diverso; vários tipos de; múltiplo; diversificado}
\end{entry}

\begin{entry}{夺冠}{duo2guan4}{6,9}[Radicais ⼤、⼍]
  \definition{v.}{apoderar-se da coroa | (fig.) ganhar um campeonato | ganhar a medalha de ouro}
\end{entry}

\begin{entry}{度}{duo2}{9}[Radical ⼴]
  \definition{v.}{estimar}
  \seeref{度}{du4}
\end{entry}

\begin{entry}{躲}{duo3}{13}[Radical ⾝]
  \definition{v.}{esconder | esquivar | evitar}
\end{entry}

\begin{entry}{躲闪}{duo3shan3}{13,5}[Radicais ⾝、⾨]
  \definition{v.}{desviar | evadir | esquivar (para fora do caminho)}
\end{entry}

%%%%% EOF %%%%%

