%%%
%%% J
%%%

\section*{J}\addcontentsline{toc}{section}{J}

\begin{entry}{几}{ji1}{2}{⼏}[Kangxi 16]
  \definition{adv.}{quase}
  \definition{s.}{mesa pequena}
  \seeref{几}{ji3}
\end{entry}

\begin{entry}{几乎}{ji1hu1}{2,5}{⼏、⼃}[HSK 4]
  \definition{adv.}{quase; praticamente; próximo a | perto de; quase; à beira de}
\end{entry}

\begin{entry}{机场}{ji1chang3}{6,6}{⽊、⼟}[HSK 1]
  \definition[家,处]{s.}{aeroporto | aeródromo}
\end{entry}

\begin{entry}{机构}{ji1gou4}{6,8}{⽊、⽊}[HSK 4]
  \definition[所]{s.}{órgão; organização; instituição; instalações; aparelhamento; configuração | mecanismo; funcionamento interno de uma máquina ou unidade | estrutura interna de uma organização}
\end{entry}

\begin{entry}{机会}{ji1hui4}{6,6}{⽊、⼈}[HSK 2]
  \definition{s.}{chance | oportunidade}
\end{entry}

\begin{entry}{机甲}{ji1jia3}{6,5}{⽊、⽥}
  \definition{s.}{\emph{mecha} (robôs operados pelo homem em mangá japonês)}
\end{entry}

\begin{entry}{机票}{ji1 piao4}{6,11}{⽊、⽰}[HSK 1]
  \definition[张]{s.}{bilhete de avião}
  \seealsoref{飞机票}{fei1ji1 piao4}
\end{entry}

\begin{entry}{机器}{ji1qi4}{6,16}{⽊、⼝}[HSK 3]
  \definition[台,部,个]{s.}{máquina; maquinário; motor | aparelho; dispositivo}
\end{entry}

\begin{entry}{机器人}{ji1 qi4 ren2}{6,16,2}{⽊、⼝、⼈}[HSK 5]
  \definition[个]{s.}{androide; golem | pessoa mecânica | robô}
\end{entry}

\begin{entry}{机械}{ji1xie4}{6,11}{⽊、⽊}
  \definition{s.}{máquina | maquinaria | mecânica}
\end{entry}

\begin{entry}{机遇}{ji1yu4}{6,12}{⽊、⾡}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{chance; oportunidade; circunstâncias favoráveis}
\end{entry}

\begin{entry}{机制}{ji1 zhi4}{6,8}{⽊、⼑}[HSK 5]
  \definition{s.}{mecanismo; processado por máquina; feito por máquina}
\end{entry}

\begin{entry}{肌肉}{ji1rou4}{6,6}{⾁、⾁}[HSK 5]
  \definition[身,块]{s.}{músculo; um dos tecidos básicos dos músculos humanos e de alguns animais, composto principalmente de células musculares fibrosas, pode se contrair, é o movimento do corpo e o corpo de digestão, respiração, circulação, excreção e outros processos fisiológicos da fonte de energia; pode ser dividido em três tipos: músculo liso, músculo esquelético e músculo cardíaco}
\end{entry}

\begin{entry}{鸡}{ji1}{7}{⿃}[HSK 2]
  \definition[只]{s.}{galo, galinha | (gíria) prostituta}
\end{entry}

\begin{entry}{鸡蛋}{ji1dan4}{7,11}{⿃、⾍}[HSK 1]
  \definition[个,打]{s.}{ovo de galinha}
\end{entry}

\begin{entry}{积极}{ji1ji2}{10,7}{⽲、⽊}[HSK 3]
  \definition{adj.}{ativo | positivo}
\end{entry}

\begin{entry}{积累}{ji1lei3}{10,11}{⽲、⽷}[HSK 4]
  \definition{s.}{acúmulo; acumulação}
  \definition{v.}{acumular}
\end{entry}

\begin{entry}{积木}{ji1mu4}{10,4}{⽲、⽊}
  \definition{s.}{blocos de montar (brinquedo)}
\end{entry}

\begin{entry}{基本}{ji1ben3}{11,5}{⼟、⽊}[HSK 3]
  \definition{adj.}{básico; fundamental; elementar | principal}
  \definition{adv.}{basicamente; em geral}
  \definition{s.}{fundação}
\end{entry}

\begin{entry}{基本法}{ji1ben3fa3}{11,5,8}{⼟、⽊、⽔}
  \definition{s.}{lei básica (constituição)}
\end{entry}

\begin{entry}{基本功}{ji1ben3gong1}{11,5,5}{⼟、⽊、⼒}
  \definition{s.}{habilidades | fundamentos básicos}
\end{entry}

\begin{entry}{基本上}{ji1 ben3 shang4}{11,5,3}{⼟、⽊、⼀}[HSK 3]
  \definition{adv.}{basicamente; no principal | em geral}
\end{entry}

\begin{entry}{基础}{ji1chu3}{11,10}{⼟、⽯}[HSK 3]
  \definition{adj.}{básico; fundamental}
  \definition[个]{s.}{base; fundamento; fundação}
\end{entry}

\begin{entry}{基地}{ji1di4}{11,6}{⼟、⼟}[HSK 5]
  \definition{s.}{base; como base para alguns negócios | base; um local dedicado à realização de um negócio}
\end{entry}

\begin{entry}{基督教}{ji1du1jiao4}{11,13,11}{⼟、⽬、⽁}
  \definition*{s.}{Cristianismo | Cristão}
\end{entry}

\begin{entry}{基金}{ji1jin1}{11,8}{⼟、⾦}[HSK 5]
  \definition[项,支,种,个]{s.}{fundo; fundos reservados ou destinados ao estabelecimento ou desenvolvimento de uma empresa}
\end{entry}

\begin{entry}{基因}{ji1yin1}{11,6}{⼟、⼞}
  \definition{s.}{gene}
\end{entry}

\begin{entry}{激动}{ji1dong4}{16,6}{⽔、⼒}[HSK 4]
  \definition{adj.}{animado; entusiasmado; empolgado}
  \definition{v.}{agitar; excitar; tornar fortes os sentimentos de alguém}
\end{entry}

\begin{entry}{激烈}{ji1lie4}{16,10}{⽔、⽕}[HSK 4]
  \definition{adj.}{agudo; afiado; feroz; violento; intenso}
\end{entry}

\begin{entry}{鷄}{ji1}{21}{⿃}
  \variantof{鸡}
\end{entry}

\begin{entry}{及}{ji2}{3}{⼃}
  \definition{conj.}{e | bem como}
\end{entry}

\begin{entry}{及格}{ji2ge2}{3,10}{⼃、⽊}[HSK 4]
  \definition{v.+compl.}{passar; passar em um teste, exame, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{及时}{ji2shi2}{3,7}{⼃、⽇}[HSK 3]
  \definition{adj.}{oportuno; a tempo; sazonal}
  \definition{adv.}{prontamente; sem demora}
\end{entry}

\begin{entry}{吉他}{ji2ta1}{6,5}{⼝、⼈}
  \definition[把]{s.}{(empréstimo linguístico) guitarra}
\end{entry}

\begin{entry}{级}{ji2}{6}{⽷}[HSK 2]
  \definition{clas.}{para passo, estágio}
  \definition{s.}{nível | classificação | grau | qualquer uma das divisões anuais de um curso escolar: série, classe, etc. | etapa}
\end{entry}

\begin{entry}{即}{ji2}{7}{⼙}
  \definition{conj.}{e | até | mesmo se/embora}
\end{entry}

\begin{entry}{即便}{ji2bian4}{7,9}{⼙、⼈}
  \definition{conj.}{mesmo se/embora}
\end{entry}

\begin{entry}{即或}{ji2huo4}{7,8}{⼙、⼽}
  \definition{conj.}{mesmo se/embora}
\end{entry}

\begin{entry}{即将}{ji2jiang1}{7,9}{⼙、⼨}[HSK 4]
  \definition{adv.}{em breve; estar prestes a; estar a ponto de}
\end{entry}

\begin{entry}{即若}{ji2ruo4}{7,8}{⼙、⾋}
  \definition{conj.}{mesmo se/embora}
\end{entry}

\begin{entry}{即使}{ji2shi3}{7,8}{⼙、⼈}[HSK 5]
  \definition{conj.}{mesmo; mesmo que; mesmo se; apesar de; expressando uma concessão hipotética}
\end{entry}

\begin{entry}{即是}{ji2shi4}{7,9}{⼙、⽇}
  \definition{conj.}{aquilo é}
\end{entry}

\begin{entry}{极}{ji2}{7}{⽊}[HSK 4]
  \definition*{s.}{sobrenome Ji}
  \definition{adj.}{máximo; extremo; final; supremo}
  \definition{adv.}{extremamente; excessivamente}
  \definition{s.}{o ponto máximo, mais alto; extremo; ápice; ponto culminante |
pólo; as extremidades norte e sul da Terra; as extremidades de um ímã; a extremidade de uma fonte de alimentação ou de um aparelho elétrico onde a corrente entra ou sai do aparelho}
  \definition{v.}{chegar ao fim de; levar a extremos}
\end{entry}

\begin{entry}{……极了}{ji2le5}{7,2}{⽊、⼅}[HSK 3]
  \definition{expr.}{extremamente}
\end{entry}

\begin{entry}{极其}{ji2qi2}{7,8}{⽊、⼋}[HSK 4]
  \definition{adv.}{mais; extremamente; excessivamente}
\end{entry}

\begin{entry}{急}{ji2}{9}{⼼}[HSK 2]
  \definition{adj.}{impaciente |ansioso | irritado | aborrecido |violento | urgente | premente}
  \definition{s.}{urgência | emergência}
  \definition{v.}{preocupar | estar ansioso para ajudar}
\end{entry}

\begin{entry}{急救}{ji2jiu4}{9,11}{⼼、⽁}
  \definition{s.}{primeiros socorros}
  \definition{v.}{dar tratamento de emergência}
\end{entry}

\begin{entry}{急忙}{ji2mang2}{9,6}{⼼、⼼}[HSK 4]
  \definition{adv.}{apressadamente; com pressa}
\end{entry}

\begin{entry}{集合}{ji2he2}{12,6}{⾫、⼝}[HSK 4]
  \definition{v.}{reunir-se; juntar-se | reunir, juntar, convocar}
\end{entry}

\begin{entry}{集体}{ji2ti3}{12,7}{⾫、⼈}[HSK 3]
  \definition{s.}{coletivo; comunidade; grupo; equipe}
\end{entry}

\begin{entry}{集团}{ji2tuan2}{12,6}{⾫、⼞}[HSK 5]
  \definition[个]{s.}{anel; bloco; grupo; panelinha; círculo; grupo organizado para agir em conjunto com um determinado objetivo | grupo; entidade econômica com uma direção de negócios especializada, liderada por uma grande empresa com forte poder econômico e alta visibilidade, e formada pela combinação ou fusão de empresas relacionadas}
\end{entry}

\begin{entry}{集中}{ji2zhong1}{12,4}{⾫、⼁}[HSK 3]
  \definition{adj.}{centralizado; concentrado}
  \definition{v.}{concentrar; juntar}
\end{entry}

\begin{entry}{嫉妒}{ji2du4}{13,7}{⼥、⼥}
  \definition{v.}{estar com ciúmes de | invejar}
\end{entry}

\begin{entry}{几}{ji3}{2}{⼏}[HSK 1]
  \definition{adv.}{quantos?, (até 10 itens) | vários | alguns}
  \seeref{几}{ji1}
\end{entry}

\begin{entry}{几何}{ji3he2}{2,7}{⼏、⼈}
  \definition{s.}{geometria}
\end{entry}

\begin{entry}{挤}{ji3}{9}{⼿}[HSK 5]
  \definition{adj.}{lotado; congestionado; descreve um grande número de pessoas ou coisas e muito pouco espaço}
  \definition{v.}{empacotar; amontoar; aglomerar | sacudir; empurrar contra; empurrar alguém ou algo para longe com seu corpo com toda a força que puder| pressionar; apertar; expulsar por pressão}
\end{entry}

\begin{entry}{给}{ji3}{9}{⽷}
  \definition{v.}{fornecer | prover}
  \seeref{给}{gei3}
\end{entry}

\begin{entry}{计划}{ji4hua4}{4,6}{⾔、⼑}[HSK 2]
  \definition[个,项]{s.}{plano | projeto | programa}
  \definition{v.}{planejar | mapear}
\end{entry}

\begin{entry}{计算}{ji4suan4}{4,14}{⾔、⽵}[HSK 3]
  \definition{v.}{contar; calcular; computar; enumerar | planejar; considerar | conspirar secretamente contra os outros}
\end{entry}

\begin{entry}{计算机}{ji4 suan4 ji1}{4,14,6}{⾔、⽵、⽊}[HSK 2]
  \definition[部,台]{s.}{computador | calculadora}
\end{entry}

\begin{entry}{记}{ji4}{5}{⾔}[HSK 1]
  \definition{clas.}{para tapas, palmadas, bofetadas, etc.}
  \definition{s.}{nota | registro | marca | sinal |marca de nascença}
  \definition{v.}{lembrar | ter em mente | memorizar | escrever (anotar) | registrar}
\end{entry}

\begin{entry}{记得}{ji4de5}{5,11}{⾔、⼻}[HSK 1]
  \definition{v.}{lembrar | lembrar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{记录}{ji4lu4}{5,8}{⾔、⼹}[HSK 3]
  \definition[个,位]{s.}{notas; registro | anotador; registrador}
  \definition{v.}{tomar notas; registrar}
\end{entry}

\begin{entry}{记性}{ji4xing5}{5,8}{⾔、⼼}
  \definition{s.}{memória (habilidade em reter informações)}
\end{entry}

\begin{entry}{记忆}{ji4yi4}{5,4}{⾔、⼼}[HSK 5]
  \definition[段]{s.}{memória; manter em sua mente uma imagem do passado}
  \definition{v.}{recordar; lembrar; lembrar-se ou recordar alguém ou algo do passado}
\end{entry}

\begin{entry}{记载}{ji4zai3}{5,10}{⾔、⾞}[HSK 4]
  \definition[段,份]{s.}{registro; conta; artigos e materiais que registram eventos}
  \definition{v.}{registrar; colocar por escrito}
\end{entry}

\begin{entry}{记者}{ji4zhe3}{5,8}{⾔、⽼}[HSK 3]
  \definition[群,名,位]{s.}{repórter; correspondente; jornalista}
\end{entry}

\begin{entry}{记住}{ji4 zhu5}{5,7}{⾔、⼈}[HSK 1]
  \definition{v.}{decorar | memorizar | ter em mente}
\end{entry}

\begin{entry}{纪录}{ji4lu4}{6,8}{⽷、⼹}[HSK 3]
  \definition{s.}{recorde (esportes)}
\end{entry}

\begin{entry}{纪律}{ji4lv4}{6,9}{⽷、⼻}[HSK 4]
  \definition{s.}{disciplina; código de conduta que cada membro da vida coletiva deve observar}
\end{entry}

\begin{entry}{纪念}{ji4nian4}{6,8}{⽷、⼼}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{lembrança | aniversário (comemoração)}
  \definition{v.}{comemorar}
\end{entry}

\begin{entry}{技俩}{ji4liang3}{7,9}{⼿、⼈}
  \definition{s.}{truque | estratagema | ardil | esquema | estratégia | tática}
\end{entry}

\begin{entry}{技能}{ji4 neng2}{7,10}{⼿、⾁}[HSK 5]
  \definition[种,项]{s.}{habilidade técnica; domínio de uma habilidade ou técnica; capacidade de adquirir e aplicar conhecimento}
\end{entry}

\begin{entry}{技巧}{ji4qiao3}{7,5}{⼿、⼯}[HSK 4]
  \definition{s.}{habilidade; técnica; habilidades engenhosas expressas em artes, artesanato, esportes, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{技术}{ji4shu4}{7,5}{⼿、⽊}[HSK 3]
  \definition[种,门,项]{s.}{habilidade; técnica; tecnologia}
\end{entry}

\begin{entry}{系}{ji4}{7}{⽷}
  \definition{v.}{amarrar; prender; abotoar}
  \seealsoref{系}{xi4}
\end{entry}

\begin{entry}{季}{ji4}{8}{⼦}[HSK 4]
  \definition*{s.}{sobrenome Ji}
  \definition{s.}{estação; o ano é dividido em quatro estações, primavera, verão, outono e inverno, e uma estação dura três meses | temporada | o fim de uma era | o último mês de uma temporada | o quarto ou mais novo entre irmãos; último na ordem de precedência}
\end{entry}

\begin{entry}{季度}{ji4du4}{8,9}{⼦、⼴}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{trimestre; período de tempo trimestral}
\end{entry}

\begin{entry}{季节}{ji4jie2}{8,5}{⼦、⾋}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{estação (clima); um período característico do ano}
\end{entry}

\begin{entry}{既}{ji4}{9}{⽆}[HSK 4]
  \definition*{s.}{sobrenome Ji}
  \definition{adv.}{já}
  \definition{conj.}{desde; como; agora que | assim como; e também; ambos\dots e\dots; usado em conjunto com advérbios como ``且、又、也'' para indicar uma combinação de ambas as situações}
  \seealsoref{且}{qie3}
  \seealsoref{也}{ye3}
  \seealsoref{又}{you4}
\end{entry}

\begin{entry}{既不……又不……}{ji4bu4 you4bu4}{9,4,2,4}{⽆、⼀、⼜、⼀}
  \definition{conj.}{nem mesmo\dots}
\end{entry}

\begin{entry}{既然}{ji4ran2}{9,12}{⽆、⽕}[HSK 4]
  \definition{conj.}{como; desde; agora que; usado na primeira metade de uma frase, muitas vezes repetido na segunda metade pelos advérbios ``就、也、还'' para indicar que a premissa é primeiro declarada e depois inferida}
  \seealsoref{还}{hai2}
  \seealsoref{就}{jiu4}
  \seealsoref{也}{ye3}
\end{entry}

\begin{entry}{既又}{ji4you4}{9,2}{⽆、⼜}
  \definition{conj.}{desde | como | agora isso | os dois e | assim como}
\end{entry}

\begin{entry}{继承}{ji4cheng2}{10,8}{⽷、⼿}[HSK 5]
  \definition{v.}{herdar (o patrimônio de uma pessoa falecida, etc.) de acordo com a lei | continuar; geralmente se refere à aceitação do estilo, da cultura, do conhecimento, etc., daqueles que nos precederam | continuar; os descendentes continuam o trabalho deixado por seus antecessores.}
\end{entry}

\begin{entry}{继续}{ji4xu4}{10,11}{⽷、⽷}[HSK 3]
  \definition{v.}{continuar; prosseguir}
\end{entry}

\begin{entry}{寂寥}{ji4liao2}{11,14}{⼧、⼧}
  \definition{s.}{solidão | vasto e vazio | quieto e desolado (literário)}
\end{entry}

\begin{entry}{寂寞}{ji4mo4}{11,13}{⼧、⼧}
  \definition{adj.}{sozinho | solitário | (de um lugar) silencioso}
\end{entry}

\begin{entry}{寄}{ji4}{11}{⼧}[HSK 4]
  \definition{adj.}{adotado; fomentado; promovido}
  \definition{v.}{enviar; postar; remeter | confiar; depositar; colocar | depender de; apegar-se a}
\end{entry}

\begin{entry}{寄存}{ji4cun2}{11,6}{⼧、⼦}
  \definition{v.}{depositar | deixar algo com alguém | armazenar}
\end{entry}

\begin{entry}{寄递}{ji4di4}{11,10}{⼧、⾡}
  \definition{s.}{entrega de correspondência}
\end{entry}

\begin{entry}{寄放}{ji4fang4}{11,8}{⼧、⽅}
  \definition{v.}{deixar algo com alguém}
\end{entry}

\begin{entry}{寄居}{ji4ju1}{11,8}{⼧、⼫}
  \definition{s.}{morar longe de casa}
\end{entry}

\begin{entry}{寄卖}{ji4mai4}{11,8}{⼧、⼗}
  \definition{v.}{consignar para venda}
\end{entry}

\begin{entry}{寄生}{ji4sheng1}{11,5}{⼧、⽣}
  \definition{s.}{parasita | parasitismo}
  \definition{v.}{viver tirando vantagem dos outros | viver dentro ou sobre outro organismo como um parasita}
\end{entry}

\begin{entry}{寄生生活}{ji4sheng1sheng1huo2}{11,5,5,9}{⼧、⽣、⽣、⽔}
  \definition{s.}{parasitismo | vida parasitária}
\end{entry}

\begin{entry}{寄售}{ji4shou4}{11,11}{⼧、⼝}
  \definition{v.}{venda em consignação}
\end{entry}

\begin{entry}{寄送}{ji4song4}{11,9}{⼧、⾡}
  \definition{v.}{enviar | transmitir}
\end{entry}

\begin{entry}{寄宿}{ji4su4}{11,11}{⼧、⼧}
  \definition{s.}{embarque}
  \definition{v.}{embarcar}
\end{entry}

\begin{entry}{寄托}{ji4tuo1}{11,6}{⼧、⼿}
  \definition{v.}{investir (sua esperança, energia, etc.) em algo | confiar (a alguém) | colocar (a esperança, a energia, etc.) em}
\end{entry}

\begin{entry}{寄望}{ji4wang4}{11,11}{⼧、⽉}
  \definition{v.}{depositar esperanças em}
\end{entry}

\begin{entry}{寄养}{ji4yang3}{11,9}{⼧、⼋}
  \definition{v.}{embarcar | promover | colocar sob os cuidados de alguém (uma criança, animal de estimação, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{寄予}{ji4yu3}{11,4}{⼧、⼅}
  \definition{v.}{expressar | colocar (esperança, importância, etc.) em | mostrar}
\end{entry}

\begin{entry}{旣}{ji4}{11}{⽆}
  \variantof{既}
\end{entry}

\begin{entry}{加}{jia1}{5}{⼒}[HSK 2]
  \definition*{s.}{Canadá, abreviação de~加拿大 | sobrenome Jia}
  \seeref{加拿大}{jia1na2da4}
\end{entry}

\begin{entry}{加班}{jia1ban1}{5,10}{⼒、⽟}[HSK 4]
  \definition{v.+compl.}{fazer horas extras; trabalhar horas extras}
\end{entry}

\begin{entry}{加工}{jia1gong1}{5,3}{⼒、⼯}[HSK 3]
  \definition{s.}{processo | trabalho (de uma máquina)}
  \definition{v.}{processar | melhorar; polir}
\end{entry}

\begin{entry}{加快}{jia1 kuai4}{5,7}{⼒、⼼}[HSK 3]
  \definition{v.}{acelerar; aumentar a velocidade}
\end{entry}

\begin{entry}{加拿大}{jia1na2da4}{5,10,3}{⼒、⼿、⼤}
  \definition{s.}{Canadá}
\end{entry}

\begin{entry}{加拿大人}{jia1na2da4ren2}{5,10,3,2}{⼒、⼿、⼤、⼈}
  \definition{s.}{canadense | pessoa ou povo do Canadá}
\end{entry}

\begin{entry}{加强}{jia1 qiang2}{5,12}{⼒、⼸}[HSK 3]
  \definition{v.}{fortalecer; engrandecer; reforçar}
\end{entry}

\begin{entry}{加热}{jia1 re4}{5,10}{⼒、⽕}[HSK 5]
  \definition{v.}{aquecer; esquentar; aumentar a temperatura de um objeto}
\end{entry}

\begin{entry}{加入}{jia1ru4}{5,2}{⼒、⼊}[HSK 4]
  \definition{v.}{juntar-se; unir-se; aderir a; tornar-se um membro de uma organização, grupo | adicionar; colocar em}
\end{entry}

\begin{entry}{加上}{jia1 shang4}{5,3}{⼒、⼀}[HSK 5]
  \definition{conj.}{além disso; em adição}
  \definition{v.}{adicionar; acrescentar; dar; aumentar}
\end{entry}

\begin{entry}{加速}{jia1 su4}{5,10}{⼒、⾡}[HSK 5]
  \definition{v.}{acelerar; agilizar}
\end{entry}

\begin{entry}{加速度}{jia1su4du4}{5,10,9}{⼒、⾡、⼴}
  \definition{s.}{aceleração}
\end{entry}

\begin{entry}{加以}{jia1 yi3}{5,4}{⼒、⼈}[HSK 5]
  \definition{conj.}{além disso; em adição; indica outras razões ou condições}
  \definition{v.}{usado na frente de palavras dissilábicas para indicar como um objeto mencionado deve ser tratado ou descartado | usado antes de um verbo polifônico ou de um substantivo formado a partir de um verbo para indicar como tratar ou lidar com o que foi mencionado anteriormente}
\end{entry}

\begin{entry}{加油}{jia1you2}{5,8}{⼒、⽔}[HSK 2]
  \definition{v.+compl.}{lubrificar | encher o tanque de combustível | fazer um esforço maior | fazer um esforço extra}
\end{entry}

\begin{entry}{加油站}{jia1you2zhan4}{5,8,10}{⼒、⽔、⽴}[HSK 4]
  \definition[个,家]{s.}{posto de gasolina; posto de combustível; postos de abastecimento para venda a varejo de gasolina e óleo para carros e outros veículos motorizados}
\end{entry}

\begin{entry}{夹}{jia1}{6}{⼤}[HSK 5]
  \definition{s.}{clipe, grampo, pasta, etc.}
  \definition{v.}{colocar no meio; pressionar de ambos os lados; aplicar força ou ação ao mesmo objeto de ambos os lados ao mesmo tempo | misturar; mesclar; intercalar}
  \seeref{夹}{ga1}
  \seeref{夹}{jia2}
\end{entry}

\begin{entry}{夹肢窝}{jia1 zhi1 wo1}{6,8,12}{⼤、⾁、⽳}
  \definition{s.}{axila; sovaco; também escrito como ``胳肢窝''}
  \seealsoref{胳肢窝}{ga1 zhi1 wo1}
\end{entry}

\begin{entry}{家}{jia1}{10}{⼧}[HSK 1,2]
  \definition{clas.}{para famílias ou empresas}
  \definition{pron.}{(educado) meu (irmã, tio, etc.)}
  \definition[个]{s.}{casa | família}
  \definition{suf.}{sufixo substantivo para designar um especialista em alguma atividade, como um músico ou revolucionário, para designar uma profissão como em -eiro, -ista}
\end{entry}

\begin{entry}{家伙}{jia1huo5}{10,6}{⼧、⼈}
  \definition{s.}{prato, implemento ou móvel doméstico | animal doméstico | (coloquial) o cara | indivíduo | arma}
\end{entry}

\begin{entry}{家具}{jia1ju4}{10,8}{⼧、⼋}[HSK 3]
  \definition[件,套]{s.}{móveis; mobiliário de casa}
\end{entry}

\begin{entry}{家俱}{jia1ju4}{10,10}{⼧、⼈}
  \variantof{家具}
\end{entry}

\begin{entry}{家里}{jia1 li3}{10,7}{⼧、⾥}[HSK 1]
  \definition{adv.}{em casa}
\end{entry}

\begin{entry}{家人}{jia1ren2}{10,2}{⼧、⼈}[HSK 1]
  \definition{s.}{(a) família | membro da família}
\end{entry}

\begin{entry}{家属}{jia1shu3}{10,12}{⼧、⼫}[HSK 3]
  \definition{s.}{membros da família; dependentes (familiares)}
\end{entry}

\begin{entry}{家庭}{jia1ting2}{10,9}{⼧、⼴}[HSK 2]
  \definition[个,户]{s.}{família}
\end{entry}

\begin{entry}{家务}{jia1wu4}{10,5}{⼧、⼒}[HSK 4]
  \definition[堆,次,件]{s.}{trabalho doméstico; tarefas domésticas}
\end{entry}

\begin{entry}{家乡}{jia1xiang1}{10,3}{⼧、⼄}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{cidade natal}
\end{entry}

\begin{entry}{家长}{jia1 zhang3}{10,4}{⼧、⾧}[HSK 2]
  \definition[位,名,个]{s.}{pais | patriarca | guardião}
\end{entry}

\begin{entry}{傢具}{jia1ju4}{12,8}{⼈、⼋}
  \variantof{家具}
\end{entry}

\begin{entry}{嘉年华}{jia1nian2hua2}{14,6,6}{⼝、⼲、⼗}
  \definition{s.}{(empréstimo linguístico) carnaval}
\end{entry}

\begin{entry}{夹}{jia2}{6}{⼤}
  \definition{adj.}{forrado; com camada dupla; duas camadas (roupas, colchas, etc.) |
pinçado; voz deliberadamente engraçada}
  \seeref{夹}{ga1}
  \seeref{夹}{jia1}
\end{entry}

\begin{entry}{甲}{jia3}{5}{⽥}[HSK 5]
  \definition*{s.}{sobrenome Jia}
  \definition{s.}{alfa; primeiro lugar; o primeiro dos caules celestiais, geralmente usado para indicar o primeiro em ordem ou classificação | concha; carapaça; crustáceos | unha; crostas queratinosas nos dedos das mãos e dos pés | armadura; equipamento de proteção feito de metal | unidade de administração civil composta por 10 residências | uma palavra substituta para uma pessoa ou coisa indefinida; usado como pronome |}
  \definition{v.}{ocupar o primeiro lugar; ser melhor do que}
\end{entry}

\begin{entry}{甲骨文}{jia3gu3wen2}{5,9,4}{⽥、⾻、⽂}
  \definition{s.}{escrituras de oráculos | inscrições em ossos de oráculos (forma original de escritura chinesa)}
\end{entry}

\begin{entry}{假}{jia3}{11}{⼈}[HSK 2]
  \definition{adj.}{falso | artificial}
  \definition{v.}{emprestar}
  \seeref{假}{jia4}
\end{entry}

\begin{entry}{假的}{jia3de5}{11,8}{⼈、⽩}
  \definition{adj.}{falso | substituto | simulado}
\end{entry}

\begin{entry}{假如}{jia3ru2}{11,6}{⼈、⼥}[HSK 4]
  \definition{conj.}{se; supondo; no caso}
\end{entry}

\begin{entry}{假声}{jia3sheng1}{11,7}{⼈、⼠}
  \definition{s.}{falsete}
  \seealsoref{真声}{zhen1sheng1}
\end{entry}

\begin{entry}{假使}{jia3shi3}{11,8}{⼈、⼈}
  \definition{conj.}{se | supondo | em caso}
\end{entry}

\begin{entry}{假证件}{jia3zheng4jian4}{11,7,6}{⼈、⾔、⼈}
  \definition{s.}{documentos falsos}
\end{entry}

\begin{entry}{价}{jia4}{6}{⼈}[HSK 5]
  \definition{s.}{preço | valor; (figurativo) valores (éticos, culturais etc.) | (química) valência}
\end{entry}

\begin{entry}{价格}{jia4ge2}{6,10}{⼈、⽊}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{preço; tarifa}
\end{entry}

\begin{entry}{价钱}{jia4 qian2}{6,10}{⼈、⾦}[HSK 3]
  \definition[些]{s.}{preço}
\end{entry}

\begin{entry}{价值}{jia4zhi2}{6,10}{⼈、⼈}[HSK 3]
  \definition{s.}{valor}
\end{entry}

\begin{entry}{驾驶}{jia4shi3}{8,8}{⾺、⾺}[HSK 5]
  \definition{v.}{dirigir; pilotar; conduzir; guiar; operar (um carro, navio, avião, trator, etc.) para fazê-lo mover}
\end{entry}

\begin{entry}{驾照}{jia4 zhao4}{8,13}{⾺、⽕}[HSK 5]
  \definition[本,张]{s.}{carteira de motorista}
\end{entry}

\begin{entry}{架}{jia4}{9}{⽊}[HSK 3]
  \definition{clas.}{para coisas com pilares ou componentes mecânicos | quadrado (usado para montanhas)}
  \definition{s.}{quadro; prateleira; suporte | briga; discussão}
  \definition{v.}{colocar para cima; erigir | afastar; resistir | suportar; ajudar | sequestrar; levar alguém embora à força}
\end{entry}

\begin{entry}{架式}{jia4shi5}{9,6}{⽊、⼷}
  \variantof{架势}
\end{entry}

\begin{entry}{架势}{jia4shi5}{9,8}{⽊、⼒}
  \definition{s.}{postura | atitude | posição (sobre um assunto, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{假}{jia4}{11}{⼈}
  \definition{s.}{férias}
  \seeref{假}{jia3}
\end{entry}

\begin{entry}{假期}{jia4 qi1}{11,12}{⼈、⽉}[HSK 2]
  \definition[个]{s.}{férias | feriados | período de licença}
\end{entry}

\begin{entry}{奸夫}{jian1fu1}{6,4}{⼥、⼤}
  \definition{s.}{homem adúltero}
\end{entry}

\begin{entry}{坚持}{jian1chi2}{7,9}{⼟、⼿}[HSK 3]
  \definition{v.}{persistir e; perseverar em; sustentar; insistir em; manter-se fiel a; aderir a}
\end{entry}

\begin{entry}{坚定}{jian1ding4}{7,8}{⼟、⼧}[HSK 5]
  \definition{adj.}{firme; inabalável; inamovível; (posição, opinião, vontade, etc.) firme e estável, inabalável}
  \definition{v.}{fortalecer}
\end{entry}

\begin{entry}{坚固}{jian1gu4}{7,8}{⼟、⼞}[HSK 4]
  \definition{adj.}{firme; sólido; robusto; forte; durável; firmemente unidos e inquebráveis}
\end{entry}

\begin{entry}{坚决}{jian1jue2}{7,6}{⼟、⼎}[HSK 3]
  \definition{adj.}{firme; resoluto}
\end{entry}

\begin{entry}{坚强}{jian1qiang2}{7,12}{⼟、⼸}[HSK 3]
  \definition{adj.}{forte; firme; convicto}
  \definition{v.}{fortalecer; tornar forte}
\end{entry}

\begin{entry}{坚守}{jian1shou3}{7,6}{⼟、⼧}
  \definition{v.}{agarrar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{间}{jian1}{7}{⾨}
  \definition{adv.}{entre | dentro de um tempo ou espaço definidos}
  \definition{clas.}{para salas}
  \definition{s.}{sala | seção de uma sala ou espaço lateral entre dois pares de pilares}
  \seeref{间}{jian4}
\end{entry}

\begin{entry}{浅}{jian1}{8}{⽔}
  \definition{adj.}{murmurando, fluindo suavemente, gorgolejando suavemente}
  \definition{s.}{(onomatopéia) som de água em movimento |}
\end{entry}

\begin{entry}{肩}{jian1}{8}{⾁}[HSK 5]
  \definition*{s.}{sobrenome Jian}
  \definition{s.}{ombro; torso}
  \definition{v.}{assumir; empreender; carregar; suportar; suportar um fardo}
\end{entry}

\begin{entry}{肩膀}{jian1bang3}{8,14}{⾁、⾁}
  \definition{s.}{ombro}
\end{entry}

\begin{entry}{艰苦}{jian1ku3}{8,8}{⾉、⾋}[HSK 5]
  \definition{adj.}{duro; resistente; árduo; difícil; condições de trabalho ou de vida ruins que tornam as pessoas miseráveis}
\end{entry}

\begin{entry}{艰难}{jian1nan2}{8,10}{⾉、⾫}[HSK 5]
  \definition{adj.}{duro; árduo; difícil}
\end{entry}

\begin{entry}{兼}{jian1}{10}{⼋}
  \definition{conj.}{e (ocupando dois ou mais cargos (oficiais) ao mesmo tempo)}
\end{entry}

\begin{entry}{监狱}{jian1yu4}{10,9}{⽫、⽝}
  \definition{s.}{prisão}
\end{entry}

\begin{entry}{煎}{jian1}{13}{⽕}
  \definition{v.}{fritar | refogar}
\end{entry}

\begin{entry}{煎饼}{jian1bing3}{13,9}{⽕、⾷}
  \definition[张]{s.}{jianbing, crepe chinês | panqueca}
\end{entry}

\begin{entry}{煎蛋}{jian1dan4}{13,11}{⽕、⾍}
  \definition{s.}{ovos fritos}
\end{entry}

\begin{entry}{俭省}{jian3sheng3}{9,9}{⼈、⽬}
  \definition{adj.}{econômico}
\end{entry}

\begin{entry}{柬埔寨}{jian3pu3zhai4}{9,10,14}{⽊、⼟、⼧}
  \definition*{s.}{Camboja}
\end{entry}

\begin{entry}{捡}{jian3}{10}{⼿}
  \definition{v.}{apanhar | recolher | coletar}
\end{entry}

\begin{entry}{减}{jian3}{11}{⼎}[HSK 4]
  \definition*{s.}{sobrenome Jian}
  \definition{v.}{subtrair; remover uma parte da quantidade original | reduzir; diminuir; cortar}
\end{entry}

\begin{entry}{减肥}{jian3fei2}{11,8}{⼎、⾁}[HSK 4]
  \definition[次]{v.+compl.}{perder peso; dieta, exercícios, medicamentos, massagem, cirurgia, etc., para reduzir o excesso de gordura corporal, de modo que o grau de obesidade seja reduzido}
\end{entry}

\begin{entry}{减轻}{jian3 qing1}{11,9}{⼎、⾞}[HSK 5]
  \definition{v.}{aliviar; remeter; clarear; facilitar; mitigar}
\end{entry}

\begin{entry}{减少}{jian3shao3}{11,4}{⼎、⼩}[HSK 4]
  \definition{v.}{cair; reduzir; diminuir; subtrair uma parte}
\end{entry}

\begin{entry}{剪}{jian3}{11}{⼑}[HSK 5]
  \definition[把]{s.}{tesouras; tesouras de poda; cortadores | pinças; tenazes}
  \definition{v.}{cortar; aparar; tosquiar; cortar (com uma tesoura) | exterminar; eliminar; acabar com}
\end{entry}

\begin{entry}{剪刀}{jian3dao1}{11,2}{⼑、⼑}[HSK 5]
  \definition[把]{s.}{tesoura; instrumento de ferro para cortar tecido, papel, barbante, etc., com duas lâminas interligadas que podem ser abertas e fechadas}
\end{entry}

\begin{entry}{剪子}{jian3 zi5}{11,3}{⼑、⼦}[HSK 5]
  \definition[把]{s.}{cortador; tosquiadeira | tesoura}
\end{entry}

\begin{entry}{检测}{jian3 ce4}{11,9}{⽊、⽔}[HSK 4]
  \definition{v.}{testar; detectar; verificar}
\end{entry}

\begin{entry}{检查}{jian3cha2}{11,9}{⽊、⽊}[HSK 2]
  \definition[次]{s.}{inspeção}
  \definition{v.}{examinar | inspecionar}
\end{entry}

\begin{entry}{检验}{jian3yan4}{11,10}{⽊、⾺}[HSK 5]
  \definition{v.}{testar; examinar; inspecionar}
\end{entry}

\begin{entry}{简单}{jian3dan1}{13,8}{⽵、⼗}[HSK 3]
  \definition{adj.}{simples; descomplicado | comum; lugar-comum | casual; simplificado}
\end{entry}

\begin{entry}{简历}{jian3li4}{13,4}{⽵、⼚}[HSK 4]
  \definition[个,份]{s.}{currículo; \emph{curriculum vitae} (CV); notas biográficas}
\end{entry}

\begin{entry}{简直}{jian3zhi2}{13,8}{⽵、⽬}[HSK 3]
  \definition{adv.}{simplesmente; em tudo; virtualmente}
\end{entry}

\begin{entry}{见}{jian4}{4}{⾒}[HSK 1]
  \definition{s.}{opinião, visão}
  \definition{v.}{ver | entrevistar | encontrar alguém | parecer (ser alguma coisa)}
  \seeref{见}{xian4}
\end{entry}

\begin{entry}{见到}{jian4 dao4}{4,8}{⾒、⼑}[HSK 2]
  \definition{v.}{ver | esbarrar em | encontrar-se com}
\end{entry}

\begin{entry}{见过}{jian4 guo4}{4,6}{⾒、⾡}[HSK 2]
  \definition{s.}{visto (ver)}
\end{entry}

\begin{entry}{见面}{jian4 mian4}{4,9}{⾒、⾯}[HSK 1]
  \definition{v.+compl.}{encontrar-se com alguém | ver alguém face-a-face}
\end{entry}

\begin{entry}{件}{jian4}{6}{⼈}[HSK 2]
  \definition{clas.}{para eventos, coisas, roupas etc.}
  \definition{s.}{item | componente}
\end{entry}

\begin{entry}{间}{jian4}{7}{⾨}[HSK 1]
  \definition{s.}{lacuna}
  \definition{v.}{separar | podar (mudas) | semear descontentamento}
  \seeref{间}{jian1}
\end{entry}

\begin{entry}{间或}{jian4huo4}{7,8}{⾨、⼽}
  \definition{adv.}{às vezes | ocasionalmente | de vez em quando}
\end{entry}

\begin{entry}{间接}{jian4jie1}{7,11}{⾨、⼿}[HSK 5]
  \definition{adj.}{indireto; de segunda mão; em oposição a ``直接''}
  \seealsoref{直接}{zhi2jie1}
\end{entry}

\begin{entry}{建}{jian4}{8}{⼵}[HSK 3]
  \definition*{s.}{sobrenome Jian}
  \definition{v.}{construir; construir; erigir | estabelecer; configurar; fundar}
\end{entry}

\begin{entry}{建成}{jian4 cheng2}{8,6}{⼵、⼽}[HSK 3]
  \definition{v.}{terminar a construção}
\end{entry}

\begin{entry}{建立}{jian4li4}{8,5}{⼵、⽴}[HSK 3]
  \definition{v.}{estabelecer; construir | vir a ser}
\end{entry}

\begin{entry}{建立者}{jian4li4zhe3}{8,5,8}{⼵、⽴、⽼}
  \definition{s.}{fundador}
\end{entry}

\begin{entry}{建设}{jian4she4}{8,6}{⼵、⾔}[HSK 3]
  \definition{s.}{reconstrução; desenvolvimento}
  \definition{v.}{construir}
\end{entry}

\begin{entry}{建设性}{jian4she4xing4}{8,6,8}{⼵、⾔、⼼}
  \definition{adj.}{construtivo}
  \definition{s.}{construtividade}
\end{entry}

\begin{entry}{建设者}{jian4she4zhe3}{8,6,8}{⼵、⾔、⽼}
  \definition{s.}{construtor}
\end{entry}

\begin{entry}{建议}{jian4yi4}{8,5}{⼵、⾔}[HSK 3]
  \definition[个,点,条]{s.}{proposta; sugestão; recomendação}
  \definition{v.}{propor; sugerir; recomendar}
\end{entry}

\begin{entry}{建造}{jian4 zao4}{8,10}{⼵、⾡}[HSK 5]
  \definition{adj.}{indireto; de segunda mão; ter um relacionamento por meio de um terceiro (em oposição a ``直接'')}
  \seealsoref{直接}{zhi2jie1}
\end{entry}

\begin{entry}{建筑}{jian4zhu4}{8,12}{⼵、⽵}[HSK 5]
  \definition[座,幢,排]{s.}{construção; estrutura; edifício; prédio}
  \definition{v.}{construir; erguer; edificar; construir casas, estradas, pontes, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{剑}{jian4}{9}{⼑}
  \definition{clas.}{para golpes de uma espada}
  \definition[口,把]{s.}{espada de dois gumes}
\end{entry}

\begin{entry}{剑客}{jian4ke4}{9,9}{⼑、⼧}
  \definition{s.}{espada | esgrimista, espadachim}
\end{entry}

\begin{entry}{健康}{jian4kang1}{10,11}{⼈、⼴}[HSK 2]
  \definition{adj.}{em forma | saudável | curado}
  \definition{s.}{saúde | físico}
\end{entry}

\begin{entry}{健全}{jian4quan2}{10,6}{⼈、⼊}[HSK 5]
  \definition{adj.}{saudável; íntegro; capaz; apto; robusto e sem mácula | sólido; completo; perfeito}
  \definition{v.}{aperfeiçoar; melhorar; fortalecer; reforçar}
\end{entry}

\begin{entry}{健身}{jian4shen1}{10,7}{⼈、⾝}[HSK 4]
  \definition{s.}{exercício físico | \emph{fitness}}
  \definition{v.+compl.}{exercitar-se; manter a forma; praticar um esporte, especialmente a ginástica, inclusive em aparelhos, para desenvolver força, flexibilidade, aumentar a resistência, melhorar a coordenação e o controle de todas as partes do corpo}
\end{entry}

\begin{entry}{渐渐}{jian4 jian4}{11,11}{⽔、⽔}[HSK 4]
  \definition{adv.}{gradualmente; pouco a pouco; passo a passo; indica um aumento ou diminuição gradual em grau ou quantidade}
\end{entry}

\begin{entry}{键}{jian4}{13}{⾦}[HSK 5]
  \definition[个]{s.}{pino (para máquinas) | tecla (de uma máquina de escrever, piano, etc.) | chave | etapa crucial}
\end{entry}

\begin{entry}{键盘}{jian4pan2}{13,11}{⾦、⽫}[HSK 5]
  \definition[个]{s.}{braço; teclado; cravo; painel de teclas; porta-chaves}
\end{entry}

\begin{entry}{江}{jiang1}{6}{⽔}[HSK 4]
  \definition*{s.}{Rio Changjiang | sobrenome Jiang}
  \definition[条,道]{s.}{rio grande}
\end{entry}

\begin{entry}{江南水乡}{jiang1nan2shui3xiang1}{6,9,4,3}{⽔、⼗、⽔、⼄}
  \definition*{s.}{Vila Aquática de Jiangnan | Cidades Aquáticas}
\end{entry}

\begin{entry}{江水}{jiang1shui3}{6,4}{⽔、⽔}
  \definition{s.}{água do rio}
\end{entry}

\begin{entry}{江西}{jiang1xi1}{6,6}{⽔、⾑}
  \definition*{s.}{Jiangxi}
\end{entry}

\begin{entry}{姜}{jiang1}{9}{⼥}
  \definition*{s.}{sobrenome Jiang}
  \definition{s.}{gengibre}
\end{entry}

\begin{entry}{将}{jiang1}{9}{⼨}[HSK 5]
  \definition*{s.}{sobrenome Jiang}
  \definition{adv.}{estar indo para; parcialmente\dots parcialmente\dots}
  \definition{part.}{expressar uma direção, como ``进来'', ``出去''; usado no meio de verbos e complementos que indicam tendência, como ``进来'', ``出去'' etc.}
  \definition{prep.}{com; por meio de; por | usado da mesma forma que ``把''}
  \definition{v.}{fazer algo; lidar com (um assunto) | dar um cheque-mate | cuidar (da saúde) | incitar alguém a agir; desafiar; estimular | segurar; pegar | colocar; tirar | levar; trazer | dar suporte; dar apoio}
  \seeref{将}{jiang4}
  \seeref{将}{qiang1}
  \seealsoref{把}{ba3}
  \seealsoref{出去}{chu1 qu4}
  \seealsoref{进来}{jin4 lai2}
\end{entry}

\begin{entry}{将近}{jiang1jin4}{9,7}{⼨、⾡}[HSK 3]
  \definition{adv.}{quase}
\end{entry}

\begin{entry}{将来}{jiang1lai2}{9,7}{⼨、⽊}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{futuro}
\end{entry}

\begin{entry}{将要}{jiang1 yao4}{9,9}{⼨、⾑}[HSK 5]
  \definition{adv.}{irá; deverá; estará prestes a; irá a; indica que um ato ou situação ocorre logo em seguida}
\end{entry}

\begin{entry}{讲}{jiang3}{6}{⾔}[HSK 2]
  \definition{v.}{falar (de) | falar (sobre) | relacionar | dizer | contar | explicar | explicitar | elaborar (sobre) | tornar claro |interpretar | discutir | consultar | negociar}
\end{entry}

\begin{entry}{讲话}{jiang3 hua4}{6,8}{⾔、⾔}[HSK 2]
  \definition{s.}{discurso | guia | introdução}
  \definition{v.+compl.}{falar | conversar | abordar}
\end{entry}

\begin{entry}{讲究}{jiang3jiu5}{6,7}{⾔、⽳}[HSK 4]
  \definition{adj.}{requintado; elegante; de bom gosto; exigente com a vida e com outros aspectos, buscando alto nível, qualidade e detalhes}
  \definition{s.}{estudo cuidadoso; algo que merece atenção; elementos e aspectos que merecem atenção especial}
  \definition{v.}{dar ênfase a; ser específico sobre; prestar atenção a}
\end{entry}

\begin{entry}{讲述}{jiang3shu4}{6,8}{⾔、⾡}
  \definition{v.}{falar sobre | narrar | descrever}
\end{entry}

\begin{entry}{讲座}{jiang3zuo4}{6,10}{⾔、⼴}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{palestra; um curso de palestras; a forma de instrução usada para ensinar um determinado assunto ou tópico, geralmente por meio de palestras ao vivo, seriados de rádio ou televisão ou seriados de jornal.}
\end{entry}

\begin{entry}{奖}{jiang3}{9}{⼤}[HSK 4]
  \definition[个,次]{s.}{prêmio; recompensa | elogio; loa}
  \definition{v.}{elogiar; recompensar; recomendar; incentivar}
\end{entry}

\begin{entry}{奖金}{jiang3jin1}{9,8}{⼤、⾦}[HSK 4]
  \definition[个,笔]{s.}{bônus; recompensa; prêmio; prêmio em dinheiro; dinheiro de recompensa, dinheiro dado às pessoas para incentivá-las ou elogiá-las por terem se saído bem em alguma coisa}
\end{entry}

\begin{entry}{奖励}{jiang3li4}{9,7}{⼤、⼒}[HSK 5]
  \definition{s.}{prêmio; recompensa; dinheiro ou honras dadas em troca de elogios ou incentivos}
  \definition{v.}{recompensar; incentivar; encorajar}
\end{entry}

\begin{entry}{奖学金}{jiang3 xue2 jin1}{9,8,8}{⼤、⼦、⾦}[HSK 4]
  \definition[笔]{s.}{bolsa de estudos; exposição; prêmios concedidos por escolas, organizações ou indivíduos a alunos com bom desempenho acadêmico}
\end{entry}

\begin{entry}{匠}{jiang4}{6}{⼕}
  \definition{s.}{artesão}
\end{entry}

\begin{entry}{降}{jiang4}{8}{⾩}[HSK 4]
  \definition*{s.}{sobrenome Jiang}
  \definition{v.}{cair; descer | diminuir; reduzir | nascer}
\end{entry}

\begin{entry}{降低}{jiang4di1}{8,7}{⾩、⼈}[HSK 4]
  \definition{v.}{reduzir; cortar; diminuir; rebaixar; cair; abaixar}
\end{entry}

\begin{entry}{降价}{jiang4 jia4}{8,6}{⾩、⼈}[HSK 4]
  \definition{v.}{ficar mais barato; cortar o preço; reduzir o preço}
\end{entry}

\begin{entry}{降落}{jiang4luo4}{8,12}{⾩、⾋}[HSK 4]
  \definition{v.}{aterrissar; descer; descer do céu}
\end{entry}

\begin{entry}{降温}{jiang4 wen1}{8,12}{⾩、⽔}[HSK 4]
  \definition{v.}{baixar a temperatura (como em uma oficina);  recusar | cair a temperatura | esfriar; resfriar; metáfora para um declínio no entusiasmo ou uma diminuição no ímpeto de algo}
\end{entry}

\begin{entry}{将}{jiang4}{9}{⼨}
  \definition{s.}{general; nome do posto; abaixo de marechal de campo; acima de coronel}
  \definition{v.}{comandar; liderar}
  \seeref{将}{jiang1}
  \seeref{将}{qiang1}
\end{entry}

\begin{entry}{强}{jiang4}{12}{⼸}
  \definition{adj.}{teimoso; inflexível}
  \seeref{强}{qiang2}
  \seeref{强}{qiang3}
\end{entry}

\begin{entry}{酱}{jiang4}{13}{⾣}
  \definition{s.}{pasta grossa de soja fermentada | marinada em pasta de soja | pasta | geléia}
\end{entry}

\begin{entry}{犟}{jiang4}{16}{⽜}
  \variantof{强}
\end{entry}

\begin{entry}{交}{jiao1}{6}{⼇}[HSK 2]
  \definition{v.}{entregar | dar}
\end{entry}

\begin{entry}{交班}{jiao1ban1}{6,10}{⼇、⽟}
  \definition{v.}{passar para o próximo turno de trabalho}
\end{entry}

\begin{entry}{交杯酒}{jiao1bei1jiu3}{6,8,10}{⼇、⽊、⾣}
  \definition{s.}{copo de vinho nupcial}
\end{entry}

\begin{entry}{交叉}{jiao1cha1}{6,3}{⼇、⼜}
  \definition{v.}{cruzar | sobrepor}
\end{entry}

\begin{entry}{交叉点}{jiao1cha1dian3}{6,3,9}{⼇、⼜、⽕}
  \definition{s.}{encruzilhada | cruzamento | junção}
\end{entry}

\begin{entry}{交叉口}{jiao1cha1kou3}{6,3,3}{⼇、⼜、⼝}
  \definition{s.}{intersecção (rodovia)}
\end{entry}

\begin{entry}{交代}{jiao1dai4}{6,5}{⼇、⼈}[HSK 5]
  \definition{v.}{contar; entregar | ordenar; insistir; contar aos outros sobre suas intenções, instruções | contar; admitir}
\end{entry}

\begin{entry}{交叠}{jiao1die2}{6,13}{⼇、⼜}
  \definition{s.}{sobreposição}
\end{entry}

\begin{entry}{交费}{jiao1 fei4}{6,9}{⼇、⾙}[HSK 3]
  \definition{v.}{pagar taxas; pagar uma taxa}
\end{entry}

\begin{entry}{交给}{jiao1 gei3}{6,9}{⼇、⽷}[HSK 2]
  \definition{v.}{entregar algo | dar algo}
\end{entry}

\begin{entry}{交媾}{jiao1gou4}{6,13}{⼇、⼥}
  \definition{v.}{copular | ter relações sexuais}
\end{entry}

\begin{entry}{交换}{jiao1huan4}{6,10}{⼇、⼿}[HSK 4]
  \definition{v.}{trocar; permutar; comutar; intercambiar}
\end{entry}

\begin{entry}{交际}{jiao1ji4}{6,7}{⼇、⾩}[HSK 4]
  \definition{s.}{contato; comunicação; relações sociais; contato interpessoal, socialização}
\end{entry}

\begin{entry}{交界}{jiao1jie4}{6,9}{⼇、⽥}
  \definition{s.}{fronteira comum | limite comum | interface}
\end{entry}

\begin{entry}{交警}{jiao1 jing3}{6,19}{⼇、⾔}[HSK 3]
  \definition{s.}{policial de trânsito, abreviação de 交通警察}
  \seeref{交通警察}{jiao1tong1jing3cha2}
\end{entry}

\begin{entry}{交流}{jiao1liu2}{6,10}{⼇、⽔}[HSK 3]
  \definition{v.}{trocar; permutar; cambiar}
\end{entry}

\begin{entry}{交朋友}{jiao1 peng2 you3}{6,8,4}{⼇、⽉、⼜}[HSK 2]
  \definition{v.}{faça amizade com alguém}
\end{entry}

\begin{entry}{交通}{jiao1tong1}{6,10}{⼇、⾡}[HSK 2]
  \definition{s.}{transporte | tráfego | trânsito | comunicação | conexão}
  \definition{v.}{estar conectado | ser conectado}
\end{entry}

\begin{entry}{交通警察}{jiao1tong1jing3cha2}{6,10,19,14}{⼇、⾡、⾔、⼧}
  \definition{s.}{policial de trânsito}
  \seealsoref{交警}{jiao1 jing3}
\end{entry}

\begin{entry}{交往}{jiao1wang3}{6,8}{⼇、⼻}[HSK 3]
  \definition{v.}{estar em contato com; associar-se a}
\end{entry}

\begin{entry}{交响}{jiao1xiang3}{6,9}{⼇、⼝}
  \definition{s.}{sinfonia}
\end{entry}

\begin{entry}{交易}{jiao1yi4}{6,8}{⼇、⽇}[HSK 3]
  \definition[笔,桩,个,场]{s.}{acordo; negócio; transação}
  \definition{v.}{negociar}
\end{entry}

\begin{entry}{交运}{jiao1yun4}{6,7}{⼇、⾡}
  \definition{v.}{despachar (bagagem em um aeroporto, etc.) | entregar para transporte}
\end{entry}

\begin{entry}{郊区}{jiao1qu1}{8,4}{⾢、⼖}[HSK 5]
  \definition[个,片,块]{s.}{subúrbios; arredores; periferia; área ao redor da cidade que está administrativamente sob a jurisdição da cidade}
\end{entry}

\begin{entry}{胶带}{jiao1 dai4}{10,9}{⾁、⼱}[HSK 5]
  \definition[卷]{s.}{fita adesiva | fita de gravação | correia de borracha}
\end{entry}

\begin{entry}{胶卷}{jiao1juan3}{10,8}{⾁、⼙}
  \definition{s.}{filme | rolo de filme}
\end{entry}

\begin{entry}{胶水}{jiao1shui3}{10,4}{⾁、⽔}[HSK 5]
  \definition[瓶]{s.}{cola; mucilagem; cola líquida}
\end{entry}

\begin{entry}{教}{jiao1}{11}{⽁}[HSK 1]
  \definition{v.}{ensinar | lecionar}
  \seeref{教}{jiao4}
\end{entry}

\begin{entry}{教会}{jiao1hui4}{11,6}{⽁、⼈}
  \definition{v.}{mostrar | ensinar}
  \seeref{教会}{jiao4hui4}
\end{entry}

\begin{entry}{教学}{jiao1xue2}{11,8}{⽁、⼦}
  \definition{v.}{ensinar (como um professor)}
  \seeref{教学}{jiao4 xue2}
\end{entry}

\begin{entry}{焦虑}{jiao1lv4}{12,10}{⽕、⾌}
  \definition{adj.}{ansioso | preocupado | apreensivo}
\end{entry}

\begin{entry}{角}{jiao3}{7}{⾓}[HSK 2][Kangxi 148]
  \definition{clas.}{1 jiao = 10 centavos}
  \definition[个]{s.}{ângulo | esquina | chifre | em forma de chifre}
  \seeref{角}{jue2}
\end{entry}

\begin{entry}{角度}{jiao3du4}{7,9}{⾓、⼴}[HSK 2]
  \definition{s.}{ângulo | ponto de vista}
\end{entry}

\begin{entry}{饺子}{jiao3zi5}{9,3}{⾷、⼦}[HSK 2]
  \definition[个,只]{s.}{jiaozi | bolinhos chineses | bolinho de massa}
\end{entry}

\begin{entry}{脚}{jiao3}{11}{⾁}[HSK 2]
  \definition{clas.}{para chutes}
  \definition[双,只]{s.}{pé | base (de um objeto) | perna (de um animal ou objeto)}
\end{entry}

\begin{entry}{脚步}{jiao3 bu4}{11,7}{⾁、⽌}[HSK 5]
  \definition{s.}{pé; passo; pisada; refere-se ao movimento das pernas ao caminhar | ritmo; passo; distância entre os pés dianteiros e traseiros ao caminhar}
\end{entry}

\begin{entry}{叫}{jiao4}{5}{⼝}[HSK 1,3]
  \definition{adj.}{macho (animal)}
  \definition{prep.}{apresenta a voz ativa na construção passiva.}
  \definition{v.}{chorar; gritar | chamar; cumprimentar | contratar; encomendar | nomear; chamar | pedir; licitar | anunciar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{叫作}{jiao4 zuo4}{5,7}{⼝、⼈}[HSK 2]
  \definition{v.}{ser chamado de | ser conhecido como}
\end{entry}

\begin{entry}{校}{jiao4}{10}{⽊}
  \definition{v.}{verificar | comparar | revisar}
  \seeref{校}{xiao4}
\end{entry}

\begin{entry}{较}{jiao4}{10}{⾞}[HSK 3]
  \definition{adj.}{claro; óbvio; marcado}
  \definition{adv.}{comparativamente; relativamente; razoavelmente; bastante; bastante}
  \definition{prep.}{usado para comparar características e graus}
  \definition{v.}{comparar | disputar}
\end{entry}

\begin{entry}{敎}{jiao4}{11}{⽁}
  \variantof{教}
\end{entry}

\begin{entry}{教}{jiao4}{11}{⽁}
  \definition*{s.}{sobrenome Jiao}
  \definition{s.}{religião | ensinamento}
  \definition{v.}{causar | como fazer algo | contar (explicar como fazer algo)}
  \seeref{教}{jiao1}
\end{entry}

\begin{entry}{教材}{jiao4cai2}{11,7}{⽁、⽊}[HSK 3]
  \definition[本,套]{s.}{livro didático; material didático}
\end{entry}

\begin{entry}{教导}{jiao4dao3}{11,6}{⽁、⼨}
  \definition{s.}{instrução | orientação | ensino}
  \definition{v.}{instruir | orientar | ensinar}
\end{entry}

\begin{entry}{教官}{jiao4guan1}{11,8}{⽁、⼧}
  \definition{s.}{instrutor militar}
\end{entry}

\begin{entry}{教会}{jiao4hui4}{11,6}{⽁、⼈}
  \definition{s.}{igreja cristã}
  \seeref{教会}{jiao1hui4}
\end{entry}

\begin{entry}{教练}{jiao4lian4}{11,8}{⽁、⽷}[HSK 3]
  \definition[个,位,名]{s.}{instrutor; treinador (esportes)}
  \definition{v.}{treinar}
\end{entry}

\begin{entry}{教师}{jiao4 shi1}{11,6}{⽁、⼱}[HSK 2]
  \definition[个]{s.}{professor | mestre}
\end{entry}

\begin{entry}{教室}{jiao4shi4}{11,9}{⽁、⼧}[HSK 2]
  \definition[间]{s.}{sala de aula}
\end{entry}

\begin{entry}{教授}{jiao4shou4}{11,11}{⽁、⼿}[HSK 4]
  \definition[个,位]{s.}{professor (universitário)}
  \definition{v.}{ensinar; instruir; dar aulas; dar palestras}
\end{entry}

\begin{entry}{教堂}{jiao4tang2}{11,11}{⽁、⼟}
  \definition[间]{s.}{igreja | capela}
\end{entry}

\begin{entry}{教学}{jiao4 xue2}{11,8}{⽁、⼦}[HSK 2]
  \definition[次]{s.}{ensino | instrução}
  \seeref{教学}{jiao1xue2}
\end{entry}

\begin{entry}{教学楼}{jiao4 xue2 lou2}{11,8,13}{⽁、⼦、⽊}[HSK 1]
  \definition{s.}{edifício de salas de aula}
\end{entry}

\begin{entry}{教训}{jiao4xun4}{11,5}{⽁、⾔}[HSK 4]
  \definition{s.}{moral; lição}
  \definition{v.}{repreender; educar; ensinar uma lição a alguém; dar uma bronca em alguém; dar um sermão em alguém (por ter cometido um erro, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{教育}{jiao4yu4}{11,8}{⽁、⾁}[HSK 2]
  \definition{s.}{educação}
  \definition{v.}{ensinar | educar}
\end{entry}

\begin{entry}{教长}{jiao4zhang3}{11,4}{⽁、⾧}
  \definition{s.}{imã (Islã) | mulá}
\end{entry}

\begin{entry}{阶段}{jie1duan4}{6,9}{⾩、⽎}[HSK 4]
  \definition{s.}{estágio; fase; período; bancada; gradação}
\end{entry}

\begin{entry}{皆}{jie1}{9}{⽩}
  \definition{adv.}{todos | em todos os casos}
\end{entry}

\begin{entry}{结}{jie1}{9}{⽷}
  \definition{v.}{dar (frutos); formar (sementes); produzir frutos ou sementes (uma planta)}
  \seeref{结}{jie2}
\end{entry}

\begin{entry}{结果}{jie1guo3}{9,8}{⽷、⽊}
  \definition{v.}{dar frutos}
  \seeref{结果}{jie2guo3}
\end{entry}

\begin{entry}{结实}{jie1shi5}{9,8}{⽷、⼧}[HSK 3]
  \definition{adj.}{sólido; resistente; durável | forte; resistente; robusto}
\end{entry}

\begin{entry}{接}{jie1}{11}{⼿}[HSK 2]
  \definition{v.}{ir buscar (alguém) |  ir ao encontro de (alguém) | receber}
\end{entry}

\begin{entry}{接班人}{jie1ban1ren2}{11,10,2}{⼿、⽟、⼈}
  \definition{s.}{sucessor}
\end{entry}

\begin{entry}{接触}{jie1chu4}{11,13}{⼿、⾓}[HSK 5]
  \definition{v.}{entrar em contato com | entrar em contato; tocar; interagir | engajar; o termo militar refere-se a fogo cruzado}
\end{entry}

\begin{entry}{接待}{jie1dai4}{11,9}{⼿、⼻}[HSK 3]
  \definition{v.}{receber (alguém); acolher; recepcionar}
\end{entry}

\begin{entry}{接到}{jie1 dao4}{11,8}{⼿、⼑}[HSK 2]
  \definition{v.}{receber (carta, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{接（电话）}{jie1(dian4hua4)}{11,5,8}{⼿、⽥、⾔}
  \definition{v.}{atender (o telefone) | receber (uma ligação telefônica)}
\end{entry}

\begin{entry}{接近}{jie1jin4}{11,7}{⼿、⾡}[HSK 3]
  \definition{adj.}{perto; próximo}
  \definition{v.}{estar perto de; aproximar; aproximar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{接连}{jie1lian2}{11,7}{⼿、⾡}[HSK 5]
  \definition{adv.}{no final; em sucessão; em uma fileira; um após o outro; seguindo o anterior; continuando}
\end{entry}

\begin{entry}{接受}{jie1shou4}{11,8}{⼿、⼜}[HSK 2]
  \definition{v.}{aceitar | concordar}
\end{entry}

\begin{entry}{接下来}{jie1 xia4 lai2}{11,3,7}{⼿、⼀、⽊}[HSK 2]
  \definition{expr.}{próximo | seguinte | aceitar}
\end{entry}

\begin{entry}{接着}{jie1zhe5}{11,11}{⼿、⽬}[HSK 2]
  \definition{adv.}{por sua vez | com um seguindo o outro}
  \definition{v.}{seguir | prosseguir | continuar | prosseguir | pegar}
\end{entry}

\begin{entry}{街}{jie1}{12}{⾏}[HSK 2]
  \definition[条]{s.}{rua}
\end{entry}

\begin{entry}{街道}{jie1dao4}{12,12}{⾏、⾡}[HSK 4]
  \definition[条]{s.}{caminho; rua; estrada; via pública com casas em ambos os lados, relativamente larga | escritório do subdistrito; tipo de organização responsável por gerenciar determinados aspectos da rua}
\end{entry}

\begin{entry}{街舞}{jie1wu3}{12,14}{⾏、⾇}
  \definition{s.}{dança de rua, \emph{street dance} (por exemplo, \emph{breakdance})}
\end{entry}

\begin{entry}{节}{jie2}{5}{⾋}[HSK 2]
  \definition*{s.}{sobrenome Jie}
  \definition{clas.}{para nós, seções, comprimentos}
  \definition{s.}{junta | botão | nó | divisão | parte | festival | feriado | item | integridade moral | castidade}
\end{entry}

\begin{entry}{节目}{jie2mu4}{5,5}{⾋、⽬}[HSK 2]
  \definition{s.}{programa | item (em um programa)}
\end{entry}

\begin{entry}{节日}{jie2ri4}{5,4}{⾋、⽇}[HSK 2]
  \definition[个]{s.}{festival | feriado}
\end{entry}

\begin{entry}{节省}{jie2sheng3}{5,9}{⾋、⽬}[HSK 4]
  \definition{adj.}{econômico; parcimonioso}
  \definition{v.}{economizar; conservar; usar com moderação; reduzir; eliminar ou minimizar o esgotamento de itens potencialmente esgotáveis}
\end{entry}

\begin{entry}{节约}{jie2yue1}{5,6}{⾋、⽷}[HSK 3]
  \definition{adj.}{econômico}
  \definition{v.}{guardar; economizar}
\end{entry}

\begin{entry}{节奏}{jie2zou4}{5,9}{⾋、⼤}
  \definition{s.}{ritmo | cadência | batida}
\end{entry}

\begin{entry}{结}{jie2}{9}{⽷}[HSK 4]
  \definition*{s.}{sobrenome Jie}
  \definition{s.}{nó | declaração juramentada; garantia por escrito; documento que, antigamente, significava um reconhecimento de encerramento ou uma garantia de responsabilidade}
  \definition{v.}{amarrar; tricotar; dar nó; tecer | formar; forjar; cimentar; solidificar | resolver; concluir | combinar; formar um relacionamento}
  \seeref{结}{jie1}
\end{entry}

\begin{entry}{结构}{jie2gou4}{9,8}{⽷、⽊}[HSK 4]
  \definition[个,座]{s.}{estrutura; composição; construção; formação; constituição; tecido; forma; sistematização; mecânica; organização | arquitetura; estrutura; construção; construção de partes de edifícios com suporte de carga ou com carga externa | textura (geológico)}
\end{entry}

\begin{entry}{结果}{jie2guo3}{9,8}{⽷、⽊}[HSK 2]
  \definition{s.}{resultado | conclusão}
  \definition{v.}{despachar | matar}
  \seeref{结果}{jie1guo3}
\end{entry}

\begin{entry}{结合}{jie2he2}{9,6}{⽷、⼝}[HSK 3]
  \definition{v.}{ligar; unir; combinar; integrar | casar-se; unir-se em matrimônio}
\end{entry}

\begin{entry}{结婚}{jie2hun1}{9,11}{⽷、⼥}[HSK 3]
  \definition{v.+compl.}{casar; casar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{结婚礼服}{jie2hun1 li3 fu2}{9,11,5,8}{⽷、⼥、⽰、⽉}
  \definition{s.}{vestido de casamento}
\end{entry}

\begin{entry}{结局}{jie2ju2}{9,7}{⽷、⼫}
  \definition{s.}{conclusão | fim | final}
\end{entry}

\begin{entry}{结论}{jie2lun4}{9,6}{⽷、⾔}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{conclusão; palavra final sobre uma pessoa ou coisa após investigação e pesquisa | veredito; julgamento deduzido de premissas também é chamado de conclusão}
\end{entry}

\begin{entry}{结社自由}{jie2she4zi4you2}{9,7,6,5}{⽷、⽰、⾃、⽥}
  \definition{s.}{(constitucional) liberdade de associação}
\end{entry}

\begin{entry}{结束}{jie2shu4}{9,7}{⽷、⽊}[HSK 3]
  \definition{v.}{finalizar; fechar; terminar; concluir; encerrar}
\end{entry}

\begin{entry}{结束辩论}{jie2shu4 bian4 lun4}{9,7,16,6}{⽷、⽊、⾟、⾔}
  \definition{s.}{debate de encerramento}
\end{entry}

\begin{entry}{结束工作}{jie2shu4gong1zuo4}{9,7,3,7}{⽷、⽊、⼯、⼈}
  \definition{s.}{trabalho final}
  \definition{v.}{terminar o trabalho}
\end{entry}

\begin{entry}{结束剂}{jie2shu4 ji4}{9,7,8}{⽷、⽊、⼑}
  \definition{s.}{finalizador}
\end{entry}

\begin{entry}{结束区}{jie2shu4 qu1}{9,7,4}{⽷、⽊、⼖}
  \definition{s.}{zona final}
\end{entry}

\begin{entry}{结束文本}{jie2shu4 wen2ben3}{9,7,4,5}{⽷、⽊、⽂、⽊}
  \definition{s.}{texto final}
\end{entry}

\begin{entry}{结束语}{jie2shu4yu3}{9,7,9}{⽷、⽊、⾔}
  \definition{s.}{conclusões finais | considerações finais}
\end{entry}

\begin{entry}{捷径}{jie2jing4}{11,8}{⼿、⼻}
  \definition{s.}{atalho}
\end{entry}

\begin{entry}{姐}{jie3}{8}{⼥}[HSK 1]
  \definition{s.}{irmã mais velha | um termo geral para mulheres jovens}
  \seeref{姐姐}{jie3 jie5}
\end{entry}

\begin{entry}{姐夫}{jie3fu5}{8,4}{⼥、⼤}
  \definition{s.}{marido da irmã mais velha}
\end{entry}

\begin{entry}{姐姐}{jie3 jie5}{8,8}{⼥、⼥}[HSK 1]
  \definition[个]{s.}{irmã mais velha}
\end{entry}

\begin{entry}{姐妹}{jie3 mei4}{8,8}{⼥、⼥}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{irmãs}
\end{entry}

\begin{entry}{解除}{jie3chu2}{13,9}{⾓、⾩}[HSK 5]
  \definition{v.}{remover; aliviar; livrar-se de; eliminar}
\end{entry}

\begin{entry}{解放}{jie3fang4}{13,8}{⾓、⽅}[HSK 5]
  \definition{v.}{libertar; emancipar; eliminar as restrições para permitir o desenvolvimento da liberdade}
\end{entry}

\begin{entry}{解雇}{jie3gu4}{13,12}{⾓、⾫}
  \definition{v.}{demitir}
\end{entry}

\begin{entry}{解救}{jie3jiu4}{13,11}{⾓、⽁}
  \definition{v.}{resgatar | ajudar a sair de dificuldades | salvar a situação}
\end{entry}

\begin{entry}{解决}{jie3jue2}{13,6}{⾓、⼎}[HSK 3]
  \definition{v.}{solucionar; resolver; liquidar | acabar com; descartar}
\end{entry}

\begin{entry}{解开}{jie3 kai1}{13,4}{⾓、⼶}[HSK 3]
  \definition{v.}{desatar; desfazer; desamarrar; desabotoar}
\end{entry}

\begin{entry}{解释}{jie3shi4}{13,12}{⾓、⾤}[HSK 4]
  \definition{v.}{explicar; expor; interpretar | analisar; explicaro significado, razões, justificativas, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{解压}{jie3ya1}{13,6}{⾓、⼚}
  \definition{v.}{aliviar o estresse | (computação) descomprimir}
\end{entry}

\begin{entry}{介绍}{jie4shao4}{4,8}{⼈、⽷}[HSK 1]
  \definition{s.}{introdução | apresentação}
  \definition{v.}{fazer uma apresentação | apresentar (alguém para alguém) | apresentar (alguém para um emprego, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{戒}{jie4}{7}{⼽}[HSK 5]
  \definition[个]{s.}{advertência; exortação | disciplina monástica budista; preceitos budistas | anel (dedo)}
  \definition{v.}{proteger-se contra; estar preparado; estar atento | advertir; exortar; admoestar | abandonar; parar; desistir; desistir (de um hábito ruim)}
\end{entry}

\begin{entry}{芥}{jie4}{7}{⾋}
  \definition{s.}{mostarda}
  \seeref{芥}{gai4}
\end{entry}

\begin{entry}{芥兰}{jie4lan2}{7,5}{⾋、⼋}
  \definition{s.}{couve}
\end{entry}

\begin{entry}{届}{jie4}{8}{⼫}[HSK 5]
  \definition{clas.}{sessões (de uma conferência); anos (de graduação); quantificador, ligeiramente equivalente a ``次'', usado para reuniões regulares ou turmas de formandos, etc.}
  \definition{v.}{vencer o prazo}
  \seealsoref{次}{ci4}
\end{entry}

\begin{entry}{界碑}{jie4bei1}{9,13}{⽥、⽯}
  \definition{s.}{marco de fronteira}
\end{entry}

\begin{entry}{借}{jie4}{10}{⼈}[HSK 2]
  \definition{adv.}{por meio de}
  \definition{v.}{pedir emprestado | emprestar | aproveitar (uma oportunidade)}
\end{entry}

\begin{entry}{借书证}{jie4shu1zheng4}{10,4,7}{⼈、⼄、⾔}
  \definition{s.}{cartão de biblioteca | (literalmente) cartão para pedir emprestado livros}
\end{entry}

\begin{entry}{今后}{jin1 hou4}{4,6}{⼈、⼝}[HSK 2]
  \definition{s.}{de agora em diante | daqui em diante | no futuro}
\end{entry}

\begin{entry}{今年}{jin1 nian2}{4,6}{⼈、⼲}[HSK 1]
  \definition{adv.}{este ano}
\end{entry}

\begin{entry}{今日}{jin1 ri4}{4,4}{⼈、⽇}[HSK 5]
  \definition{s.}{hoje}
\end{entry}

\begin{entry}{今天}{jin1tian1}{4,4}{⼈、⼤}[HSK 1]
  \definition{adv.}{hoje | no presente | agora}
\end{entry}

\begin{entry}{斤}{jin1}{4}{⽄}[HSK 2][Kangxi 69]
  \definition{clas.}{peso igual a 500 g}
\end{entry}

\begin{entry}{金}{jin1}{8}{⾦}[HSK 3][Kangxi 167]
  \definition*{s.}{sobrenome Jin}
  \definition{adj.}{dourado | altamente respeitado; precioso}
  \definition[锭,块]{s.}{ouro | metal | dinheiro | instrumento antigo de percussão de metal | a Dinastia Jin (1115-1234)}
\end{entry}

\begin{entry}{金刚石}{jin1gang1shi2}{8,6,5}{⾦、⼑、⽯}
  \definition{s.}{diamante, também chamado de 钻石}
  \seeref{钻石}{zuan4shi2}
\end{entry}

\begin{entry}{金牌}{jin1 pai2}{8,12}{⾦、⽚}[HSK 3]
  \definition[枚]{s.}{medalha de ouro | ficha de ouro}
\end{entry}

\begin{entry}{金融}{jin1rong2}{8,16}{⾦、⿀}
  \definition{s.}{finança}
\end{entry}

\begin{entry}{金色}{jin1 se4}{8,6}{⾦、⾊}
  \definition{s.}{cor ouro; dourado}
\end{entry}

\begin{entry}{金子}{jin1zi5}{8,3}{⾦、⼦}
  \definition{s.}{ouro; elemento metálico, símbolo Au (aurum) amarelo-avermelhado, macio, dúctil, quimicamente estável é um metal precioso, usado para fabricar dinheiro, ornamentos etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{矜}{jin1}{9}{⽭}
  \definition{adj.}{presunçoso; vaidoso | contido; reservado; determinado}
  \definition{v.}{ter pena; simpatizar com; compadecer-se}
\end{entry}

\begin{entry}{仅}{jin3}{4}{⼈}[HSK 3]
  \definition{adv.}{somente; meramente; por muito pouco}
\end{entry}

\begin{entry}{仅仅}{jin3 jin3}{4,4}{⼈、⼈}[HSK 3]
  \definition{adv.}{somente; meramente; por muito pouco}
\end{entry}

\begin{entry}{尽管}{jin3guan3}{6,14}{⼫、⽵}[HSK 5]
  \definition{adv.}{justo; livremente; faça o que quiser, não se preocupe, não há restrições de movimento ou comportamento}
  \definition{conj.}{no entanto; embora; apesar de ; normalmente usado no início de uma frase anterior para introduzir um fato, seguido de ``但是'' etc. para introduzir um resultado que o fato não deveria ter; às vezes, também pode ser usado no início de uma frase posterior.}
  \seealsoref{但是}{dan4 shi4}
\end{entry}

\begin{entry}{尽可能}{jin3 ke3 neng2}{6,5,10}{⼫、⼝、⾁}[HSK 5]
  \definition{adv.}{na medida do possível; com o melhor de sua capacidade; tentar fazer algo, atingir um determinado nível ou extensão}
\end{entry}

\begin{entry}{尽快}{jin3kuai4}{6,7}{⼫、⼼}[HSK 4]
  \definition{adv.}{com toda a velocidade; o mais rápido possível; o mais breve possível}
\end{entry}

\begin{entry}{尽量}{jin3liang4}{6,12}{⼫、⾥}[HSK 3]
  \definition{adv.}{tanto quanto possível; da melhor maneira possível}
\end{entry}

\begin{entry}{紧}{jin3}{10}{⽷}[HSK 3]
  \definition{adj.}{tenso; apertado | seguro; firme | cerrado; apertado | urgente; premente; tenso | rigoroso; rígido; severo | difícil; sem dinheiro}
  \definition{v.}{apertar}
\end{entry}

\begin{entry}{紧急}{jin3ji2}{10,9}{⽷、⼼}[HSK 3]
  \definition{adj.}{urgente}
  \definition{adj.}{urgente; premente; crítico}
  \definition{s.}{emergência}
\end{entry}

\begin{entry}{紧紧}{jin3 jin3}{10,10}{⽷、⽷}[HSK 5]
  \definition{adv.}{firmemente; estreitamente; apertadamente; prestar muita atenção (em algo)}
\end{entry}

\begin{entry}{紧密}{jin3 mi4}{10,11}{⽷、⼧}[HSK 4]
  \definition{adj.}{próximos; inseparáveis | incessante; rápido e intenso}
\end{entry}

\begin{entry}{紧张}{jin3zhang1}{10,7}{⽷、⼸}[HSK 3]
  \definition{adj.}{nervoso; tenso | apertado; em falta | tenso; intenso; coado}
\end{entry}

\begin{entry}{锦上添花}{jin3shang4tian1hua1}{13,3,11,7}{⾦、⼀、⽔、⾋}
  \definition{expr.}{A cereja do bolo | (literalmente) adicione flores ao brocato}
  \definition{v.}{dar a alguém esplendor adicional | fornecer o toque final}
\end{entry}

\begin{entry}{尽力}{jin4li4}{6,2}{⼫、⼒}[HSK 4]
  \definition{v.+compl.}{esforçar-se ao máximo; esforçar-se ao máximo; usar toda a sua força; fazer algo com seu melhor esforço}
\end{entry}

\begin{entry}{近}{jin4}{7}{⾡}[HSK 2]
  \definition{adj.}{perto | próximo}
\end{entry}

\begin{entry}{近代}{jin4dai4}{7,5}{⾡、⼈}[HSK 4]
  \definition{s.}{tempos modernos; era passada relativamente próxima à era moderna, geralmente referida na história chinesa como 1840 a 1919 | na história mundial, geralmente se refere à era capitalista}
\end{entry}

\begin{entry}{近来}{jin4lai2}{7,7}{⾡、⽊}[HSK 5]
  \definition{adv.}{ultimamente; recentemente; de ​​tarde; refere-se a um período de tempo entre o passado imediato e o presente}
\end{entry}

\begin{entry}{近期}{jin4 qi1}{7,12}{⾡、⽉}[HSK 3]
  \definition{adv.}{num futuro próximo; brevemente}
\end{entry}

\begin{entry}{进}{jin4}{7}{⾡}[HSK 1]
  \definition{clas.}{para seções em um edifício ou complexo residencial}
  \definition{s.}{(matemática) base de um sistema numérico}
  \definition{v.}{entrar}
\end{entry}

\begin{entry}{进步}{jin4bu4}{7,7}{⾡、⽌}[HSK 3]
  \definition{adj.}{progressivo}
  \definition[个]{s.}{avanço; progresso; melhora}
  \definition{v.}{avançar; progredir; melhorar}
\end{entry}

\begin{entry}{进出口}{jin4chu1kou3}{7,5,3}{⾡、⼐、⼝}
  \definition{s.}{importação e exportação}
  \definition{v.}{importar e exportar}
\end{entry}

\begin{entry}{进化}{jin4hua4}{7,4}{⾡、⼔}[HSK 5]
  \definition[个]{s.}{evolução; os organismos se desenvolvem e evoluem do simples para o complexo e de níveis baixos para altos}
  \definition{v.}{evoluir; um termo geral usado para descrever uma mudança gradual para melhor}
\end{entry}

\begin{entry}{进口}{jin4kou3}{7,3}{⾡、⼝}[HSK 4]
  \definition{adj.}{importado}
  \definition{s.}{importação; entrada de um edifício ou local, também chamada de `` 入口''}
  \definition{v.+compl.}{importar; comprar ou transportar mercadorias de outro país ou região | entrar no porto; navegar em direção a um porto}
  \seealsoref{入口}{ru4kou3}
\end{entry}

\begin{entry}{进来}{jin4 lai2}{7,7}{⾡、⽊}[HSK 1]
  \definition{v.}{entrar (para a minha localização)}
\end{entry}

\begin{entry}{进去}{jin4 qu4}{7,5}{⾡、⼛}[HSK 1]
  \definition{v.}{entrar (a partir da minha localização)}
\end{entry}

\begin{entry}{进入}{jin4 ru4}{7,2}{⾡、⼊}[HSK 2]
  \definition{v.}{entrar | juntar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{进行}{jin4xing2}{7,6}{⾡、⾏}[HSK 2]
  \definition{v.}{continuar | estar em andamento | fazer | conduzir | continuar | executar | marchar | avançar | prosseguir | estar em marcha}
\end{entry}

\begin{entry}{进行编程}{jin4xing2bian1cheng2}{7,6,12,12}{⾡、⾏、⽷、⽲}
  \definition{s.}{programa de computador executável}
\end{entry}

\begin{entry}{进一步}{jin4 yi2 bu4}{7,1,7}{⾡、⼀、⽌}[HSK 3]
  \definition{adv.}{mais; dar um passo adiante; avançar um passo}
\end{entry}

\begin{entry}{进展}{jin4zhan3}{7,10}{⾡、⼫}[HSK 3]
  \definition{v.}{fazer progresso; progredir}
\end{entry}

\begin{entry}{禁止}{jin4zhi3}{13,4}{⽰、⽌}[HSK 4]
  \definition{v.}{banir; proibir; interditar}
\end{entry}

\begin{entry}{京}{jing1}{8}{⼇}
  \definition*{s.}{Beijing, abreviação de~北京 | sobrenome Jing}
  \definition{s.}{capital de um país}
  \seeref{北京}{bei3 jing1}
\end{entry}

\begin{entry}{京剧}{jing1ju4}{8,10}{⼇、⼑}[HSK 3]
  \definition*[场,段]{s.}{Ópera de Beijing (Pequim)}
\end{entry}

\begin{entry}{经}{jing1}{8}{⽷}
  \definition*{s.}{sobrenome Jing}
  \definition{s.}{livro sagrado | escritura | clássicos | longitude | menstruação | canal}
  \definition{v.}{passar | sofrer | suportar | deformar (têxtil)}
\end{entry}

\begin{entry}{经常}{jing1chang2}{8,11}{⽷、⼱}[HSK 2]
  \definition{adv.}{constantemente | diariamente | dia-a-dia | todo dia | frequentemente | sempre | regularmente}
\end{entry}

\begin{entry}{经典}{jing1dian3}{8,8}{⽷、⼋}[HSK 4]
  \definition{adj.}{clássico; (escritos ou obras, etc.) que são típicos, autorizados}
  \definition{s.}{clássicos; escritos tradicionais e valiosos; os livros mais importantes e fundamentais da religião | escrituras; escritos de doutrinas religiosas}
\end{entry}

\begin{entry}{经费}{jing1fei4}{8,9}{⽷、⾙}[HSK 5]
  \definition[笔]{s.}{fundos; desembolso; gastos | despesas; gastos}
\end{entry}

\begin{entry}{经过}{jing1guo4}{8,6}{⽷、⾡}[HSK 2]
  \definition[个]{s.}{processo | curso}
  \definition{v.}{passar | passar por}
\end{entry}

\begin{entry}{经济}{jing1ji4}{8,9}{⽷、⽔}[HSK 3]
  \definition{adj.}{econômico;  parcimonioso}
  \definition{s.}{economia |economia nacional; setor da economia nacional | renda; condição financeira}
  \definition{v.}{governar o país}
\end{entry}

\begin{entry}{经理}{jing1li3}{8,11}{⽷、⽟}[HSK 2]
  \definition[个,位,名]{s.}{diretor | gerente}
\end{entry}

\begin{entry}{经历}{jing1li4}{8,4}{⽷、⼚}[HSK 3]
  \definition[个,次,段,种]{s.}{experiência}
  \definition{v.}{passar por}
\end{entry}

\begin{entry}{经验}{jing1yan4}{8,10}{⽷、⾺}[HSK 3]
  \definition[个,次,种]{s.}{experiência}
  \definition{v.}{experimentar; passar por}
\end{entry}

\begin{entry}{经营}{jing1ying2}{8,11}{⽷、⾋}[HSK 3]
  \definition{v.}{executar; gerenciar; operar; envolver-se em | gerenciar}
\end{entry}

\begin{entry}{惊呆}{jing1dai1}{11,7}{⼼、⼝}
  \definition{adj.}{estupefato | chocado}
\end{entry}

\begin{entry}{惊喜}{jing1xi3}{11,12}{⼼、⼝}
  \definition{s.}{boa surpresa}
  \definition{v.}{ser agradavelmente surpreendido}
\end{entry}

\begin{entry}{精彩}{jing1cai3}{14,11}{⽶、⼺}[HSK 3]
  \definition{adj.}{brilhante; esplêndido; maravilhoso}
\end{entry}

\begin{entry}{精力}{jing1li4}{14,2}{⽶、⼒}[HSK 4]
  \definition[些]{s.}{energia; vigor; força mental e física}
\end{entry}

\begin{entry}{精灵}{jing1ling2}{14,7}{⽶、⽕}
  \definition{s.}{espírito | fada | elfo | duende | gênio}
\end{entry}

\begin{entry}{精品}{jing1pin3}{14,9}{⽶、⼝}
  \definition{s.}{produtos de qualidade | produto premium | bom trabalho (de arte)}
\end{entry}

\begin{entry}{精神}{jing1shen2}{14,9}{⽶、⽰}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{espírito; mente; estado mental | substância; espírito; essência}
  \seeref{精神}{jing1shen5}
\end{entry}

\begin{entry}{精神}{jing1shen5}{14,9}{⽶、⽰}[HSK 3]
  \definition{adj.}{animado; espirituoso; vigoroso
bonito}
  \definition[种,个,类,股]{s.}{impulso; vigor; vitalidade}
  \seeref{精神}{jing1shen2}
\end{entry}

\begin{entry}{精致}{jing1zhi4}{14,10}{⽶、⾄}
  \definition{adj.}{delicado | exótico | refinado}
\end{entry}

\begin{entry}{鲸鲨}{jing1sha1}{16,15}{⿂、⿂}
  \definition{s.}{tubarão baleia}
\end{entry}

\begin{entry}{鲸鱼}{jing1yu2}{16,8}{⿂、⿂}
  \definition{s.}{baleia}
\end{entry}

\begin{entry}{井}{jing3}{4}{⼆}
  \definition{adj.}{puro | ordenado}
  \definition[口]{s.}{poço}
\end{entry}

\begin{entry}{景色}{jing3se4}{12,6}{⽇、⾊}[HSK 3]
  \definition[片,幅,道,处]{s.}{vista; cena; cenário; paisagem}
\end{entry}

\begin{entry}{景象}{jing3 xiang4}{12,11}{⽇、⾗}[HSK 5]
  \definition[个]{s.}{cena; visão; vista; quadro}
\end{entry}

\begin{entry}{警}{jing3}{19}{⾔}
  \definition{s.}{policial}
  \definition{v.}{alertar | avisar}
\end{entry}

\begin{entry}{警察}{jing3cha2}{19,14}{⾔、⼧}[HSK 3]
  \definition[个,位,名,群,队]{s.}{polícia; policial; oficial de polícia}
\end{entry}

\begin{entry}{警告}{jing3gao4}{19,7}{⾔、⼝}[HSK 5]
  \definition[个]{s.}{advertência (como medida disciplinar); uma forma de punição}
  \definition{v.}{avisar; advertir; admoestar}
\end{entry}

\begin{entry}{警官}{jing3guan1}{19,8}{⾔、⼧}
  \definition{s.}{polícia | policial}
\end{entry}

\begin{entry}{竞赛}{jing4sai4}{10,14}{⽴、⾙}[HSK 5]
  \definition[个]{s.}{concurso; competição; partida; corrida}
  \definition{v.}{correr; competir; competir uns com os outros por superioridade; em esportes, produção e outras atividades, para comparar competência, habilidade etc., usado principalmente na linguagem falada}
\end{entry}

\begin{entry}{竞争}{jing4zheng1}{10,6}{⽴、⼑}[HSK 5]
  \definition{v.}{competir; disputar; lutar; entre duas ou mais partes; em prol de seus próprios interesses; lutar pela vitória por meio de uma disputa de sua própria força contra outra}
\end{entry}

\begin{entry}{竟然}{jing4ran2}{11,12}{⾳、⽕}[HSK 4]
  \definition{adv.}{de fato; inesperadamente; para surpresa de alguém; chegar ao ponto de; indica que algo é um pouco inesperado}
\end{entry}

\begin{entry}{敬礼}{jing4li3}{12,5}{⽁、⽰}
  \definition{s.}{saudação}
  \definition{v.}{saudar}
\end{entry}

\begin{entry}{静}{jing4}{14}{⾭}[HSK 3]
  \definition*{s.}{sobrenome Jing}
  \definition{adj.}{tranquilo;  sossegado; calmo; imóvel | silencioso; quieto}
\end{entry}

\begin{entry}{镜头}{jing4tou2}{16,5}{⾦、⼤}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{lente de câmera; objetiva; combinação de várias lentes, usada para formar uma imagem | foto; cena}
\end{entry}

\begin{entry}{镜子}{jing4zi5}{16,3}{⾦、⼦}[HSK 4]
  \definition[面,个]{s.}{espelho; instrumento de reflexão de imagem liso e plano, antigamente esmerilhado a partir de um disco grosso de cobre fundido, atualmente feito de vidro plano revestido de prata ou alumínio |
óculos; óculos de grau;}
\end{entry}

\begin{entry}{纠葛}{jiu1ge2}{5,12}{⽷、⾋}
  \definition{s.}{emaranhado | disputa}
\end{entry}

\begin{entry}{究竟}{jiu1jing4}{7,11}{⽳、⾳}[HSK 4]
  \definition{adv.}{de fato; exatamente; usado em frases interrogativas para buscar | afinal de contas, no final; ênfase em fatos ou motivos}
  \definition{s.}{resultado; desfecho; a causa, o efeito ou a história completa do que aconteceu}
\end{entry}

\begin{entry}{九}{jiu3}{2}{⼄}[HSK 1]
  \definition{num.}{nove; 9}
\end{entry}

\begin{entry}{久}{jiu3}{3}{⼃}[HSK 3]
  \definition{adj.}{por muito tempo | duração de tempo especificada}
\end{entry}

\begin{entry}{韭菜}{jiu3cai4}{9,11}{⾲、⾋}
  \definition{s.}{cebolinha chinesa | (figurativo) investidores de varejo que perdem seu dinheiro para operadores mais experientes (ou seja, são ``colhidos'' como cebolinhas)}
\end{entry}

\begin{entry}{酒}{jiu3}{10}{⾣}[HSK 2]
  \definition[杯,瓶,罐,桶,缸]{s.}{bebida alcoólica | vinho (especialmente vinho de arroz) | aguardente | licor | espíritos}
\end{entry}

\begin{entry}{酒吧}{jiu3ba1}{10,7}{⾣、⼝}[HSK 4]
  \definition[家,个]{s.}{bar; \emph{pub}; um local onde são vendidas bebidas alcoólicas e onde as pessoas podem beber e conversar, referindo-se principalmente a um restaurante ou hotel de estilo ocidental especializado na venda de bebidas alcoólicas.}
\end{entry}

\begin{entry}{酒店}{jiu3 dian4}{10,8}{⾣、⼴}[HSK 2]
  \definition[家]{s.}{hotel | restaurante}
\end{entry}

\begin{entry}{酒馆}{jiu3guan3}{10,11}{⾣、⾷}
  \definition{s.}{bar | taverna | adega}
\end{entry}

\begin{entry}{酒鬼}{jiu3gui3}{10,9}{⾣、⿁}[HSK 5]
  \definition{s.}{bebedor de vinho; beberrão; ébrio | alcoólatra}
\end{entry}

\begin{entry}{旧}{jiu4}{5}{⽇}[HSK 3]
  \definition*{s.}{sobrenome Jiu}
  \definition{adj.}{passado; antigo; velho | usado; desgastado; velho}
  \definition{s.}{velha amizade; velho amigo}
\end{entry}

\begin{entry}{救}{jiu4}{11}{⽁}[HSK 3]
  \definition*{s.}{sobrenome Jiu}
  \definition{v.}{resgatar; salvar | ajudar; aliviar; socorrer}
\end{entry}

\begin{entry}{救出}{jiu4chu1}{11,5}{⽁、⼐}
  \definition{v.}{resgatar | tirar do perigo}
\end{entry}

\begin{entry}{救护车}{jiu4hu4che1}{11,7,4}{⽁、⼿、⾞}
  \definition[辆]{s.}{ambulância}
\end{entry}

\begin{entry}{救命}{jiu4ming4}{11,8}{⽁、⼝}
  \definition{interj.}{Socorro! | Salve-me!}
  \definition{v.+compl.}{salvar a vida de alguém}
\end{entry}

\begin{entry}{救灾}{jiu4 zai1}{11,7}{⽁、⽕}[HSK 5]
  \definition{v.}{ajudar as vítimas de desastres, aliviar o desastre; resgatar pessoas afetadas por desastres; recuperar danos causados por desastres}
\end{entry}

\begin{entry}{就}{jiu4}{12}{⼪}[HSK 1]
  \definition{adv.}{exatamente | justamente}
  \definition{v.}{realizar | se envolver em | acompanhar (em alimentos) | aproveitar | avançar | empreender}
\end{entry}

\begin{entry}{就是}{jiu4 shi4}{12,9}{⼪、⽇}[HSK 3]
  \definition{adv.}{exatamente; precisamente | apenas; simplesmente | usado para indicar escolha}
  \definition{conj.}{ainda que}
  \definition{part.}{usado no final de uma frase para expressar afirmação}
\end{entry}

\begin{entry}{就要}{jiu4 yao4}{12,9}{⼪、⾑}[HSK 2]
  \definition{adv.}{estar prestes a | estar indo para | estar a ponto de}
\end{entry}

\begin{entry}{就业}{jiu4ye4}{12,5}{⼪、⼀}[HSK 3]
  \definition{v.+compl.}{conseguir um emprego; obter emprego; assumir uma ocupação}
\end{entry}

\begin{entry}{就职}{jiu4zhi2}{12,11}{⼪、⽿}
  \definition{v.}{assumir o cargo | assumir um posto}
\end{entry}

\begin{entry}{车}{ju1}{4}{⾞}
  \definition{s.}{(arcaico) carruagem de guerra | torre (no xadrez)}
  \seeref{车}{che1}
\end{entry}

\begin{entry}{居民}{ju1min2}{8,5}{⼫、⽒}[HSK 4]
  \definition[个,户,位]{s.}{residente; habitante; pessoas que estão fixas em um único lugar}
\end{entry}

\begin{entry}{居然}{ju1ran2}{8,12}{⼫、⽕}[HSK 5]
  \definition{adv.}{inesperadamente; para surpresa de alguém; além da expectativa (expressão idiomática) |}
  \definition{v.}{ir tão longe a ponto de; ter a impudência de; ter o descaramento de;}
\end{entry}

\begin{entry}{居住}{ju1zhu4}{8,7}{⼫、⼈}[HSK 4]
  \definition{v.}{viver; residir; morar; habitar}
\end{entry}

\begin{entry}{局}{ju2}{7}{⼫}[HSK 4]
  \definition{s.}{tabuleiro de xadrez | jogo; turno; \emph{set} | situação; estado das coisas | tolerância; grandeza ou pequenez da mente; grau de tolerância de uma pessoa em relação às outras | reunião de pessoas em festas | ardil; artidício; estratagema; armadilha | parte; porção; parcela | nome de determinadas lojas}
\end{entry}

\begin{entry}{局面}{ju2mian4}{7,9}{⼫、⾯}[HSK 5]
  \definition[种]{s.}{aspecto; fase; situação; o estado das coisas em um período de tempo, em sua maior parte abstraído | escopo; escala}
\end{entry}

\begin{entry}{局长}{ju2 zhang3}{7,4}{⼫、⾧}[HSK 5]
  \definition[位,个]{s.}{comissário; diretor; principais chefes de gabinete do governo}
\end{entry}

\begin{entry}{橘子汁}{ju2zi5zhi1}{16,3,5}{⽊、⼦、⽔}
  \definition[瓶,杯,罐,盒]{s.}{suco de laranja}
  \seealsoref{橙汁}{cheng2zhi1}
  \seealsoref{柳橙汁}{liu3cheng2zhi1}
\end{entry}

\begin{entry}{举}{ju3}{9}{⼂}[HSK 2]
  \definition{v.}{levantar | segurar | iniciar | começar | dar à luz a | eleger | escolher | citar| enumerar}
\end{entry}

\begin{entry}{举办}{ju3ban4}{9,4}{⼂、⼒}[HSK 3]
  \definition{v.}{segurar; conduzir}
\end{entry}

\begin{entry}{举动}{ju3dong4}{9,6}{⼂、⼒}[HSK 5]
  \definition{s.}{ato; atividade; movimento; ação}
\end{entry}

\begin{entry}{举手}{ju3 shou3}{9,4}{⼂、⼿}[HSK 2]
  \definition{v.}{levantar (colocar) a mão ou mãos}
\end{entry}

\begin{entry}{举行}{ju3xing2}{9,6}{⼂、⾏}[HSK 2]
  \definition{v.}{realizar (uma reunião, cerimônia, etc.) | ter lugar}
\end{entry}

\begin{entry}{巨大}{ju4da4}{4,3}{⼯、⼤}[HSK 4]
  \definition{adj.}{enorme; tremendo; enorme; gigantesco; imenso}
\end{entry}

\begin{entry}{句}{ju4}{5}{⼝}[HSK 2]
  \definition{clas.}{para orações, frases ou linhas de versos}
  \definition{s.}{sentença | cláusula | frase}
  \seeref{句}{gou4}
\end{entry}

\begin{entry}{句子}{ju4zi5}{5,3}{⼝、⼦}[HSK 2]
  \definition[个]{s.}{sentença | frase | oração}
\end{entry}

\begin{entry}{拒绝}{ju4jue2}{7,9}{⼿、⽷}[HSK 5]
  \definition{v.}{recusar; rejeitar; declinar; não aceitar (pedidos, sugestões ou presentes)}
\end{entry}

\begin{entry}{足}{ju4}{7}{⾜}
  \definition{adj.}{excessivo}
  \seeref{足}{zu2}
\end{entry}

\begin{entry}{具备}{ju4bei4}{8,8}{⼋、⼡}[HSK 4]
  \definition{v.}{ter; possuir; ser provido de}
\end{entry}

\begin{entry}{具体}{ju4ti3}{8,7}{⼋、⼈}[HSK 3]
  \definition{adj.}{específico; particular | concreto; específico | concreto; real}
  \definition{v.}{incorporar; objetivar}
\end{entry}

\begin{entry}{具有}{ju4 you3}{8,6}{⼋、⽉}[HSK 3]
  \definition{v.}{ter; possuir; ser provido de}
\end{entry}

\begin{entry}{俱乐部}{ju4le4bu4}{10,5,10}{⼈、⼃、⾢}[HSK 5]
  \definition[个]{s.}{clube; grupos e locais para atividades sociais, políticas, literárias, recreativas e outras}
\end{entry}

\begin{entry}{剧本}{ju4ben3}{10,5}{⼑、⽊}[HSK 5]
  \definition{s.}{cenário; roteiro (para drama, filme, etc.); gênero de obra literária que consiste em diálogos entre personagens (às vezes cantados) e indicações de palco}
\end{entry}

\begin{entry}{剧场}{ju4 chang3}{10,6}{⼑、⼟}[HSK 3]
  \definition[个,坐]{s.}{teatro; um lugar para apresentações teatrais, canto e dança, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{据说}{ju4shuo1}{11,9}{⼿、⾔}[HSK 3]
  \definition{v.}{ser dito; ser relatado}
\end{entry}

\begin{entry}{距离}{ju4li2}{11,10}{⾜、⼇}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{distância}
  \definition{v.}{estar distante de}
\end{entry}

\begin{entry}{聚}{ju4}{14}{⽿}[HSK 4]
  \definition{v.}{reunir-se; juntar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{聚会}{ju4hui4}{14,6}{⽿、⼈}[HSK 4]
  \definition[个,次]{s.}{reunião; encontro; confraternização; festa}
  \definition{v.}{encontrar-se; reunir-se}
\end{entry}

\begin{entry}{聚散}{ju4san4}{14,12}{⽿、⽁}
  \definition{s.}{juntos e separados | agregação e dissipação}
\end{entry}

\begin{entry}{圈}{juan1}{11}{⼞}
  \definition{v.}{prender aves e animais de criação | prender; colocar na cadeia, prisão | confinar}
  \seeref{圈}{juan4}
  \seeref{圈}{quan1}
\end{entry}

\begin{entry}{卷}{juan3}{8}{⼙}[HSK 4]
  \definition{clas.}{para pequenas coisas enroladas (maço de papel dinheiro, carretel de filme, etc.) | para rolos, carretéis, bobinas, etc.}
  \definition[张]{s.}{rolo; carretel; bobina}
  \definition{v.}{enrolar; dobrar algo em um cilindro ou semicírculo | varrer; carregar; levar junto | envolver-se; participar}
  \seeref{卷}{juan4}
\end{entry}

\begin{entry}{卷}{juan4}{8}{⼙}[HSK 4]
  \definition{clas.}{para capítulos, seções ou volumes; fascículos}
  \definition{s.}{livro; livros e pinturas que são enrolados para coleção; geralmente se refere a pinturas e caligrafia | papel de exame | arquivo; dossiê}
  \seeref{卷}{juan3}
\end{entry}

\begin{entry}{圈}{juan4}{11}{⼞}
  \definition*{s.}{sobrenome Juan}
  \definition{s.}{curral; local onde o gado ou as aves são mantidos, geralmente cercado ou murado, alguns com galpões}
  \seeref{圈}{juan1}
  \seeref{圈}{quan1}
\end{entry}

\begin{entry}{决不}{jue2 bu4}{6,4}{⼎、⼀}[HSK 5]
  \definition{adv.}{definitivamente não; certamente não; sob nenhuma circunstância; de forma alguma}
\end{entry}

\begin{entry}{决定}{jue2ding4}{6,8}{⼎、⼧}[HSK 3]
  \definition{adj.}{decisivo}
  \definition{s.}{decisão; resolução}
  \definition{v.}{decidir; determinar | decidir; resolver; tomar uma decisão}
\end{entry}

\begin{entry}{决赛}{jue2sai4}{6,14}{⼎、⾙}[HSK 3]
  \definition{s.}{finais (de uma competição)}
\end{entry}

\begin{entry}{决心}{jue2xin1}{6,4}{⼎、⼼}[HSK 3]
  \definition{s.}{resolução; determinação}
  \definition{v.}{secidir-se; decidir fazer algo e não vacilar nem mudar de ideia}
\end{entry}

\begin{entry}{角}{jue2}{7}{⾓}
  \definition*{s.}{sobrenome Jue}
  \definition{s.}{papel (teatro)}
  \definition{v.}{competir}
  \seeref{角}{jiao3}
\end{entry}

\begin{entry}{角色}{jue2se4}{7,6}{⾓、⾊}[HSK 4]
  \definition{s.}{papel; personagem em uma peça; personagem representado por um ator | papel; função; parte}
\end{entry}

\begin{entry}{绝版}{jue2ban3}{9,8}{⽷、⽚}
  \definition{adj.}{esgotado | fora de catálogo}
\end{entry}

\begin{entry}{绝不}{jue2bu4}{9,4}{⽷、⼀}
  \definition{adv.}{definitivamente não | de forma alguma | sob nenhuma circunstância}
\end{entry}

\begin{entry}{绝对}{jue2dui4}{9,5}{⽷、⼨}[HSK 3]
  \definition{adj.}{absoluto; extremo}
  \definition{adv.}{absolutamente}
\end{entry}

\begin{entry}{绝望}{jue2 wang4}{9,11}{⽷、⽉}[HSK 5]
  \definition{v.+compl.}{desesperar; desistir de toda esperança; perder toda esperança de}
\end{entry}

\begin{entry}{绝招}{jue2zhao1}{9,8}{⽷、⼿}
  \definition{s.}{habilidade única | movimento delicado inesperado (como último recurso) | golpe de mestre | golpe final}
\end{entry}

\begin{entry}{觉得}{jue2de5}{9,11}{⾒、⼻}[HSK 1]
  \definition{v.}{pensar que\dots | sentir que\dots | sentir (desconfortável, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{脚}{jue2}{11}{⾁}
  \variantof{角}
\end{entry}

\begin{entry}{军人}{jun1 ren2}{6,2}{⼍、⼈}[HSK 5]
  \definition{s.}{soldado; militar; pessoal militar; pessoas com status militar; pessoas servindo nas forças armadas}
\end{entry}

\begin{entry}{军装}{jun1zhuang1}{6,12}{⼍、⾐}
  \definition{s.}{uniforme militar}
\end{entry}

\begin{entry}{君主立宪制}{jun1zhu3li4xian4zhi4}{7,5,5,9,8}{⼝、⼂、⽴、⼧、⼑}
  \definition{s.}{monarquia constitucional}
\end{entry}

%%%%% EOF %%%%%

