%%%
%%% O
%%%

\section*{O}\addcontentsline{toc}{section}{O}

\begin{entry}{喔}{o1}{12}{⼝}
  \definition{interj.}{Oh!, Entendi!, usado para indicar realização, compreensão}
\end{entry}

\begin{entry}{哦}{o2}{10}{⼝}
  \definition{interj.}{Oh! (indicando dúvida ou surpresa)}
  \seeref{哦}{e2}
  \seeref{哦}{o4}
  \seeref{哦}{o5}
\end{entry}

\begin{entry}{哦}{o4}{10}{⼝}
  \definition{interj.}{Oh! (indicando que acabou de aprender algo)}
  \seeref{哦}{e2}
  \seeref{哦}{o2}
  \seeref{哦}{o5}
\end{entry}

\begin{entry}{哦}{o5}{10}{⼝}
  \definition{part.}{final da frase que transmite informalidade, calor, simpatia ou intimidade; também pode indicar que alguém está declarando um fato de que a outra pessoa não está ciente}
  \seeref{哦}{e2}
  \seeref{哦}{o2}
  \seeref{哦}{o4}
\end{entry}

\begin{entry}{区}{ou1}{4}{⼖}
  \definition*{s.}{sobrenome Ou}
  \seeref{区}{qu1}
\end{entry}

\begin{entry}{欧}{ou1}{8}{⽋}
  \definition*{s.}{Europa, abreviação de~欧洲 | sobrenome Ou}
  \seeref{欧洲}{ou1zhou1}
\end{entry}

\begin{entry}{欧盟}{ou1meng2}{8,13}{⽋、⽫}
  \definition*{s.}{Uniáo Europeia}
\end{entry}

\begin{entry}{欧洲}{ou1zhou1}{8,9}{⽋、⽔}
  \definition*{s.}{Europa}
\end{entry}

\begin{entry}{欧洲共同体}{ou1zhou1 gong4tong2ti3}{8,9,6,6,7}{⽋、⽔、⼋、⼝、⼈}
  \definition*{s.}{Comunidade Europeia}
\end{entry}

\begin{entry}{欧洲人}{ou1zhou1ren2}{8,9,2}{⽋、⽔、⼈}
  \definition{s.}{europeu | pessoa ou povo da Europa}
\end{entry}

\begin{entry}{偶尔}{ou3'er3}{11,5}{⼈、⼩}[HSK 5]
  \definition{adj.}{ocasional}
  \definition{adv.}{ocasionalmente; de vez em quando; às vezes}
\end{entry}

\begin{entry}{偶然}{ou3ran2}{11,12}{⼈、⽕}[HSK 5]
  \definition{adj.}{acidental; ocasional}
  \definition{adv.}{por acaso; acidentalmente; sem querer; inesperadamente | ocasionalmente; de vez em quando; às vezes}
\end{entry}

\begin{entry}{偶像}{ou3xiang4}{11,13}{⼈、⼈}[HSK 5]
  \definition{s.}{ídolo; pessoa amada pelas pessoas; refere-se a uma pessoa que é apreciada por todos e que, em certos aspectos, é digna de admiração e respeito}
\end{entry}

%%%%% EOF %%%%%

