%%%
%%% P
%%%

\section*{P}\addcontentsline{toc}{section}{P}

\begin{entry}{扒犁}{pa2li2}{5,11}{⼿、⽜}
  \definition{s.}{trenó}
  \seeref{爬犁}{pa2li2}
\end{entry}

\begin{entry}{爬}{pa2}{8}{⽖}[HSK 2]
  \definition{v.}{escalar | subir | trepar | rastejar}
\end{entry}

\begin{entry}{爬杆}{pa2gan1}{8,7}{⽖、⽊}
  \definition{s.}{escalada em poste}
  \definition{v.}{escalar um poste}
\end{entry}

\begin{entry}{爬竿}{pa2gan1}{8,9}{⽖、⽵}
  \definition{s.}{poste de escalada | escalada em poste (como ginástica ou ato de circo)}
\end{entry}

\begin{entry}{爬犁}{pa2li2}{8,11}{⽖、⽜}
  \definition{s.}{trenó}
  \seeref{扒犁}{pa2li2}
\end{entry}

\begin{entry}{爬墙}{pa2qiang2}{8,14}{⽖、⼟}
  \definition{v.}{escalar uma parede}
\end{entry}

\begin{entry}{爬山}{pa2shan1}{8,3}{⽖、⼭}[HSK 2]
  \definition{s.}{alpinista | montanhismo}
  \definition{v.}{escalar uma montanha}
\end{entry}

\begin{entry}{爬上}{pa2shang4}{8,3}{⽖、⼀}
  \definition{v.}{escalar}
\end{entry}

\begin{entry}{爬升}{pa2sheng1}{8,4}{⽖、⼗}
  \definition{v.}{ascender | ganhar promoção | subir (números de vendas, etc.) | aumentar}
\end{entry}

\begin{entry}{爬梳}{pa2shu1}{8,11}{⽖、⽊}
  \definition{v.}{vasculhar (documentos históricos, etc.) | desvendar}
\end{entry}

\begin{entry}{爬行}{pa2xing2}{8,6}{⽖、⾏}
  \definition{v.}{rastejar | arrastar | engatinhar}
\end{entry}

\begin{entry}{怕}{pa4}{8}{⼼}[HSK 2]
  \definition*{s.}{sobrenome Pa}
  \definition{adv.}{por medo; talvez; suponho}
  \definition{v.}{recear; temer; ter medo de | ser incapaz de suportar (ficar de pé, suportar) | ter medo de; ter medo de}
\end{entry}

\begin{entry}{拍}{pai1}{8}{⼿}[HSK 3]
  \definition[只,把]{s.}{bastão; raquete | batida; tempo}
  \definition{v.}{bater palmas; bater; dar um tapa | chicotear; açoitar; bater | enviar (um telegrama, etc.) | tirar (uma foto); fotografar | bajular; lisonjear; adular}
\end{entry}

\begin{entry}{拍马}{pai1ma3}{8,3}{⼿、⾺}
  \definition{v.}{instigar um cavalo dando tapinhas em seu traseiro | lisonjear | bajular}
  \seealsoref{拍马屁}{pai1ma3pi4}
\end{entry}

\begin{entry}{拍马屁}{pai1ma3pi4}{8,3,7}{⼿、⾺、⼫}
  \definition{s.}{puxa-saco | bajulador}
  \definition{v.}{puxar o saco | bajular}
  \seealsoref{拍马}{pai1ma3}
\end{entry}

\begin{entry}{拍照}{pai1 zhao4}{8,13}{⼿、⽕}[HSK 4]
  \definition{v.+compl.}{fotografar; tirar uma foto}
\end{entry}

\begin{entry}{排}{pai2}{11}{⼿}[HSK 2,3]
  \definition{clas.}{para linhas}
  \definition{s.}{linha | pelotão | jangada; balsa | torta}
  \definition{v.}{organizar; colocar em ordem | ensaiar | excluir; ejetar; descarregar | empurrar}
\end{entry}

\begin{entry}{排队}{pai2dui4}{11,4}{⼿、⾩}[HSK 2]
  \definition{v.+compl.}{formar uma fila | alinhar | listar | classificar}
\end{entry}

\begin{entry}{排列}{pai2lie4}{11,6}{⼿、⼑}[HSK 4]
  \definition{v.}{classificar; colocar; variar; organizar; pôr em ordem}
\end{entry}

\begin{entry}{排名}{pai2 ming2}{11,6}{⼿、⼝}[HSK 3]
  \definition{s.}{classificação; resultado}
\end{entry}

\begin{entry}{排球}{pai2 qiu2}{11,11}{⼿、⽟}[HSK 2]
  \definition[个]{s.}{voleibol}
\end{entry}

\begin{entry}{排水}{pai2shui3}{11,4}{⼿、⽔}
  \definition{v.}{drenar}
\end{entry}

\begin{entry}{牌}{pai2}{12}{⽚}[HSK 4]
  \definition[块]{s.}{placa; tabuleta; quadro; placar | marca; marca registrada; marca comercial | cartas, dominó, etc. | a tonalidade de uma música}
\end{entry}

\begin{entry}{牌子}{pai2 zi5}{12,3}{⽚、⼦}[HSK 3]
  \definition[个,种,块]{s.}{sinal; placa | marca; marca registrada}
\end{entry}

\begin{entry}{派}{pai4}{9}{⽔}[HSK 3]
  \definition{adj.}{elegante; bonito}
  \definition{clas.}{para grupos, escolas de pensamento ou arte, etc. | para um discursos, atmosferas, cenas, etc.}
  \definition{s.}{panelinha; grupo exclusivo; facção | torta | estilo | afluente; braço de rio}
  \definition{v.}{enviar; despachar | alocar; repartir; distribuir}
\end{entry}

\begin{entry}{攀爬}{pan1pa2}{19,8}{⼿、⽖}
  \definition{v.}{escalar}
\end{entry}

\begin{entry}{攀岩}{pan1yan2}{19,8}{⼿、⼭}
  \definition{s.}{alpinista}
  \definition{v.}{escalar uma montanha}
\end{entry}

\begin{entry}{爿}{pan2}{4}{⽙}[Kangxi 90]
  \definition{clas.}{para faixas de terra ou bambu, lojas, fábricas etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{胖}{pan2}{9}{⾁}
  \definition{adj.}{saudável}
  \seeref{胖}{pang4}
\end{entry}

\begin{entry}{般}{pan2}{10}{⾈}
  \definition{s.}{utilizado em 般乐 \dpy{pan2le4}}
  \seeref{般乐}{pan2le4}
\end{entry}

\begin{entry}{般乐}{pan2le4}{10,5}{⾈、⼃}
  \definition{v.}{jogar | divertir-se}
\end{entry}

\begin{entry}{盘}{pan2}{11}{⽫}[HSK 4]
  \definition*{s.}{sobrenome Pan}
  \definition{clas.}{para pratos, pedras de moer, etc. | para jogos de xadrez e de bola | para as coisas que estão entrelaçadas, emaranhadas}
  \definition{s.}{bandeja; tabuleiro | recipiente plano e raso, como uma bandeja, prato, travessa etc.  | preço atual; cotação de mercado; refere-se ao preço básico pelo qual as commodities são negociadas}
  \definition{v.}{enrolar; torcer; enrolar (para cima); entrelaçar; cercar | construir (assentando tijolos, pedras, etc.) | checar; examinar; interrogar; verificar um por um ou repetidamente (quantidade, situação, etc.) | transferir a propriedade de; passar para outra pessoa | carregar; transportar}
\end{entry}

\begin{entry}{盘子}{pan2zi5}{11,3}{⽫、⼦}[HSK 4]
  \definition[个,叠,套,只]{s.}{prato; utensílio de fundo raso para guardar objetos, maior do que um pires, geralmente de formato redondo | situação de mercado; taxa de mercado; transação comercial}
\end{entry}

\begin{entry}{槃}{pan2}{14}{⽊}
  \variantof{盘}
\end{entry}

\begin{entry}{判断}{pan4duan4}{7,11}{⼑、⽄}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{julgamento}
  \definition{v.}{julgar; decidir}
\end{entry}

\begin{entry}{旁边}{pang2bian1}{10,5}{⽅、⾡}[HSK 1]
  \definition{adv.}{junto a | próximo de | ao lado}
\end{entry}

\begin{entry}{胖}{pang4}{9}{⾁}[HSK 3]
  \definition{adj.}{gordo; robusto; rechonchudo}
  \seeref{胖}{pan2}
\end{entry}

\begin{entry}{胖子}{pang4 zi5}{9,3}{⾁、⼦}[HSK 4]
  \definition{s.}{obeso; gordo; pessoa gorda}
\end{entry}

\begin{entry}{泡}{pao1}{8}{⽔}
  \definition{adj.}{estufado | inchado | esponjoso}
  \definition{clas.}{para urina ou fezes}
  \definition{s.}{pequeno lago (especialmente em nomes de lugares)}
  \seeref{泡}{pao4}
\end{entry}

\begin{entry}{跑}{pao2}{12}{⾜}
  \definition{v.}{(de um animal) dar patadas (no chão)}
  \seeref{跑}{pao3}
\end{entry}

\begin{entry}{跑}{pao3}{12}{⾜}[HSK 1]
  \definition{v.}{vazar ou evaporar (sobre um gás ou líquido) | escapar | correr | correr (em tarefas, etc.) | fugir}
  \seeref{跑}{pao2}
\end{entry}

\begin{entry}{跑步}{pao3bu4}{12,7}{⾜、⽌}[HSK 3]
  \definition{s.}{corrida}
  \definition{v.+compl.}{correr; trotar}
\end{entry}

\begin{entry}{跑调}{pao3diao4}{12,10}{⾜、⾔}
  \definition{v.}{(coloquial) estar fora do tom ou desafinado (enquanto canta)}
\end{entry}

\begin{entry}{跑掉}{pao3diao4}{12,11}{⾜、⼿}
  \definition{v.}{fugir}
\end{entry}

\begin{entry}{跑肚}{pao3du4}{12,7}{⾜、⾁}
  \definition{v.}{(coloquial) ter diarréia}
\end{entry}

\begin{entry}{跑酷}{pao3ku4}{12,14}{⾜、⾣}
  \definition*{s.}{(empréstimo linguístico) \emph{Parkour}}
\end{entry}

\begin{entry}{跑马}{pao3ma3}{12,3}{⾜、⾺}
  \definition{s.}{corrida de cavalos}
  \definition{v.}{andar a cavalo em ritmo acelerado}
\end{entry}

\begin{entry}{跑题}{pao3ti2}{12,15}{⾜、⾴}
  \definition{v.}{divagar | fugir do assunto | tergiversar}
\end{entry}

\begin{entry}{跑腿}{pao3tui3}{12,13}{⾜、⾁}
  \definition{v.}{realizar tarefas}
\end{entry}

\begin{entry}{泡}{pao4}{8}{⽔}
  \definition{clas.}{para ocorrências de uma ação | para número de infusões}
  \definition{s.}{bolha | espuma}
  \definition{v.}{encharcar | infundir | pegar (uma garota) | sair com (um parceiro sexual)}
  \seeref{泡}{pao1}
\end{entry}

\begin{entry}{胚}{pei1}{9}{⾁}
  \definition{s.}{embrião}
\end{entry}

\begin{entry}{陪}{pei2}{10}{⾩}
  \definition{v.}{acompanhar | ajudar | fazer companhia a alguém}
\end{entry}

\begin{entry}{培训}{pei2xun4}{11,5}{⼟、⾔}[HSK 4]
  \definition{v.}{treinar (trabalhadores técnicos, quadros profissionais, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{培训班}{pei2 xun4 ban1}{11,5,10}{⼟、⾔、⽟}[HSK 4]
  \definition{s.}{aula de treinamento; curso de treinamento}
\end{entry}

\begin{entry}{培养}{pei2yang3}{11,9}{⼟、⼋}[HSK 4]
  \definition{v.}{cultivar (plantas, microorganismos) | promover; treinar ou desenvolver; educar e treinar para um determinado propósito durante um longo período de tempo; fazer crescer | progredir gradualmente; desenvolver ou cultivar gradualmente (hábito, qualidade, caráter, emoção, estilo, interesse, habilidade, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{培育}{pei2yu4}{11,8}{⼟、⾁}[HSK 4]
  \definition{v.}{criar; fomentar; educar; procriar; nutrir; cultivar}
\end{entry}

\begin{entry}{赔钱}{pei2qian2}{12,10}{⾙、⾦}
  \definition{v.+compl.}{perder dinheiro | pagar pelos danos}
\end{entry}

\begin{entry}{佩服}{pei4fu2}{8,8}{⼈、⽉}
  \definition{v.}{admirar}
\end{entry}

\begin{entry}{配}{pei4}{10}{⾣}[HSK 3]
  \definition{s.}{esposa}
  \definition{v.}{unir-se em matrimônio | acasalar (animais) | compor; combinar; mesclar; amalgamar; misturar |distribuir de acordo com o plano; repartir | encontrar algo para encaixar ou substituir outra coisa | corresponder; combinar; equiparar | merecer; ser digno de; ser qualificado}
\end{entry}

\begin{entry}{配合}{pei4he2}{10,6}{⾣、⼝}[HSK 3]
  \definition{s.}{coordenação}
  \definition{v.}{cooperar; coordenar}
\end{entry}

\begin{entry}{盆}{pen2}{9}{⽫}
  \definition[个]{s.}{panela | bacia | vaso de flores}
\end{entry}

\begin{entry}{盆友}{pen2you3}{9,4}{⽫、⼜}
  \definition{s.}{(gíria na \emph{Internet}) amigo (trocadilho com 朋友)}
  \seeref{朋友}{peng2you5}
\end{entry}

\begin{entry}{朋友}{peng2you5}{8,4}{⽉、⼜}[HSK 1]
  \definition[个,位]{s.}{amigo}
\end{entry}

\begin{entry}{膨胀}{peng2zhang4}{16,8}{⾁、⾁}
  \definition{v.}{expandir | inflar | inchar}
\end{entry}

\begin{entry}{碰}{peng4}{13}{⽯}[HSK 2]
  \definition{v.}{tocar | bater | encontrar | correr para | tentar a sorte | arriscar | encontrar para discutir}
\end{entry}

\begin{entry}{碰到}{peng4 dao4}{13,8}{⽯、⼑}[HSK 2]
  \definition{v.}{encontrar (com) | esbarrar em | deparar-se com}
\end{entry}

\begin{entry}{碰见}{peng4 jian4}{13,4}{⽯、⾒}[HSK 2]
  \definition{v.}{reunir-se | encontrar}
\end{entry}

\begin{entry}{碰头}{peng4tou2}{13,5}{⽯、⼤}
  \definition{s.}{colisão | conflito}
  \definition{v.}{colidir}
  \definition{v.+compl.}{conhecer e discutir | juntar ideias | ver-se}
\end{entry}

\begin{entry}{碰运气}{peng4yun4qi5}{13,7,4}{⽯、⾡、⽓}
  \definition{v.}{deixar algo ao acaso | tentar a sorte}
\end{entry}

\begin{entry}{批}{pi1}{7}{⼿}[HSK 4]
  \definition{adj.}{(compra ou venda) atacado; a granel; em grandes quantidades}
  \definition{clas.}{para mercadorias a granel, grande número de pessoas}
  \definition{s.}{fibras de algodão, linho, etc., prontas para serem estiradas e torcidas | anotação; comentário}
  \definition{v.}{escrever comentários ou críticas sobre documentos subordinados, textos de outras pessoas, tarefas etc. | refutar; criticar | dar um tapa}
\end{entry}

\begin{entry}{批评}{pi1ping2}{7,7}{⼿、⾔}[HSK 3]
  \definition{s.}{crítica}
  \definition{v.}{criticar; comentar sobre}
\end{entry}

\begin{entry}{批准}{pi1zhun3}{7,10}{⼿、⼎}[HSK 3]
  \definition{v.}{aprovar}
\end{entry}

\begin{entry}{皮}{pi2}{5}{⽪}[HSK 3][Kangxi 107]
  \definition*{s.}{sobrenome Pi}
  \definition{adj.}{macios e encharcados; não mais crocantes | danadinho; travesso | endurecido; não se importa mais}
  \definition{pref.}{pico- (um trilhonésimo)}
  \definition[张]{s.}{pele | couro cru; couro | pelagem | capa; envoltório | superfície | uma peça larga e plana (de algum material fino) | borracha}
\end{entry}

\begin{entry}{皮包}{pi2 bao1}{5,5}{⽪、⼓}[HSK 3]
  \definition[个,只,款]{s.}{bolsa; pasta; portfólio}
\end{entry}

\begin{entry}{皮肤}{pi2fu1}{5,8}{⽪、⾁}
  \definition[层,块]{s.}{pele}
\end{entry}

\begin{entry}{皮卡}{pi2ka3}{5,5}{⽪、⼘}
  \definition{s.}{(empréstimo linguístico) \emph{pick-up} | caminhonete}
\end{entry}

\begin{entry}{皮卡丘}{pi2ka3qiu1}{5,5,5}{⽪、⼘、⼀}
  \definition*{s.}{\emph{Pikachu} (Pokémon, 口袋妖怪)}
  \seealsoref{口袋妖怪}{kou3dai4 yao1guai4}
\end{entry}

\begin{entry}{皮下}{pi2xia4}{5,3}{⽪、⼀}
  \definition{adj.}{(injeção) subcutâneo | sob a pele}
\end{entry}

\begin{entry}{皮鞋}{pi2xie2}{5,15}{⽪、⾰}
  \definition[双,只,款]{s.}{sapatos de couro}
\end{entry}

\begin{entry}{啤酒}{pi2jiu3}{11,10}{⼝、⾣}[HSK 3]
  \definition[杯,瓶,罐,桶,缸]{s.}{(empréstimo linguístico) cerveja}
\end{entry}

\begin{entry}{啤酒馆}{pi2jiu3guan3}{11,10,11}{⼝、⾣、⾷}
  \definition{s.}{cervejaria}
\end{entry}

\begin{entry}{脾气}{pi2qi5}{12,4}{⾁、⽓}
  \definition{s.}{temperamento | humor | disposição | caráter}
\end{entry}

\begin{entry}{屁股}{pi4gu5}{7,8}{⼫、⾁}
  \definition{s.}{nádega | quadris}
\end{entry}

\begin{entry}{屁话}{pi4hua4}{7,8}{⼫、⾔}
  \definition{s.}{absurdo | tolice | besteira}
\end{entry}

\begin{entry}{譬如}{pi4ru2}{20,6}{⾔、⼥}
  \definition{conj.}{por exemplo | como}
\end{entry}

\begin{entry}{偏偏}{pian1pian1}{11,11}{⼈、⼈}
  \definition{adv.}{voluntariamente | insistentemente | persistentemente | ao contrário da expectativa | infelizmente (indicando que alguma coisa aconteceu ao contrário do que se esperava) | teimosamente (indicando que algo é o oposto ao que seria normal ou razoável) | precisamente (indicando que alguém ou um grupo é escolhido)}
\end{entry}

\begin{entry}{篇}{pian1}{15}{⽵}[HSK 2]
  \definition*{s.}{sobrenome Pian}
  \definition{clas.}{para pedaços, folhas}
  \definition{s.}{um pedaço de escrita
folha (de papel, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{便宜}{pian2yi5}{9,8}{⼈、⼧}[HSK 2]
  \definition{adj.}{barato}
  \definition{v.}{deixar alguém levemente de lado}
\end{entry}

\begin{entry}{片}{pian4}{4}{⽚}[HSK 2][Kangxi 91]
  \definition{adj.}{parcial | incompleto | que só tem um lado}
  \definition{clas.}{para CDs, filmes, DVDs, etc. | para fatias, comprimidos, extensão de terra, área de água | usado com numeral~一:~para  cenário, cena, sentimento, atmosfera, som etc.}
  \definition{s.}{uma fatia | floco | filme | pedaço fino}
  \definition{v.}{fatiar | esculpir fino}
\end{entry}

\begin{entry}{片面}{pian4mian4}{4,9}{⽚、⾯}[HSK 4]
  \definition{adj.}{unilateral (em oposição a ``全面'')}
  \seealsoref{全面}{quan2mian4}
\end{entry}

\begin{entry}{漂}{piao1}{14}{⽔}
  \definition{v.}{flutuar | estar a deriva}
  \seeref{漂}{piao3}
  \seeref{漂}{piao4}
\end{entry}

\begin{entry}{漂流}{piao1liu2}{14,10}{⽔、⽔}
  \definition{s.}{\emph{rafting}}
  \definition{v.}{ser levado pela correnteza | flutuar ao longo ou sobre}
\end{entry}

\begin{entry}{飘}{piao1}{15}{⾵}
  \definition{adj.}{complacente | frívolo | fraco | instável | bambo | cambaleante}
  \definition{v.}{flutuar (no ar) | esvoaçar | tremular}
\end{entry}

\begin{entry}{漂}{piao3}{14}{⽔}
  \definition{v.}{alvejar | branquear}
  \seeref{漂}{piao1}
  \seeref{漂}{piao4}
\end{entry}

\begin{entry}{票}{piao4}{11}{⽰}[HSK 1]
  \definition{clas.}{para grupos, lotes, transações comerciais}
  \definition[张]{s.}{performance amadora de ópera chinesa | cédula eleitoral | nota | bilhete | pessoa detida por resgate | refém}
\end{entry}

\begin{entry}{票价}{piao4 jia4}{11,6}{⽰、⼈}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{o preço de um bilhete; taxa de admissão; taxa de entrada}
\end{entry}

\begin{entry}{漂}{piao4}{14}{⽔}
  \definition{adj.}{usado em 漂亮}
  \seeref{漂}{piao1}
  \seeref{漂}{piao3}
  \seeref{漂亮}{piao4liang5}
\end{entry}

\begin{entry}{漂亮}{piao4liang5}{14,9}{⽔、⼇}[HSK 2]
  \definition{adj.}{bonita, linda | bonito, lindo (para objetos inanimados)}
\end{entry}

\begin{entry}{拼}{pin1}{9}{⼿}
  \definition{v.}{soletrar | juntar | unir}
\end{entry}

\begin{entry}{拼命}{pin1ming4}{9,8}{⼿、⼝}
  \definition{adv.}{com toda a força | desesperadamente}
  \definition{v.+compl.}{arriscar a vida de alguém | desafiar a morte | colocar-se em uma luta desesperada | fazer algo desesperadamente | exercer a maior força}
\end{entry}

\begin{entry}{拼音}{pin1yin1}{9,9}{⼿、⾳}
  \definition{s.}{escrita fonética | pinyin (romanização chinesa)}
\end{entry}

\begin{entry}{贫民窟}{pin2min2ku1}{8,5,13}{⾙、⽒、⽳}
  \definition{s.}{favela}
\end{entry}

\begin{entry}{频道}{pin2dao4}{13,12}{⾴、⾡}
  \definition{s.}{frequência | (televisão) canal}
\end{entry}

\begin{entry}{品德}{pin3de2}{9,15}{⼝、⼻}
  \definition{s.}{caráter moral | moralidade}
\end{entry}

\begin{entry}{品质}{pin3zhi4}{9,8}{⼝、⾙}[HSK 4]
  \definition[个,种]{s.}{qualidade; caráter; natureza do pensamento, da compreensão, do caráter, etc., conforme expresso no comportamento, no estilo, etc. | qualidade (de produtos, mercadorias, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{乒乓球}{ping1pang1qiu2}{6,6,11}{⼃、⼃、⽟}
  \definition[个]{s.}{tênis de mesa |ping-pong}
\end{entry}

\begin{entry}{平}{ping2}{5}{⼲}[HSK 2]
  \definition*{s.}{sobrenome Ping}
  \definition{adj.}{calmo | pacífico}
  \definition{s.}{plano | nível}
  \definition{v.}{fazer a mesma pontuação | marcar uma pontuação}
\end{entry}

\begin{entry}{平安}{ping2'an1}{5,6}{⼲、⼧}[HSK 2]
  \definition{s.}{seguro | bem | sem contratempos | são e salvo}
\end{entry}

\begin{entry}{平常}{ping2chang2}{5,11}{⼲、⼱}[HSK 2]
  \definition{adj.}{comum | ordinário | usual}
  \definition{adv.}{usualmente | geralmente | ordinariamente | como regra}
\end{entry}

\begin{entry}{平等}{ping2deng3}{5,12}{⼲、⽵}[HSK 2]
  \definition{adj.}{igual | igualdade}
\end{entry}

\begin{entry}{平地}{ping2di4}{5,6}{⼲、⼟}
  \definition{v.}{nivelar a terra | aplanar}
\end{entry}

\begin{entry}{平方}{ping2fang1}{5,4}{⼲、⽅}[HSK 4]
  \definition{s.}{quadrado}
\end{entry}

\begin{entry}{平方米}{ping2fang1 mi3}{5,4,6}{⼲、⽅、⽶}
  \definition{clas.}{unidade de medida de área, 1 metro quadrado equivale a 10.000 centímetros quadrados}
\end{entry}

\begin{entry}{平静}{ping2jing4}{5,14}{⼲、⾭}[HSK 4]
  \definition{adj.}{(humor, ambiente, etc.) calmo; quieto; pacífico; tranquilo}
\end{entry}

\begin{entry}{平均}{ping2jun1}{5,7}{⼲、⼟}[HSK 4]
  \definition{adj.}{igual; médio}
  \definition{s.}{média}
  \definition{v.}{calcular a média de um conjunto de números}
\end{entry}

\begin{entry}{平时}{ping2shi2}{5,7}{⼲、⽇}[HSK 2]
  \definition{adv.}{normalmente | em tempos normais | em tempos de paz}
\end{entry}

\begin{entry}{平台}{ping2tai2}{5,5}{⼲、⼝}
  \definition{s.}{plataforma | terraço | edifício de telhado plano}
\end{entry}

\begin{entry}{平稳}{ping2 wen3}{5,14}{⼲、⽲}[HSK 4]
  \definition{adj.}{firme; estável; suave e constante; sem oscilações ou flutuações}
\end{entry}

\begin{entry}{评价}{ping2jia4}{7,6}{⾔、⼈}[HSK 3]
  \definition[个,项,条,份]{s.}{avaliação; apreciação}
  \definition{v.}{estimar; avaliar}
\end{entry}

\begin{entry}{评论}{ping2lun4}{7,6}{⾔、⾔}
  \definition[篇]{s.}{comentário}
  \definition{v.}{comentar | discutir}
\end{entry}

\begin{entry}{苹果}{ping2guo3}{8,8}{⾋、⽊}[HSK 3]
  \definition[个,颗]{s.}{maçã}
\end{entry}

\begin{entry}{瓶}{ping2}{10}{⽡}[HSK 2]
  \definition{clas.}{para vinho ou líquidos}
  \definition[个]{s.}{garrafa | jarro| vaso}
\end{entry}

\begin{entry}{瓶盖}{ping2gai4}{10,11}{⽡、⽫}
  \definition{s.}{tampa de garrafa}
\end{entry}

\begin{entry}{瓶装}{ping2zhuang1}{10,12}{⽡、⾐}
  \definition{adj.}{engarrafado}
\end{entry}

\begin{entry}{瓶子}{ping2zi5}{10,3}{⽡、⼦}[HSK 2]
  \definition[个]{s.}{garrafa}
\end{entry}

\begin{entry}{甁}{ping2}{12}{⽡}
  \variantof{瓶}
\end{entry}

\begin{entry}{颇}{po1}{11}{⽪}
  \definition*{s.}{sobrenome Po}
  \definition{adv.}{muito, bastante (linguagem escrita)}
\end{entry}

\begin{entry}{迫切}{po4qie4}{8,4}{⾡、⼑}[HSK 4]
  \definition{adj.}{urgente; premente; muito ansiosamente, a ponto de ser difícil esperar}
\end{entry}

\begin{entry}{破}{po4}{10}{⽯}[HSK 3]
  \definition{adj.}{quebrado; danificado; rasgado; desgastado | pobre; ruim; insignificante; péssimo; miserável}
  \definition{v.}{estar quebrado; estar danificado | quebrar; avariar; danificar | quebrar; dividir; cortar; cinzelar | trocar (dinheiro) | romper; quebrar (avanço) | livrar-se de; destruir; romper com
derrotar; capturar (uma cidade, etc.) | despender; gastar (dinheiro) | expor a verdade de; desnudar}
\end{entry}

\begin{entry}{破产}{po4chan3}{10,6}{⽯、⼇}[HSK 4]
  \definition{v.+compl.}{falir; ir à falência; tornar-se insolvente; entrar em liquidação; perder todo o patrimônio | falhar; fracassar; não dar em nada; figura de linguagem (geralmente com uma conotação depreciativa)}
\end{entry}

\begin{entry}{破坏}{po4huai4}{10,7}{⽯、⼟}[HSK 3]
  \definition{s.}{destruição | dano}
  \definition{v.}{demolir; naufragar; soçobrar; destruir; obliterar | quebrar; violar (um acordo, regulamento, etc.) | prejudicar; perturbar; sabotar; causar grande dano | reverter; mudar (um sistema social, costume, etc.) completamente ou violentamente | destruir; decompor}
\end{entry}

\begin{entry}{破坏性}{po4huai4xing4}{10,7,8}{⽯、⼟、⼼}
  \definition{adj.}{destrutivo}
  \definition{s.}{poder destrutivo}
\end{entry}

\begin{entry}{扑克}{pu1ke4}{5,7}{⼿、⼗}
  \definition{s.}{(empréstimo linguístico) (jogo) \emph{poker}  | baralho}
\end{entry}

\begin{entry}{铺}{pu1}{12}{⾦}
  \definition{v.}{espalhar | exibir | montar}
  \seeref{铺}{pu4}
\end{entry}

\begin{entry}{铺垫}{pu1dian4}{12,9}{⾦、⼟}
  \definition{s.}{cobre leito | colcha | roupa de cama}
  \definition{v.}{pavimentar}
\end{entry}

\begin{entry}{葡}{pu2}{12}{⾋}
  \definition*{s.}{Portugal, abreviação de 葡萄牙}
  \seeref{葡萄牙}{pu2tao2ya2}
\end{entry}

\begin{entry}{葡汉词典}{pu2-han4 ci2dian3}{12,5,7,8}{⾋、⽔、⾔、⼋}
  \definition{s.}{dicionário português-chinês}
  \seealsoref{汉葡词典}{han4-pu2 ci2dian3}
\end{entry}

\begin{entry}{葡萄牙}{pu2tao2ya2}{12,11,4}{⾋、⾋、⽛}
  \definition{s.}{Portugal}
  \seeref{葡}{pu2}
\end{entry}

\begin{entry}{葡萄牙文}{pu2tao2ya2wen2}{12,11,4,4}{⾋、⾋、⽛、⽂}
  \definition{s.}{português, língua portuguesa}
  \seeref{葡文}{pu2wen2}
\end{entry}

\begin{entry}{葡萄牙语}{pu2tao2ya2yu3}{12,11,4,9}{⾋、⾋、⽛、⾔}
  \definition{s.}{português, língua portuguesa}
  \seeref{葡语}{pu2yu3}
\end{entry}

\begin{entry}{葡萄}{pu2tao5}{12,11}{⾋、⾋}
  \definition{s.}{uva}
\end{entry}

\begin{entry}{葡文}{pu2wen2}{12,4}{⾋、⽂}
  \definition{s.}{português, língua portuguesa}
  \seeref{葡萄牙文}{pu2tao2ya2wen2}
\end{entry}

\begin{entry}{葡语}{pu2yu3}{12,9}{⾋、⾔}
  \definition{s.}{português, língua portuguesa}
  \seeref{葡萄牙语}{pu2tao2ya2yu3}
\end{entry}

\begin{entry}{普遍}{pu3bian4}{12,12}{⽇、⾡}[HSK 3]
  \definition{adj.}{geral; comum; universal; difundido}
\end{entry}

\begin{entry}{普及}{pu3ji2}{12,3}{⽇、⼃}[HSK 3]
  \definition{adj.}{popular; universal; onipresente}
  \definition{v.}{popularizar; disseminar; espalhar entre o povo}
\end{entry}

\begin{entry}{普通}{pu3 tong1}{12,10}{⽇、⾡}[HSK 2]
  \definition{adj.}{ordinário | comum | geral | médio}
\end{entry}

\begin{entry}{普通话}{pu3tong1hua4}{12,10,8}{⽇、⾡、⾔}[HSK 2]
  \definition*{s.}{Mandarim (literalmente ``linguagem comum'') | Putonghua (fala comum da língua chinesa) | discurso comum}
\end{entry}

\begin{entry}{铺}{pu4}{12}{⾦}
  \definition{s.}{cama de tábua | lugar para dormir | loja | depósito}
  \seeref{铺}{pu1}
\end{entry}

\begin{entry}{瀑布}{pu4bu4}{18,5}{⽔、⼱}
  \definition{s.}{queda de água | cachoeira | cascata | catarata}
\end{entry}

%%%%% EOF %%%%%

