%%%
%%% Q
%%%

\section*{Q}\addcontentsline{toc}{section}{Q}

\begin{entry}{七}{qi1}{2}{⼀}[HSK 1]
  \definition*{s.}{sobrenome Qi}
  \definition{num.}{sete; 7}
  \definition{s.}{antigamente, os mortos eram homenageados a cada sete dias, chamados de 七, até o quadragésimo nono dia, num total de sete 七}
\end{entry}

\begin{entry}{七夕}{qi1xi1}{2,3}{⼀、⼣}
  \definition*{s.}{Dia dos Namorados Chinês, quando o vaqueiro e a tecelã (牛郎织女) têm permissão para se reunirem anualmente | Festival das Meninas | Festival Duplo Sete, noite do sétimo mês lunar}
  \seealsoref{牛郎织女}{niu2lang2zhi1nv3}
\end{entry}

\begin{entry}{妻子}{qi1zi3}{8,3}{⼥、⼦}
  \definition{s.}{esposa e filhos; (chinês antigo) refere-se a esposas, filhos e filhas}
  \seeref{妻子}{qi1zi5}
\end{entry}

\begin{entry}{妻子}{qi1zi5}{8,3}{⼥、⼦}[HSK 4]
  \definition{s.}{esposa (não é usado como um termo carinhoso)}
  \seeref{妻子}{qi1zi3}
\end{entry}

\begin{entry}{期}{qi1}{12}{⽉}[HSK 3]
  \definition{clas.}{questão; número; termo}
  \definition{s.}{tempo designado (programado) | um período de tempo; fase; estágio}
  \definition{v.}{marcar uma consulta | esperar; supor; imaginar}
\end{entry}

\begin{entry}{期待}{qi1dai4}{12,9}{⽉、⼻}[HSK 4]
  \definition{v.}{aguardar; esperar; aguardar ansiosamente; ter em mente a realização de um determinado fim ou a ocorrência de uma determinada situação}
\end{entry}

\begin{entry}{期间}{qi1jian1}{12,7}{⽉、⾨}[HSK 4]
  \definition{s.}{prazo; tempo; período}
\end{entry}

\begin{entry}{期末}{qi1 mo4}{12,5}{⽉、⽊}[HSK 4]
  \definition{s.}{terminal; final do prazo; fim do período}
\end{entry}

\begin{entry}{期望}{qi1wang4}{12,11}{⽉、⽉}[HSK 5]
  \definition{s.}{esperança; expectativa}
  \definition{v.}{esperar; ter esperança}
\end{entry}

\begin{entry}{期限}{qi1xian4}{12,8}{⽉、⾩}[HSK 4]
  \definition{s.}{prazo; limite de tempo; tempo alocado; período de tempo limitado, também o limite final do limite de tempo}
\end{entry}

\begin{entry}{期中}{qi1 zhong1}{12,4}{⽉、⼁}[HSK 4]
  \definition{adj.}{provisório; interino; intermediário}
\end{entry}

\begin{entry}{齐}{qi2}{6}{⿑}[HSK 3][Kangxi 210]
  \definition*{s.}{sobrenome Qi}
  \definition*{s.}{Qi, um estado da Dinastia Zhou | Dinastia Qi do Sul (479-502), uma das Dinastias do Sul | Dinastia Qi do Norte (550-577), uma das Dinastias do Norte}
  \definition{adj.}{arrumado; uniforme; regular | semelhante; similar | tudo pronto; todos presentes}
  \definition{adv.}{juntos; simultaneamente}
  \definition{prep.}{ao longo de; junto a; paralelo a}
  \definition{v.}{atingir a altura de; em um nível com; estar nivelado com; no mesmo plano com}
\end{entry}

\begin{entry}{齐全}{qi2quan2}{6,6}{⿑、⼊}[HSK 5]
  \definition{adj.}{completo; tudo pronto}
\end{entry}

\begin{entry}{其}{qi2}{8}{⼋}[HSK 5]
  \definition*{s.}{sobrenome Qi}
  \definition{adv.}{fazer uma suposição ou uma réplica | expressar comando, ordem}
  \definition{pron.}{dele (dela, deles, delas) | ele, ela, isso, eles; elas | isso; tal | isso (referindo-se a nenhuma pessoa ou coisa específica)}
  \definition{suf.}{sufixo de palavra, anexado ao advérbio}
\end{entry}

\begin{entry}{其次}{qi2ci4}{8,6}{⼋、⽋}[HSK 3]
  \definition{adj.}{secundário}
  \definition{conj.}{próximo; então; em segundo lugar}
\end{entry}

\begin{entry}{其实}{qi2shi2}{8,8}{⼋、⼧}[HSK 3]
  \definition{adv.}{na verdade; na realidade; de fato}
\end{entry}

\begin{entry}{其他}{qi2ta1}{8,5}{⼋、⼈}[HSK 2]
  \definition{pron.}{outra pessoa/outra coisa | outras coisas; outras pessoas; em substituição de outras pessoas ou coisas}
\end{entry}

\begin{entry}{其余}{qi2yu2}{8,7}{⼋、⼈}[HSK 4]
  \definition{pron.}{o restante; os outros}
\end{entry}

\begin{entry}{其中}{qi2zhong1}{8,4}{⼋、⼁}[HSK 2]
  \definition{pron.}{dentro; entre (os quais, eles, etc.); em (o qual, ele, etc.); nas pessoas ou coisas mencionadas anteriormente}
\end{entry}

\begin{entry}{奇怪}{qi2guai4}{8,8}{⼤、⼼}[HSK 3]
  \definition{adj.}{estranho; esquisito}
  \definition{v.}{ficar perplexo; maravilhar-se; sentir-se surpreso}
\end{entry}

\begin{entry}{奇迹}{qi2ji4}{8,9}{⼤、⾡}
  \definition{adj.}{milagroso}
  \definition{s.}{milagre}
\end{entry}

\begin{entry}{骑}{qi2}{11}{⾺}[HSK 2]
  \definition{s.}{cavalos ou outros animais para montaria | cavalaria; cavaleiro, também se refere genericamente a qualquer pessoa que monta a cavalo}
  \definition{v.}{montar (um animal ou bicicleta); sentar-se na parte de trás de | montar; abranger ambos os lados}
\end{entry}

\begin{entry}{骑车}{qi2 che1}{11,4}{⾺、⾞}[HSK 2]
  \definition{v.}{andar de bicicleta; pedalar}
\end{entry}

\begin{entry}{旗}{qi2}{14}{⽅}
  \definition[面]{s.}{bandeira}
\end{entry}

\begin{entry}{企业}{qi3ye4}{6,5}{⼈、⼀}[HSK 4]
  \definition[家,个]{s.}{empresa; estabelecimento; empreendimento; negócio; setores envolvidos em atividades econômicas como produção, transporte, comércio, etc., como fábricas, minas, ferrovias, empresas comerciais, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{岂}{qi3}{6}{⼭}
  \definition*{s.}{sobrenome Qi}
  \definition{adv.}{expressa uma pergunta retórica, equivalente a 哪里, 怎么 e 难道}
  \seealsoref{哪里}{na3 li3}
  \seealsoref{难道}{nan2dao4}
  \seealsoref{怎么}{zen3me5}
\end{entry}

\begin{entry}{岂有此理}{qi3you3ci3li3}{6,6,6,11}{⼭、⽉、⽌、⽟}
  \definition{interj.}{Que exorbitante! | Absurdo! | Como isso pode ser assim? | Ridículo!}
\end{entry}

\begin{entry}{启动}{qi3 dong4}{7,6}{⼝、⼒}[HSK 5]
  \definition{v.}{ligar (uma máquina); acionar; ligar máquinas, equipamentos elétricos, etc., para começar a trabalhar | entrar em vigor; começar a vigorar e a ser implementados planos, projetos, documentos jurídicos, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{启发}{qi3fa1}{7,5}{⼝、⼜}[HSK 5]
  \definition{s.}{iluminação; esclarecimento; fenômenos e princípios que levam as pessoas a refletir e a abrir suas mentes}
  \definition{v.}{despertar; inspirar; esclarecer; orientar, fazer com que compreendam}
\end{entry}

\begin{entry}{启事}{qi3shi4}{7,8}{⼝、⼅}[HSK 5]
  \definition{s.}{aviso; anúncio; texto publicado em jornais ou afixado em paredes com o objetivo de divulgar publicamente algo}
\end{entry}

\begin{entry}{起}{qi3}{10}{⾛}[HSK 1]
  \definition{clas.}{caso; instância | lote; grupo}
  \definition{prep.}{de; colocado antes de uma palavra de tempo ou lugar, indica um ponto de partida | por; colocado antes de uma palavra de lugar, indica um lugar por onde passou}
  \definition{v.}{levantar-se; ficar de pé| iniciar; lançar; deicar a posição original | subir; ascender | aparecer; levantar; crescer (bolhas, protuberâncias, brotoeja) | puxar para cima; puxar para fora; tirar o que está guardado ou incorporado | crescer; aumentar | esboçar; elaborar | construir; montar; estabelecer | receber (comprovante) | começar; iniciar; combina com 从 e 由; indica quando, onde e quem começou | buscar; pegar; usado após um verbo, indica movimento para cima | indicar se alguém tem força suficiente ou não; usado após um verbo, indica que a força é suficiente ou insuficiente | indicar que a ação envolve alguém ou algo; equivalente a 及 ou 到 | começar; iniciar; usado depois de um verbo, indica o início de uma ação | juntar; implodir; (informal) usado depois de um verbo, para unir coisas ou fechá-las}
  \seealsoref{从}{cong2}
  \seealsoref{到}{dao4}
  \seealsoref{及}{ji2}
  \seealsoref{由}{you2}
\end{entry}

\begin{entry}{起床}{qi3chuang2}{10,7}{⾛、⼴}[HSK 1]
  \definition{v.+compl.}{levantar-se; sair da cama; acordar e sair da cama (geralmente pela manhã); levantar-se da posição sentada, deitada ou deitada de bruços, ou sentar-se a partir da posição deitada}
\end{entry}

\begin{entry}{起到}{qi3 dao4}{10,8}{⾛、⼑}[HSK 5]
  \definition{v.}{ter (um efeito motivador, etc.); desempenhar (um papel estabilizador, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{起飞}{qi3fei1}{10,3}{⾛、⾶}[HSK 2]
  \definition{v.}{decolar; levantar voo | crescer rapidamente; decolar; disparar; metáfora para o rápido desenvolvimento de negócios, economia, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{起来}{qi3 lai2}{10,7}{⾛、⽊}[HSK 1]
  \definition{v.+compl.}{levantar-se; passar de posições como deitado, sentado ou ajoelhado para ficar em pé | levantar-se; sair da cama | levantar-se; revoltar-se; rebelar-se; refere-se a ascensão, surgimento, levantamento, etc.}
  \seeref{起来}{qi5lai2}
\end{entry}

\begin{entry}{起码}{qi3ma3}{10,8}{⾛、⽯}[HSK 5]
  \definition{adj.}{mínimo; elementar; rudimentar}
  \definition{adv.}{mínimamente; pelo menos;}
\end{entry}

\begin{entry}{起跳}{qi3tiao4}{10,13}{⾛、⾜}
  \definition{v.}{(atletismo) decolar (no início de um salto) | (de preço, salário, etc.) começar (de um determinado nível)}
\end{entry}

\begin{entry}{气}{qi4}{4}{⽓}[HSK 2][Kangxi 84]
  \definition*{s.}{sobrenome Qi}
  \definition[口]{s.}{gás; gás em geral | ar; especificamente, o ar | respiração | clima; refere-se a fenômenos naturais como sol, chuva, frio e calor | cheiro; odor; o cheiro que o nariz sente | ânimo; moral; estado mental | ares; estilo; maneiras; refere-se ao estilo e aos hábitos de uma pessoa | raiva; irritação; aborrecimento; sentimento de irritação | energia vital; energia da vida; na medicina tradicional chinesa refere-se às substâncias sutis que circulam no corpo humano e permitem que os vários órgãos funcionem normalmente | certos sintomas (de doenças); na medicina tradicional chinesa refere-se a um determinado quadro clínico}
  \definition{v.}{ficar com raiva; ficar furioso; ficar irritado | irritar; enfurecer; deixar com raiva | ser intimidado; sofrer injustiça; intimidar}
\end{entry}

\begin{entry}{气候}{qi4hou4}{4,10}{⽓、⼈}[HSK 3]
  \definition[种]{s.}{clima; tempo | tendência; situação | resultado; efeito; conquista}
\end{entry}

\begin{entry}{气球}{qi4qiu2}{4,11}{⽓、⽟}[HSK 4]
  \definition{s.}{balão; bolas feitas de borracha, plástico, etc., que podem ser aumentadas soprando ar nelas e podem ser usadas como brinquedos, decorações ou meios de transporte}
\end{entry}

\begin{entry}{气体}{qi4 ti3}{4,7}{⽓、⼈}[HSK 5]
  \definition[种]{s.}{gás; não têm forma nem volume definidos e podem fluir.; o ar, o oxigênio, o gás metano e outros são gases}
\end{entry}

\begin{entry}{气温}{qi4 wen1}{4,12}{⽓、⽔}[HSK 2]
  \definition[个]{s.}{temperatura do ar}
\end{entry}

\begin{entry}{气象}{qi4xiang4}{4,11}{⽓、⾗}[HSK 5]
  \definition[个]{s.}{fenômenos meteorológicos; condições e fenômenos atmosféricos, como vento, relâmpagos, trovões, geadas, neve, etc. | meteorologia | situação; atmosfera; cena; circunstância | maneira imponente}
\end{entry}

\begin{entry}{气质}{qi4zhi4}{4,8}{⽓、⾙}
  \definition{s.}{traços de personalidade, temperamento, disposição | aura, ar, sentimento, \emph{vibe} | refinamento, sofisticação, classe}
\end{entry}

\begin{entry}{汽车}{qi4 che1}{7,4}{⽔、⾞}[HSK 1]
  \definition[辆,种,款]{s.}{automóvel; carro; veículo motorizado; veículo movido a motor de combustão interna, que circula principalmente em rodovias ou ruas, geralmente com quatro ou mais pneus de borracha, usado para transportar pessoas ou mercadorias}
\end{entry}

\begin{entry}{汽水}{qi4 shui3}{7,4}{⽔、⽔}[HSK 4]
  \definition[罐,瓶]{s.}{refrigerante; refrigerante gaseificado; bebida refrescante, feita com a pressão de dióxido de carbono para dissolver na água e adicionar açúcar, suco de frutas, especiarias etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{汽油}{qi4you2}{7,8}{⽔、⽔}[HSK 4]
  \definition{s.}{gasolina; mistura líquida de hidrocarbonetos com volatilidade e combustibilidade, que é usada como combustível a partir do fracionamento ou craqueamento do petróleo}
\end{entry}

\begin{entry}{器}{qi4}{16}{⼝}
  \definition[台]{s.}{dispositivo | ferramenta | utensílio}
\end{entry}

\begin{entry}{器官}{qi4guan1}{16,8}{⼝、⼧}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{órgão; aparelho; parte de um organismo que consiste em vários tipos de tecidos celulares que podem desempenhar uma função fisiológica separada}
\end{entry}

\begin{entry}{起来}{qi5lai2}{10,7}{⾛、⽊}
  \definition{v.}{descrever resultados, retratar comportamentos, transmitir movimento}
  \seeref{起来}{qi3 lai2}
\end{entry}

\begin{entry}{卡}{qia3}{5}{⼘}
  \definition*{s.}{sobrenome Qia}
  \definition[张,片]{s.}{clipe; prendedor; pinça; utensílio para prender objetos | posto de controle; posto de guarda ou posto de controle localizado em vias de comunicação importantes ou em locais com terreno acidentado}
  \definition{v.}{encravar; ficar preso; impedir de se mover | parar; controlar; impedir | pressionar firmemente com a palma da mão}
  \seeref{卡}{ka3}
\end{entry}

\begin{entry}{恰}{qia4}{9}{⼼}
  \definition{adv.}{exatamente | apenas}
\end{entry}

\begin{entry}{恰到好处}{qia4dao4hao3chu4}{9,8,6,5}{⼼、⼑、⼥、⼡}
  \definition{expr.}{é simplesmente perfeito | é simplesmente correto}
\end{entry}

\begin{entry}{恰好}{qia4hao3}{9,6}{⼼、⼥}
  \definition{adv.}{certo | por sorte | ao que parece | por sorte coincidência}
\end{entry}

\begin{entry}{千}{qian1}{3}{⼗}[HSK 2]
  \definition*{s.}{sobrenome Qian}
  \definition{num.}{mil; 1.000; 1000 | a grande quantidade de; um grande número de}
\end{entry}

\begin{entry}{千古}{qian1gu3}{3,5}{⼗、⼝}
  \definition{adv.}{por toda a eternidade | em todas as idades}
  \definition{s.}{eternidade (usada em um dístico elegíaco, coroa de flores, etc., dedicada aos mortos)}
\end{entry}

\begin{entry}{千克}{qian1 ke4}{3,7}{⼗、⼗}[HSK 2]
  \definition{clas.}{kg; quilo; quilograma; 1 quilograma equivale a 1.000 gramas, ou 2 jin (斤)}
  \seealsoref{斤}{jin1}
\end{entry}

\begin{entry}{千年}{qian1nian2}{3,6}{⼗、⼲}
  \definition{s.}{milênio}
\end{entry}

\begin{entry}{千千万万}{qian1qian1wan4wan4}{3,3,3,3}{⼗、⼗、⼀、⼀}
  \definition{num.}{inumerável | números incontáveis | milhares e milhares}
\end{entry}

\begin{entry}{千万}{qian1wan4}{3,3}{⼗、⼀}[HSK 3]
  \definition{adv.}{(usado para indicar desejos fortes) por todos os meios; sob quaisquer circunstâncias}
  \definition{num.}{dez milhões; milhões e milhões}
\end{entry}

\begin{entry}{签}{qian1}{13}{⽵}[HSK 5]
  \definition{s.}{tiras de bambu usadas para adivinhação ou sorteio; pPequenas tiras de bambu ou varas finas com caracteres e símbolos gravados, usadas para adivinhação, jogos de azar ou como fichas para contagem, etc. | etiqueta; adesivo; pequena tira usada como marca | um pedaço fino e pontiagudo de bambu ou madeira; pequeno bastão pontiagudo}
  \definition{v.}{assinar; autografar; escrever o nome, palavras ou fazer marcas em documentos ou recibos | fazer comentários breves em um documento; escrever brevemente (pontos principais ou opiniões) | (em costura) alinhavar; costura grosseira}
\end{entry}

\begin{entry}{签订}{qian1 ding4}{13,4}{⽵、⾔}[HSK 5]
  \definition{v.}{concluir e assinar (um tratado, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{签名}{qian1 ming2}{13,6}{⽵、⼝}[HSK 5]
  \definition[个,次]{s.}{assinatura; autógrafo}
  \definition{v.+compl.}{assinar o próprio nome; autografar; escrever seu nome para indicar concordância, apoio ou homenagem, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{签约}{qian1 yue1}{13,6}{⽵、⽷}[HSK 5]
  \definition{v.}{assinar um contrato; assinar contratos e tratados, frequentemente utilizado no trabalho e em cooperações comerciais}
\end{entry}

\begin{entry}{签证}{qian1zheng4}{13,7}{⽵、⾔}[HSK 5]
  \definition[张,个]{s.}{visto; visto de entrada em um país}
\end{entry}

\begin{entry}{签字}{qian1 zi4}{13,6}{⽵、⼦}[HSK 5]
  \definition{v.}{assinar; colocar a assinatura; escrever seu nome à mão em documentos, recibos, etc., para demonstrar responsabilidade}
\end{entry}

\begin{entry}{前}{qian2}{9}{⼑}[HSK 1]
  \definition*{s.}{sobrenome Qian}
  \definition{s.}{frente | futuro; perspectiva | atrás; antes; mais cedo do que uma coisa ou um momento | à frente; para a frente; na parte frontal (referindo-se ao espaço, em oposição a 后) | precedente; antes que algo aconteça | antigo; antigamente | topo; primeiro; primeiro na ordem | frente; campo de batalha | A.C. (Antes de~Cristo)}[前293年___293 a.C.]
  \definition{v.}{seguir em frente; ir em frente}
  \seealsoref{公元}{gong1yuan2}
  \seealsoref{后}{hou4}
\end{entry}

\begin{entry}{前边}{qian2 bian5}{9,5}{⼑、⾡}[HSK 1]
  \definition{adv.}{à frente; na frente}
\end{entry}

\begin{entry}{前后}{qian2 hou4}{9,6}{⼑、⼝}[HSK 3]
  \definition{s.}{em volta; sobre | do início ao fim | frente e verso}
\end{entry}

\begin{entry}{前进}{qian2 jin4}{9,7}{⼑、⾡}[HSK 3]
  \definition{v.}{marchar; avançar; para ir em frente; seguir em frente}
\end{entry}

\begin{entry}{前景}{qian2jing3}{9,12}{⼑、⽇}[HSK 5]
  \definition{s.}{primeiro plano (de uma vista, imagem, foto, etc.); as imagens que parecem mais próximas do espectador em pinturas, palcos e telas | vista; perspectiva; prospecto; ponto de vista; situações que podem ocorrer no trabalho, na carreira, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{前面}{qian2mian4}{9,9}{⼑、⾯}[HSK 3]
  \definition{s.}{frente | parte anterior; acima}
\end{entry}

\begin{entry}{前年}{qian2 nian2}{9,6}{⼑、⼲}[HSK 2]
  \definition{adv.}{há dois anos; dois anos atrás}
\end{entry}

\begin{entry}{前提}{qian2ti2}{9,12}{⼑、⼿}[HSK 5]
  \definition[个,项]{s.}{premissa; pressuposto | pré-requisito; pressuposição; condições prévias para que algo aconteça ou se desenvolva}
\end{entry}

\begin{entry}{前天}{qian2 tian1}{9,4}{⼑、⼤}[HSK 1]
  \definition{adv.}{anteontem; dia anterior a ontem}
\end{entry}

\begin{entry}{前头}{qian2 tou5}{9,5}{⼑、⼤}[HSK 4]
  \definition{s.}{à frente; na frente; adiante}
\end{entry}

\begin{entry}{前途}{qian2tu2}{9,10}{⼑、⾡}[HSK 4]
  \definition[片,段,种]{s.}{futuro; perspectiva; prospecto; originalmente, refere-se à jornada à frente, mas, metaforicamente, refere-se ao futuro.}
\end{entry}

\begin{entry}{前往}{qian2 wang3}{9,8}{⼑、⼻}[HSK 3]
  \definition{v.}{ir para; prosseguir para; partir para}
\end{entry}

\begin{entry}{钱}{qian2}{10}{⾦}[HSK 1]
  \definition*{s.}{sobrenome Qian}
  \definition{clas.}{qian, uma unidade de peso (=5 gramas) | qian, uma unidade de peso (um décimo de um tael 两)}
  \definition[笔]{s.}{dinheiro; riqueza; bens | moeda de cobre; dinheiro | objeto em forma de moeda de cobre | fundo; montante | dinheiro guardado ou gasto para algum fim específico (geralmente se refere a quantias significativas de dinheiro que entram e saem de órgãos públicos, organizações, etc.)}
  \seealsoref{两}{liang3}
\end{entry}

\begin{entry}{钱包}{qian2 bao1}{10,5}{⾦、⼓}[HSK 1]
  \definition[个]{s.}{carteira; bolsa; bolsa de dinheiro}
\end{entry}

\begin{entry}{潜在}{qian2zai4}{15,6}{⽔、⼟}
  \definition{adj.}{oculto | latente}
  \definition{s.}{potencial}
\end{entry}

\begin{entry}{浅}{qian3}{8}{⽔}[HSK 4]
  \definition{adj.}{raso; superficial;  (em oposição a 深) | fácil; simples; redação, conteúdo, etc. simples e fáceis de entender | superficial; não é profundo em aprendizado, percepção e sabedoria | não próximo; não íntimo; sentimentos não profundos | (cor) claro; pálido;  cor pouco intensa; leve |experiência breve; duração de tempo breve | baixo grau; peso leve; nível baixo}
  \seeref{浅}{jian1}
  \seealsoref{深}{shen1}
\end{entry}

\begin{entry}{欠}{qian4}{4}{⽋}[HSK 5]
  \definition{v.}{bocejar | levantar ligeiramente (uma parte do corpo) | estar em dívida; estar atrasado com; não devolver o que pediu emprestado a outra pessoa, ou não dar o que deveria ter dado a outra pessoa | faltar; não ser suficiente}
\end{entry}

\begin{entry}{抢}{qiang1}{7}{⼿}
  \definition{prep.}{contra; direção relativa inversa}
  \definition{v.}{bater; tocar}
  \seeref{抢}{qiang3}
\end{entry}

\begin{entry}{枪}{qiang1}{8}{⽊}[HSK 5]
  \definition*{s.}{sobrenome Qiang}
  \definition{s.}{lança | arma; rifle; arma de fogo | uma coisa em forma de arma | enxada; ferramenta para cavar a terra}
  \definition{v.}{escrever artigos ou responder perguntas para outras pessoas}
\end{entry}

\begin{entry}{将}{qiang1}{9}{⼨}
  \definition{v.}{pedir; apelar para}
  \seeref{将}{jiang1}
  \seeref{将}{jiang4}
\end{entry}

\begin{entry}{强}{qiang2}{12}{⼸}[HSK 3]
  \definition*{s.}{sobrenome Qiang}
  \definition{adj.}{forte; poderoso | melhor; superior | mais; extra; adicional; um pouco mais que | resoluto; firme | decidido; resolvido | violento; impetuoso | alto padrão}
  \definition{v.}{fortalecer; tornar forte}
  \seeref{强}{jiang4}
  \seeref{强}{qiang3}
\end{entry}

\begin{entry}{强大}{qiang2 da4}{12,3}{⼸、⼤}[HSK 3]
  \definition{adj.}{forte; poderoso; potente; possante}
\end{entry}

\begin{entry}{强调}{qiang2diao4}{12,10}{⼸、⾔}[HSK 3]
  \definition{v.}{salientar; sublinhar; enfatizar; dar ênfase a; vincar}
\end{entry}

\begin{entry}{强度}{qiang2 du4}{12,9}{⼸、⼴}[HSK 5]
  \definition[个]{s.}{intensidade; força | magnitude; rigor; avidez}
\end{entry}

\begin{entry}{强烈}{qiang2lie4}{12,10}{⼸、⽕}[HSK 3]
  \definition{adj.}{forte; intenso | violento; impetuoso | afiado; marcante}
\end{entry}

\begin{entry}{墙}{qiang2}{14}{⼟}[HSK 2]
  \definition[面,堵,道]{s.}{parede; barreira ou perímetro construído com tijolos, pedras, etc. | qualquer coisa com a forma ou função de uma parede; a parte de um objeto que funciona como parede ou divisória}
  \definition{v.}{(gíria) bloquear (um website) (usado geralmente na voz passiva: 被墙)}
\end{entry}

\begin{entry}{墙壁}{qiang2 bi4}{14,16}{⼟、⼟}[HSK 5]
  \definition[堵]{s.}{parede; barreira ou perímetro construído com tijolos, pedras ou terra}
\end{entry}

\begin{entry}{墙纸}{qiang2zhi3}{14,7}{⼟、⽷}
  \definition{s.}{papel de parede}
\end{entry}

\begin{entry}{抢}{qiang3}{7}{⼿}[HSK 5]
  \definition{v.}{roubar; saquear | agarrar; apanhar; arrebatar | disputar; lutar por; ser o primeiro; competir para ser o primeiro | correr; apressar-se; fazer uma incursão | raspar; arranhar; raspar ou esfregar uma camada da superfície de um objeto}
  \seeref{抢}{qiang1}
\end{entry}

\begin{entry}{抢救}{qiang3jiu4}{7,11}{⼿、⽁}[HSK 5]
  \definition{v.}{salvar; resgatar; prestar de socorro ou assistência rápidos em situações de emergência | salvar; tomar medidas rápidas para evitar ou minimizar perdas iminentes.}
\end{entry}

\begin{entry}{抢掠}{qiang3lve4}{7,11}{⼿、⼿}
  \definition{s.}{saque | pilhagem}
  \definition{v.}{saquear | pilhar}
\end{entry}

\begin{entry}{强}{qiang3}{12}{⼸}
  \definition{v.}{fazer um esforço; esforçar-se}
  \seeref{强}{jiang4}
  \seeref{强}{qiang2}
\end{entry}

\begin{entry}{强迫}{qiang3po4}{12,8}{⼸、⾡}[HSK 5]
  \definition{v.}{impelir; forçar; impor; compelir; aplicar pessão para obedecer}
\end{entry}

\begin{entry}{悄悄}{qiao1qiao1}{10,10}{⼼、⼼}[HSK 5]
  \definition{adv.}{silenciosamente; em silêncio; aos sussuros; sem som ou em voz baixa; com o mínimo de ruído possível}
\end{entry}

\begin{entry}{敲}{qiao1}{14}{⽁}[HSK 5]
  \definition{v.}{bater; dar uma pancada; golpear | explorar alguém; cobrar a mais; extorquir; chantagear | lembrar; criticar; alertar; advertir}
\end{entry}

\begin{entry}{敲门}{qiao1 men2}{14,3}{⽁、⾨}[HSK 5]
  \definition{v.}{bater na porta}
\end{entry}

\begin{entry}{桥}{qiao2}{10}{⽊}[HSK 3]
  \definition*{s.}{sobrenome Qiao}
  \definition[座]{s.}{ponte}
\end{entry}

\begin{entry}{瞧}{qiao2}{17}{⽬}[HSK 5]
  \definition{v.}{ver; olhar | tratar; diagnosticar e tratar | ver; visitar; fazer uma visita}
\end{entry}

\begin{entry}{巧}{qiao3}{5}{⼯}[HSK 3]
  \definition{adj.}{habilidoso; engenhoso; esperto | oportuno; coincidente; fortuito | astuto; enganoso; enganador; traiçoeiro; ardiloso}
\end{entry}

\begin{entry}{巧合}{qiao3he2}{5,6}{⼯、⼝}
  \definition{s.}{coincidência}
  \definition{v.}{coincidir}
\end{entry}

\begin{entry}{巧克力}{qiao3ke4li4}{5,7,2}{⼯、⼗、⼒}[HSK 4]
  \definition[块]{s.}{(empréstimo linguístico) chocolate}
\end{entry}

\begin{entry}{切}{qie1}{4}{⼑}[HSK 4]
  \definition{v.}{cortar; fatiar; separar itens com uma faca | cortar ou romper; truncar | (geometria) geometria, refere-se a quando uma linha, círculo ou superfície intercepta um círculo, arco ou esfera em apenas um ponto}
  \seeref{切}{qie4}
\end{entry}

\begin{entry}{切割}{qie1ge1}{4,12}{⼑、⼑}
  \definition{v.}{cortar}
\end{entry}

\begin{entry}{茄子}{qie2zi5}{8,3}{⾋、⼦}
  \definition{s.}{berinjela chinesa | ``xis'' fonético (ao ser fotografado), equivale ao ``diga xis''}
\end{entry}

\begin{entry}{且}{qie3}{5}{⼀}
  \definition*{s.}{sobrenome Qie}
  \definition{adv.}{apenas; por enquanto | por um longo tempo}
  \definition{conj.}{mesmo; até; até mesmo | ambos\dots e\dots}
\end{entry}

\begin{entry}{切}{qie4}{4}{⼑}
  \definition{adj.}{ansioso; sério | duro; severo; rude; áspero}
  \definition{adv.}{com certeza; certamente}
  \definition{s.}{limiar; degrau}
  \definition{v.}{ser prático ou realista | ajustar-se ou corresponder | ser próximo ou íntimo | cortar algo em pedaços com uma faca | (medicina tradicional chinesa) tomar o pulso}
  \seeref{切}{qie1}
\end{entry}

\begin{entry}{亲}{qin1}{9}{⼇}[HSK 3]
  \definition{adj.}{parente próximo; relacionado por sangue; de ​​relação de sangue | querido; próximo; íntimo | em si mesmo; pessoalmente}
  \definition[位]{s.}{pais | parente | casal; casamento | noiva}
  \definition{v.}{beijar | (países, partidos, etc.) a favor de; apoiar; estar perto de}
  \seeref{亲}{qing4}
\end{entry}

\begin{entry}{亲爱}{qin1'ai4}{9,10}{⼇、⽖}[HSK 4]
  \definition{adj.}{querido; amado; termo carinhoso que expressa intimidade e afeto}
\end{entry}

\begin{entry}{亲密}{qin1mi4}{9,11}{⼇、⼧}[HSK 4]
  \definition{adj.}{próximo; íntimo; relacionamento afetuoso e próximo}
\end{entry}

\begin{entry}{亲切}{qin1qie4}{9,4}{⼇、⼑}[HSK 3]
  \definition{adj.}{gentil; cordial | próximo; íntimo}
\end{entry}

\begin{entry}{亲人}{qin1 ren2}{9,2}{⼇、⼈}[HSK 3]
  \definition{s.}{um membro da família; os pais, o cônjuge, os filhos, etc. | queridos; entes queridos; aqueles queridos para alguém}
\end{entry}

\begin{entry}{亲自}{qin1zi4}{9,6}{⼇、⾃}[HSK 3]
  \definition{adv.}{pessoalmente; em pessoa; si mesmo}
\end{entry}

\begin{entry}{侵略}{qin1lve4}{9,11}{⼈、⽥}
  \definition{s.}{invasão}
  \definition{v.}{invadir}
\end{entry}

\begin{entry}{芹菜}{qin2cai4}{7,11}{⾋、⾋}
  \definition{s.}{salsão}
\end{entry}

\begin{entry}{琴}{qin2}{12}{⽟}[HSK 5]
  \definition*{s.}{sobrenome Qin}
  \definition[架,台]{s.}{cítara; qin; guqin (um instrumento de cordas dedilhadas com sete cordas, em alguns aspectos semelhante à cítara)  | nome genérico para certos instrumentos musicais}
\end{entry}

\begin{entry}{琴键}{qin2jian4}{12,13}{⽟、⾦}
  \definition{s.}{tecla de piano}
\end{entry}

\begin{entry}{禽}{qin2}{12}{⽱}
  \definition*{s.}{sobrenome Qin}
  \definition[只]{s.}{aves; pássaros | termo genérico para aves e animais}
\end{entry}

\begin{entry}{勤奋}{qin2fen4}{13,8}{⼒、⼤}[HSK 5]
  \definition{adj.}{diligente; assíduo; trabalhador; descreve alguém que se esforça continuamente nos estudos ou no trabalho}
\end{entry}

\begin{entry}{擒获}{qin2huo4}{15,10}{⼿、⾋}
  \definition{v.}{apreender | capturar}
\end{entry}

\begin{entry}{青}{qing1}{8}{⾭}[HSK 5]
  \definition*{s.}{sobrenome Qing}
  \definition*{s.}{abreviação de Província de Qinghai}
  \definition{adj.}{azul ou verde | preto | jovens (pessoas)}
  \definition{s.}{grama verde | colheitas jovens (não maduras) | tiras de bambu verde}
\end{entry}

\begin{entry}{青菜}{qing1cai4}{8,11}{⾭、⾋}
  \definition{s.}{verduras}
\end{entry}

\begin{entry}{青春}{qing1chun1}{8,9}{⾭、⽇}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{juventude; jovialidade}
\end{entry}

\begin{entry}{青椒}{qing1jiao1}{8,12}{⾭、⽊}
  \definition{s.}{pimenta verde}
\end{entry}

\begin{entry}{青年}{qing1 nian2}{8,6}{⾭、⼲}[HSK 2]
  \definition[个,位,名,些]{s.}{juventude; jovem; refere-se ao período entre os 15 e os 30 anos de idade.}
\end{entry}

\begin{entry}{青年节}{qing1nian2jie2}{8,6,5}{⾭、⼲、⾋}
  \definition*{s.}{Dia da Juventude (4 de maio)}
\end{entry}

\begin{entry}{青少年}{qing1shao4nian2}{8,4,6}{⾭、⼩、⼲}[HSK 2]
  \definition[位,名,个,些]{s.}{adolescentes}
\end{entry}

\begin{entry}{青天}{qing1tian1}{8,4}{⾭、⼤}
  \definition{s.}{céu claro, limpo ou azul}
\end{entry}

\begin{entry}{青铜}{qing1tong2}{8,11}{⾭、⾦}
  \definition{s.}{bronze (liga de cobre, 銅, e estanho, 锡)}
\end{entry}

\begin{entry}{青蛙}{qing1wa1}{8,12}{⾭、⾍}
  \definition{adj.}{(gíria velha) cara feio}
  \definition[只]{s.}{sapo}
\end{entry}

\begin{entry}{青玉米}{qing1yu4mi3}{8,5,6}{⾭、⽟、⽶}
  \definition{s.}{milho verde}
\end{entry}

\begin{entry}{轻}{qing1}{9}{⾞}[HSK 2]
  \definition{adj.}{de pouco peso; leve (oposto de 重) | (de carga, equipamento, etc.) pequeno; simples | pequeno em número, grau, etc. | não sério; relaxante; leve | sem importância | suave; delicado | levianos, crédulos | leve; peso leve; densidade baixa | leve; descontraído; fácil | imprudente; descuidado | inconstante; frívolo}
  \definition{v.}{menosprezar; subestimar}
  \seealsoref{重}{zhong4}
\end{entry}

\begin{entry}{轻松}{qing1song1}{9,8}{⾞、⽊}[HSK 4]
  \definition{adj.}{leve; relaxado; livre de fardos; não se sentir nervoso ou cansado}
  \definition{v.}{relaxar; levar as coisas menos a sério}
\end{entry}

\begin{entry}{轻易}{qing1yi4}{9,8}{⾞、⽇}[HSK 4]
  \definition{adj.}{fácil; simples}
  \definition{adv.}{facilmente; prontamente | facilmente; precipitadamente; indica que uma ação é realizada casualmente, geralmente usado em frases negativas}
\end{entry}

\begin{entry}{倾城}{qing1cheng2}{10,9}{⼈、⼟}
  \definition{adj.}{sedutora (mulher)}
  \definition{adv.}{de todo o lugar | vindo de todos os lugares}
  \definition{v.}{arruinar e derrubar o estado}
\end{entry}

\begin{entry}{清}{qing1}{11}{⽔}
  \definition*{s.}{sobrenome Qing}
  \definition{adj.}{claro | limpo (água, etc.) | tranquilo | quieto | puro | não corrompido | distinto}
  \definition{v.}{limpar | resolver (contas)}
\end{entry}

\begin{entry}{清唱}{qing1chang4}{11,11}{⽔、⼝}
  \definition{v.}{cantar à capela}
\end{entry}

\begin{entry}{清彻}{qing1che4}{11,7}{⽔、⼻}
  \variantof{清澈}
\end{entry}

\begin{entry}{清澈}{qing1che4}{11,15}{⽔、⽔}
  \definition{adj.}{claro | límpido}
\end{entry}

\begin{entry}{清晨}{qing1chen2}{11,11}{⽔、⽇}[HSK 5]
  \definition{s.}{matinal; manhã cedo; geralmente se refere ao período do amanhecer até logo após o nascer do sol}
\end{entry}

\begin{entry}{清楚}{qing1chu5}{11,13}{⽔、⽊}[HSK 2]
  \definition{adj.}{claro; distinto; compreensível; organizado; fácil de identificar e entender | plenamente consciente de; claro sobre}
  \definition{v.}{ter clareza sobre; compreender; ação que expressa compreensão e conhecimento}
\end{entry}

\begin{entry}{清理}{qing1li3}{11,11}{⽔、⽟}[HSK 5]
  \definition{v.}{esclarecer; resolver; verificar; colocar em ordem; organizar tudo e jogar fora o que não for útil}
\end{entry}

\begin{entry}{清凉}{qing1liang2}{11,10}{⽔、⼎}
  \definition{adj.}{fresco | refrescante | (roupa) ousada, reveladora}
\end{entry}

\begin{entry}{清明节}{qing1ming2jie2}{11,8,5}{⽔、⽇、⾋}
  \definition*{s.}{Dia Qingming, Dia dos Finados (uma das 24~divisões do ano solar no calendário lunar chinês:~dia~4 ou 5~de~abril solar)}
\end{entry}

\begin{entry}{清爽}{qing1shuang3}{11,11}{⽔、⽘}
  \definition{adj.}{refrescante | relaxado}
\end{entry}

\begin{entry}{清晰}{qing1xi1}{11,12}{⽔、⽇}
  \definition{adj.}{claro | distinto}
\end{entry}

\begin{entry}{清醒}{qing1xing3}{11,16}{⽔、⾣}[HSK 4]
  \definition{adj.}{sóbrio; lúcido; totalmente acordado}
\end{entry}

\begin{entry}{蜻蜓}{qing1ting2}{14,12}{⾍、⾍}
  \definition{s.}{libélula}
\end{entry}

\begin{entry}{蜻蝏}{qing1ting2}{14,15}{⾍、⾍}
  \variantof{蜻蜓}
\end{entry}

\begin{entry}{情感}{qing2 gan3}{11,13}{⼼、⼼}[HSK 3]
  \definition[份]{s.}{emoção; sentimento | afeição; apego}
  \definition{v.}{mover-se (emocionalmente)}
\end{entry}

\begin{entry}{情节}{qing2jie2}{11,5}{⼼、⾋}[HSK 5]
  \definition{s.}{enredo; trama; desenrolar específico dos acontecimentos | circunstância; detalhes do crime ou erro | enredo; roteiro; refere-se especificamente ao processo de desenvolvimento e evolução dos conflitos e contradições em obras literárias narrativas}
\end{entry}

\begin{entry}{情景}{qing2jing3}{11,12}{⼼、⽇}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{cena; vista; circunstâncias}
\end{entry}

\begin{entry}{情况}{qing2kuang4}{11,7}{⼼、⼎}[HSK 3]
  \definition[种,个,些]{s.}{condição; situação; circunstâncias; estado das coisas | mudança notável}
\end{entry}

\begin{entry}{情形}{qing2xing2}{11,7}{⼼、⼺}[HSK 5]
  \definition[个]{s.}{situação; condição; circunstâncias; estado de coisas; a situação específica das coisas}
\end{entry}

\begin{entry}{情绪}{qing2xu4}{11,11}{⼼、⽷}
  \definition[种]{s.}{humor | estado da mente | mau humor}
\end{entry}

\begin{entry}{晴}{qing2}{12}{⽇}[HSK 2]
  \definition{adj.}{ensolarado; bom; claro; não há nuvens no céu ou há poucas nuvens}
\end{entry}

\begin{entry}{晴朗}{qing2lang3}{12,10}{⽇、⽉}[HSK 5]
  \definition{adj.}{bom; claro; ensolarado; céu limpo e sem nuvens}
\end{entry}

\begin{entry}{晴天}{qing2 tian1}{12,4}{⽇、⼤}[HSK 2]
  \definition[个]{s.}{dia ensolarado; tempo sem nuvens ou com poucas nuvens; em meteorologia, refere-se a um tempo em que a cobertura de nuvens no céu é inferior a 10\%}
\end{entry}

\begin{entry}{请}{qing3}{10}{⾔}[HSK 1]
  \definition*{s.}{sobrenome Qing}
  \definition{v.}{solicitar; perguntar | convidar; envolver | por favor; uma expressão educada usada quando você quer que alguém faça algo | comprar coisas sagradas para sacrifício, como incenso, velas, cavalos de papel e santuários de Buda; superstição se refere à compra de estátuas de Buda, santuários, etc. | entreter}
\end{entry}

\begin{entry}{请假}{qing3 jia4}{10,11}{⾔、⼈}[HSK 1]
  \definition{v.+compl.}{pedir licença para sair; solicitar permissão para não trabalhar ou estudar por um determinado período de tempo devido a doença ou outros motivos}
\end{entry}

\begin{entry}{请假条}{qing3jia4tiao2}{10,11,7}{⾔、⼈、⽊}
  \definition{s.}{pedido de licença de ausência (do trabalho ou da escola)}
\end{entry}

\begin{entry}{请教}{qing3jiao4}{10,11}{⾔、⽁}[HSK 3]
  \definition{v.}{consultar; pedir conselho}
\end{entry}

\begin{entry}{请进}{qing3 jin4}{10,7}{⾔、⾡}[HSK 1]
  \definition{v.}{por favor entre; convidar alguém para um espaço ou lugar}
\end{entry}

\begin{entry}{请客}{qing3ke4}{10,9}{⾔、⼧}[HSK 2]
  \definition{v.+compl.}{receber convidados; hospedar convidados | oferecer; convidar; pagar a conta; arcar com os custos; convidar alguém para comer, tomar chá, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{请求}{qing3qiu2}{10,7}{⾔、⽔}[HSK 2]
  \definition[个,次]{s.}{pedido; petição; solicitação; refere-se à exigência apresentada}
  \definition{v.}{pedir; solicitar; requerer; peticionar; fazer uma solicitação e pedir que a outra parte concorde com ela}
\end{entry}

\begin{entry}{请问}{qing3 wen4}{10,6}{⾔、⾨}[HSK 1]
  \definition{expr.}{Com licença, posso perguntar\dots? (para perguntar por qualquer coisa); uma maneira educada de pedir para alguém responder a uma pergunta}
\end{entry}

\begin{entry}{请坐}{qing3 zuo4}{10,7}{⾔、⼟}[HSK 1]
  \definition{v.}{por favor, sente-se; convidar outras pessoas para sentar ou descansar}
\end{entry}

\begin{entry}{庆祝}{qing4zhu4}{6,9}{⼴、⽰}[HSK 3]
  \definition{v.}{celebrar; comemorar; festejar}
\end{entry}

\begin{entry}{亲}{qing4}{9}{⼇}
  \definition{s.}{parentes por afinidade; parentes por casamento}
  \seeref{亲}{qin1}
\end{entry}

\begin{entry}{穷}{qiong2}{7}{⽳}[HSK 4]
  \definition{adj.}{remoto; isolado; de difícil acesso | pobre; atingido pela pobreza | situação difícil, sem saída}
  \definition{adv.}{completamente | extremamente}
  \definition{v.}{exaurir; esgotar; consmir | ir até o fim; perseguir completamente perseguido; sondar profundamente | gastar}
\end{entry}

\begin{entry}{穷人}{qiong2 ren2}{7,2}{⽳、⼈}[HSK 4]
  \definition{s.}{os pobres; pessoas pobres}
\end{entry}

\begin{entry}{丘陵}{qiu1ling2}{5,10}{⼀、⾩}
  \definition{s.}{colinas}
\end{entry}

\begin{entry}{秋}{qiu1}{9}{⽲}
  \definition*{s.}{sobrenome Qiu}
  \definition{s.}{outono | colheita}
\end{entry}

\begin{entry}{秋季}{qiu1 ji4}{9,8}{⽲、⼦}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{outono; terceiro trimestre do ano, segundo o costume chinês, refere-se ao período de três meses entre o outono e o inverno, também se refere aos sétimo, oitavo e nono meses do calendário lunar}
\end{entry}

\begin{entry}{秋天}{qiu1 tian1}{9,4}{⽲、⼤}[HSK 2]
  \definition[个,段,季,番]{s.}{outono}
\end{entry}

\begin{entry}{求}{qiu2}{7}{⽔}[HSK 2]
  \definition*{s.}{sobrenome Qiu}
  \definition{v.}{implorar; solicitar; suplicar; rogar | lutar por; buscar; investigar | tentar; procurar; tentar obter | demandar}
\end{entry}

\begin{entry}{球}{qiu2}{11}{⽟}[HSK 1]
  \definition[个,颗,筐]{s.}{esfera; globo; equipamento de jogo antigo, objeto tridimensional circular, feito de couro, recheado com penas, para ser chutado com os pés ou batido com um bastão | qualquer coisa com formato de bola; algo esférico ou quase esférico | bola; refere-se a certos artigos esportivos (geralmente redondos e tridimensionais) | jogo; partida; referência a esportes com bola | o Globo; a Terra; referindo-se especificamente à Terra}
\end{entry}

\begin{entry}{球场}{qiu2 chang3}{11,6}{⽟、⼟}[HSK 2]
  \definition[个,座]{s.}{quadra; campo; terreno para jogos com bola; campos para a prática de esportes com bola, como basquete, futebol, tênis e vôlei, cuja forma, tamanho e equipamentos variam de acordo com as exigências de cada esporte}
\end{entry}

\begin{entry}{球队}{qiu2 dui4}{11,4}{⽟、⾩}[HSK 2]
  \definition[个,支]{s.}{equipe (basquete, futebol, etc.); equipe de atletas formada para competições esportivas com bola, como times de basquete, futebol, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{球迷}{qiu2mi2}{11,9}{⽟、⾡}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{fã (de esportes de bola)}
\end{entry}

\begin{entry}{球拍}{qiu2pai1}{11,8}{⽟、⼿}
  \definition{s.}{raquete}
\end{entry}

\begin{entry}{球鞋}{qiu2 xie2}{11,15}{⽟、⾰}[HSK 2]
  \definition[双,只,款]{s.}{tênis de ginástica; tênis de tênis; tênis esportivos}
\end{entry}

\begin{entry}{区}{qu1}{4}{⼖}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{área; distrito; região; zona | uma divisão administrativa}
  \definition{v.}{distinguir; classificar; subdividir}
  \seeref{区}{ou1}
\end{entry}

\begin{entry}{区别}{qu1bie2}{4,7}{⼖、⼑}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{diferença; distinção; discriminação}
  \definition{v.}{distinguir; diferenciar; fazer distinção entre}
\end{entry}

\begin{entry}{区域}{qu1yu4}{4,11}{⼖、⼟}[HSK 5]
  \definition[片,块,个]{s.}{área; setor; região; faixa; inclui áreas regionais com condições naturais, culturais, administrativas, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{曲棍球}{qu1gun4qiu2}{6,12,11}{⽈、⽊、⽟}
  \definition{s.}{hóquei em campo}
\end{entry}

\begin{entry}{驱}{qu1}{7}{⾺}
  \definition{v.}{expulsar | repelir}
\end{entry}

\begin{entry}{趋势}{qu1shi4}{12,8}{⾛、⼒}[HSK 4]
  \definition{s.}{tendência; tendência; direção; impulso das coisas que se movem em uma direção ou outra}
\end{entry}

\begin{entry}{取}{qu3}{8}{⼜}[HSK 2]
  \definition{v.}{pegar; obter; buscar; pegar de um lugar; pegar nas mãos | visar; procurar; obter; provocar | adotar; assumir; escolher; selecionar}
\end{entry}

\begin{entry}{取得}{qu3 de2}{8,11}{⼜、⼻}[HSK 2]
  \definition{v.}{ganhar; adquirir; obter; ser o primeiro a conseguir}
\end{entry}

\begin{entry}{取胜}{qu3sheng4}{8,9}{⼜、⾁}
  \definition{v.}{prevalecer sobre os oponentes | marcar uma vitória}
\end{entry}

\begin{entry}{取水}{qu3shui3}{8,4}{⼜、⽔}
  \definition{v.}{obter água (de um poço, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{取现}{qu3xian4}{8,8}{⼜、⾒}
  \definition{v.}{sacar dinheiro}
\end{entry}

\begin{entry}{取消}{qu3xiao1}{8,10}{⼜、⽔}[HSK 3]
  \definition{v.}{cancelar; suspender; anular; abolir; revogar; rescindir}
\end{entry}

\begin{entry}{取悦}{qu3yue4}{8,10}{⼜、⼼}
  \definition{v.}{tentar agradar}
\end{entry}

\begin{entry}{厺}{qu4}{5}{⼤}
  \variantof{去}
\end{entry}

\begin{entry}{去}{qu4}{5}{⼛}[HSK 1]
  \definition*{v.aux.}{usado entre uma frase verbal (ou frase preposicional) e um verbo para indicar que o primeiro é um método ou atitude e o último é um propósito | usado depois de um verbo para indicar que a ação está longe da localização do falante}
  \definition{adj.}{passado; último; refere-se ao tempo passado (um ano)}
  \definition{adv.}{muito; extremamente; usado depois de adjetivos como 大, 多 e 远, significa 极 ou 非常}
  \definition{s.}{tom descendente, um dos quatro tons do chinês clássico e o quarto tom na pronúncia padrão do chinês moderno}
  \definition{v.}{ir; partir; sair | estar separado de | perder | remover; livrar-se de | ir (a algum lugar) para fazer algo; sair do local onde o interlocutor se encontra para outro lugar (oposto a 来) | ir para; estar indo para (fazer algo lá); usado antes de outro verbo para indicar fazer algo | desempenhar o papel de; representar o papel de; interpretar papéis em óperas | enviar; fazer ir; despachar}
  \seealsoref{大}{da4}
  \seealsoref{多}{duo1}
  \seealsoref{非常}{fei1chang2}
  \seealsoref{极}{ji2}
  \seealsoref{来}{lai2}
  \seealsoref{远}{yuan3}
\end{entry}

\begin{entry}{去年}{qu4nian2}{5,6}{⼛、⼲}[HSK 1]
  \definition{s.}{ano passado}
\end{entry}

\begin{entry}{去世}{qu4shi4}{5,5}{⼛、⼀}[HSK 3]
  \definition{v.}{morrer; falecer (um adulto)}
\end{entry}

\begin{entry}{去死}{qu4si3}{5,6}{⼛、⽍}
  \definition{interj.}{Caia morto! | Vá para o Inferno!}
\end{entry}

\begin{entry}{圈}{quan1}{11}{⼞}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{anel; círculo; refere-se a algo em forma de anel | domínio; grupo; escopo; círculo(s)}
  \definition{v.}{cercar; rodear; circundar | marcar com um círculo}
  \seeref{圈}{juan1}
  \seeref{圈}{juan4}
\end{entry}

\begin{entry}{圈粉}{quan1fen3}{11,10}{⼞、⽶}
  \definition{s.}{(neologismo, coloquial) ganhar alguém como fã, obter novos fãs}
\end{entry}

\begin{entry}{全}{quan2}{6}{⼊}[HSK 2]
  \definition*{adj.}{completo; total; inteiro}
  \definition*{s.}{sobrenome Quan}
  \definition{adv.}{inteiramente; totalmente; completamente; significa 100\%; equivalente a 完全 ou 全然}
  \definition{v.}{manter intacto; tornar perfeito ou completo; completar}
  \seealsoref{全然}{quan2ran2}
  \seealsoref{完全}{wan2quan2}
\end{entry}

\begin{entry}{全部}{quan2bu4}{6,10}{⼊、⾢}[HSK 2]
  \definition{adv.}{tudo; total; inteiro; completo; aplica-se a todos, sem exceção}
  \definition{s.}{totalidade; total; integridade; a soma de todas as partes; o todo}
\end{entry}

\begin{entry}{全场}{quan2 chang3}{6,6}{⼊、⼟}[HSK 3]
  \definition{s.}{toda a audiência; todos os presentes | corte (de justiça) inteira}
\end{entry}

\begin{entry}{全都}{quan2 dou1}{6,10}{⼊、⾢}[HSK 5]
  \definition{adv.}{tudo; todos; sem exceção}
\end{entry}

\begin{entry}{全都不}{quan2dou1 bu4}{6,10,4}{⼊、⾢、⼀}
  \definition{adj.}{nada; nenhum; nenhum deles; nada disso}
\end{entry}

\begin{entry}{全国}{quan2 guo2}{6,8}{⼊、⼞}[HSK 2]
  \definition{s.}{toda a nação (ou país); em todo o país; em todo o território nacional | toda a nação; todo o país}
\end{entry}

\begin{entry}{全家}{quan2 jia1}{6,10}{⼊、⼧}[HSK 2]
  \definition{s.}{toda a família; a família inteira}
\end{entry}

\begin{entry}{全面}{quan2mian4}{6,9}{⼊、⾯}[HSK 3]
  \definition{adj.}{geral; completo}
  \definition{s.}{todos os aspectos; cada aspecto}
  \seealsoref{片面}{pian4mian4}
\end{entry}

\begin{entry}{全年}{quan2 nian2}{6,6}{⼊、⼲}[HSK 2]
  \definition{s.}{ano inteiro | anual; todo ano}
\end{entry}

\begin{entry}{全球}{quan2 qiu2}{6,11}{⼊、⽟}[HSK 3]
  \definition{adj.}{global}
  \definition{s.}{o mundo inteiro}
\end{entry}

\begin{entry}{全然}{quan2ran2}{6,12}{⼊、⽕}
  \definition{adv.}{completamente; inteiramente}
\end{entry}

\begin{entry}{全身}{quan2 shen1}{6,7}{⼊、⾝}[HSK 2]
  \definition{s.}{corpo inteiro; por todo o corpo; todo o corpo}
\end{entry}

\begin{entry}{全世界}{quan2 shi4 jie4}{6,5,9}{⼊、⼀、⽥}[HSK 5]
  \definition[种]{s.}{mundo inteiro; mundo todo | em todo o mundo}
\end{entry}

\begin{entry}{全体}{quan2 ti3}{6,7}{⼊、⼈}[HSK 2]
  \definition{s.}{(frequentemente referido a pessoas) todos; número total; todos | por todo o corpo | todos; inteiro; a soma de todas as partes; a soma de todos os indivíduos (geralmente se refere a pessoas)}
\end{entry}

\begin{entry}{全职}{quan2zhi2}{6,11}{⼊、⽿}
  \definition{s.}{período integral | tempo inteiro | (trabalho) \emph{full-time}}
\end{entry}

\begin{entry}{权利}{quan2li4}{6,7}{⽊、⼑}[HSK 4]
  \definition[项,种,个,条,份]{s.}{direito; interesse; os poderes e benefícios (em oposição a 义务) exercidos por um cidadão ou pessoa jurídica de acordo com a lei}
  \seealsoref{义务}{yi4wu4}
\end{entry}

\begin{entry}{泉}{quan2}{9}{⽔}[HSK 5]
  \definition*{s.}{sobrenome Quan}
  \definition[股,眼,汪]{s.}{fonte (de água mineral) | a nascente de um rio | termo antigo para moeda}
\end{entry}

\begin{entry}{拳法}{quan2fa3}{10,8}{⼿、⽔}
  \definition{s.}{boxe | luta}
\end{entry}

\begin{entry}{拳王}{quan2wang2}{10,4}{⼿、⽟}
  \definition{s.}{pugilista | boxeador}
\end{entry}

\begin{entry}{犬}{quan3}{4}{⽝}[Kangxi 94]
  \definition{s.}{cachorro}
\end{entry}

\begin{entry}{劝}{quan4}{4}{⼒}[HSK 5]
  \definition*{s.}{sobrenome Quan}
  \definition{v.}{insistir; aconselhar; tentar persuadir; persuadir, argumentar para que as pessoas obedeçam | incentivar; encorajar}
\end{entry}

\begin{entry}{缺}{que1}{10}{⽸}[HSK 3]
  \definition{adj.}{incompleto; imperfeito}
  \definition[种]{s.}{vaga; abertura; falta}
  \definition{v.}{estar com falta de; faltar | estar faltando; estar incompleto | estar ausente}
\end{entry}

\begin{entry}{缺点}{que1dian3}{10,9}{⽸、⽕}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{desvantagem; deficiência; inconveniência; ponto fraco}
\end{entry}

\begin{entry}{缺乏}{que1fa2}{10,4}{⽸、⼃}[HSK 5]
  \definition{v.}{faltar; estar em falta de; não ter ou não ter totalmente (algo que deveria possuir ou é desejaria possuir)}
\end{entry}

\begin{entry}{缺勤}{que1qin2}{10,13}{⽸、⼒}
  \definition{v.+compl.}{ausentar-se do dever (trabalho)}
\end{entry}

\begin{entry}{缺少}{que1shao3}{10,4}{⽸、⼩}[HSK 3]
  \definition{v.}{falta; estar com falta de; estar em falta de}
\end{entry}

\begin{entry}{却}{que4}{7}{⼙}[HSK 4]
  \definition{adv.}{mas; contudo; no entanto; enquanto; indica um ponto de virada}
  \definition{v.}{recuar; retroceder | afastar; repelir; desencorajar | declinar; recusar; rejeitar}
  \definition{v.aux.}{usado depois de certos verbos para indicar a conclusão de uma ação}
\end{entry}

\begin{entry}{却是}{que4shi4}{7,9}{⼙、⽇}
  \definition{conj.}{no entanto | realmente | o fato é\dots | mas isso é\dots}
\end{entry}

\begin{entry}{确}{que4}{12}{⽯}
  \definition{adj.}{autenticado | sólido | firme | real | verdadeiro}
\end{entry}

\begin{entry}{确保}{que4bao3}{12,9}{⽯、⼈}[HSK 3]
  \definition{v.}{assegurar; garantir}
\end{entry}

\begin{entry}{确定}{que4ding4}{12,8}{⽯、⼧}[HSK 3]
  \definition{adj.}{definido; certo}
  \definition{v.}{consertar; definir; determinar}
\end{entry}

\begin{entry}{确立}{que4li4}{12,5}{⽯、⽴}[HSK 5]
  \definition{v.}{estabelecer; criar; construir; estabelecer ou consolidar firmemente}
\end{entry}

\begin{entry}{确认}{que4ren4}{12,4}{⽯、⾔}[HSK 4]
  \definition{v.}{afirmar; confirmar; reconhecer; confirmar explicitamente (fatos, princípios, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{确实}{que4shi2}{12,8}{⽯、⼧}[HSK 3]
  \definition{adj.}{verdadeiro; confiável; autêntico}
  \definition{adv.}{verdadeiramente; realmente; de ​​fato; afirmar a autenticidade de fatos objetivos}
\end{entry}

\begin{entry}{裙子}{qun2zi5}{12,3}{⾐、⼦}[HSK 3]
  \definition[条,件]{s.}{saia (peça de vestuário)}
\end{entry}

\begin{entry}{群}{qun2}{13}{⽺}[HSK 3]
  \definition{clas.}{grupo; rebanho; manada}
  \definition{s.}{multidão; grupo}
\end{entry}

\begin{entry}{群山}{qun2shan1}{13,3}{⽺、⼭}
  \definition{s.}{montanhas | uma cadeia de colinas}
\end{entry}

\begin{entry}{群体}{qun2 ti3}{13,7}{⽺、⼈}[HSK 5]
  \definition{s.}{colônia; um conjunto composto por muitos indivíduos da mesma espécie que estão fisicamente conectados, exemplos incluem corais entre os animais e certas algas entre as plantas | grupos; refere-se, de maneira geral, ao conjunto formado por muitos indivíduos interligados que compartilham características essenciais em comum}
\end{entry}

\begin{entry}{群众}{qun2zhong4}{13,6}{⽺、⼈}[HSK 5]
  \definition[个,名,位]{s.}{as massas; refere-se ao povo em geral | não filiado; apartidário; refere-se a pessoas que não são membros do Partido Comunista Chinês nem da Liga da Juventude Comunista | alguém que não ocupa uma posição de liderança}
\end{entry}

%%%%% EOF %%%%%

