%%%
%%% S
%%%

\section*{S}\addcontentsline{toc}{section}{S}

\begin{entry}{撒旦}{sa1dan4}{15,5}[Radicais ⼿、⽇]
  \definition*{s.}{Satã}
\end{entry}

\begin{entry}{撒旦主义}{sa1dan4 zhu3yi4}{15,5,5,3}[Radicais ⼿、⽇、⼂、⼂]
  \definition*{s.}{Satanismo}
\end{entry}

\begin{entry}{撒但}{sa1dan4}{15,7}[Radicais ⼿、⼈]
  \variantof{撒旦}
\end{entry}

\begin{entry}{洒水}{sa3shui3}{9,4}[Radicais ⽔、⽔]
  \definition{v.}{borrifar}
\end{entry}

\begin{entry}{飒飒}{sa4sa4}{9,9}[Radicais ⾵、⾵]
  \definition{s.}{o farfalhar | sussurro | murmúrio (do vento nas árvores, o mar, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{赛}{sai4}{14}[Radical ⾙]
  \definition{s.}{competição}
  \definition{v.}{competir | superar | destacar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{赛车}{sai4che1}{14,4}[Radicais ⾙、⾞]
  \definition{s.}{corrida de automóvel | corrida de bicicleta | carro de corrida}
\end{entry}

\begin{entry}{三}{san1}{3}[HSK 1][Radical ⼀]
  \definition*{s.}{sobrenome San}
  \definition{num.}{três; 3}
\end{entry}

\begin{entry}{三角}{san1jiao3}{3,7}[Radicais ⼀、⾓]
  \definition{s.}{triângulo}
\end{entry}

\begin{entry}{三角恋爱}{san1jiao3lian4'ai4}{3,7,10,10}[Radicais ⼀、⾓、⼼、⽖]
  \definition{s.}{triângulo amoroso}
\end{entry}

\begin{entry}{三轮车}{san1lun2che1}{3,8,4}[Radicais ⼀、⾞、⾞]
  \definition{s.}{triciclo}
\end{entry}

\begin{entry}{三明治}{san1ming2zhi4}{3,8,8}[Radicais ⼀、⽇、⽔]
  \definition{s.}{(empréstimo linguístico) sanduíche}
\end{entry}

\begin{entry}{散}{san3}{12}[Radical ⽁]
  \definition{adj.}{disseminado | dispersado | solto}
  \definition{s.}{medicamento em pó}
  \definition{v.}{soltar-se | desmoronar}
  \seeref{散}{san4}
\end{entry}

\begin{entry}{散}{san4}{12}[Radical ⽁]
  \definition{v.}{terminar (uma reunião, etc.) | dispersar | disseminar | dissipar}
  \seeref{散}{san3}
\end{entry}

\begin{entry}{散步}{san4bu4}{12,7}[HSK 3][Radicais ⽁、⽌]
  \definition{v.+compl.}{dar uma volta; passear; dar uma caminhada}
\end{entry}

\begin{entry}{散心}{san4xin1}{12,4}[Radicais ⽁、⼼]
  \definition{v.+compl.}{aliviar o tédio | desfrutar de uma diversão | estar despreocupado}
\end{entry}

\begin{entry}{丧钟}{sang1zhong1}{8,9}[Radicais ⼗、⾦]
  \definition{s.}{sentença de morte}
\end{entry}

\begin{entry}{桑}{sang1}{10}[Radical ⽊]
  \definition*{s.}{sobrenome Sang}
  \definition{s.}{amoreira}
\end{entry}

\begin{entry}{桑巴舞}{sang1ba1wu3}{10,4,14}[Radicais ⽊、⼰、⾇]
  \definition{s.}{samba}
\end{entry}

\begin{entry}{桑树}{sang1shu4}{10,9}[Radicais ⽊、⽊]
  \definition{s.}{amoreira, suas folhas são utilizadas para alimentar bichos-da-seda}
\end{entry}

\begin{entry}{骚乱}{sao1luan4}{12,7}[Radicais ⾺、⼄]
  \definition{s.}{rebelião | perturbação | tumulto}
  \definition{v.}{criar um distúrbio}
\end{entry}

\begin{entry}{扫兴}{sao3xing4}{6,6}[Radicais ⼿、⼋]
  \definition{v.+compl.}{sentir-se decepcionado | entristecer alguém}
\end{entry}

\begin{entry}{嫂子}{sao3zi5}{12,3}[Radicais ⼥、⼦]
  \definition{s.}{esposa do irmão mais velho}
\end{entry}

\begin{entry}{色狼}{se4lang2}{6,10}[Radicais ⾊、⽝]
  \definition*{s.}{Sátiro}
  \definition{adj.}{depravado | tarado}
\end{entry}

\begin{entry}{森林}{sen1lin2}{12,8}[Radicais ⽊、⽊]
  \definition{s.}{floresta}
\end{entry}

\begin{entry}{僧}{seng1}{14}[Radical ⼈]
  \definition{s.}{monge Budista, abreviação de 僧伽}
  \seeref{僧伽}{seng1qie2}
\end{entry}

\begin{entry}{僧伽}{seng1qie2}{14,7}[Radicais ⼈、⼈]
  \definition{s.}{sangha ou sanga (Budismo) | a comunidade monástica | monge}
\end{entry}

\begin{entry}{杀气}{sha1qi4}{6,4}[Radicais ⽊、⽓]
  \definition{s.}{espírito assassino | aura de morte}
  \definition{v.}{desabafar a raiva de alguém}
\end{entry}

\begin{entry}{沙}{sha1}{7}[Radical ⽔]
  \definition*{s.}{sobrenome Sha}
  \definition[粒]{s.}{areia | cascalho | grânulo | pó}
\end{entry}

\begin{entry}{沙发}{sha1fa1}{7,5}[HSK 3][Radicais ⽔、⼜]
  \definition[套,组,个,张]{s.}{sofá; divã}
\end{entry}

\begin{entry}{沙漠}{sha1mo4}{7,13}[Radicais ⽔、⽔]
  \definition[个]{s.}{deserto}
\end{entry}

\begin{entry}{沙特}{sha1te4}{7,10}[Radicais ⽔、⽜]
  \definition*{s.}{Saudita | abreviação de 沙特阿拉伯}
  \seeref{沙特阿拉伯}{sha1te4 a1la1bo2}
\end{entry}

\begin{entry}{沙特阿拉伯}{sha1te4 a1la1bo2}{7,10,7,8,7}[Radicais ⽔、⽜、⾩、⼿、⼈]
  \definition*{s.}{Arábia Saudita}
\end{entry}

\begin{entry}{沙鱼}{sha1yu2}{7,8}[Radicais ⽔、⿂]
  \variantof{鲨鱼}
\end{entry}

\begin{entry}{沙子}{sha1 zi5}{7,3}[HSK 3][Radicais ⽔、⼦]
  \definition[粒,把]{s.}{areia; grão | \emph{pellets}; grãos pequenos}
\end{entry}

\begin{entry}{刹}{sha1}{8}[Radical ⼑]
  \definition{v.}{frear}
  \seeref{刹}{cha4}
\end{entry}

\begin{entry}{砂}{sha1}{9}[Radical ⽯]
  \variantof{沙}
\end{entry}

\begin{entry}{莎莎舞}{sha1sha1wu3}{10,10,14}[Radicais ⾋、⾋、⾇]
  \definition{s.}{salsa (dança)}
\end{entry}

\begin{entry}{鲨鱼}{sha1yu2}{15,8}[Radicais ⿂、⿂]
  \definition{s.}{tubarão}
\end{entry}

\begin{entry}{啥}{sha2}{11}[Radical ⼝]
  \definition{adv.}{Equivalente a 什么 (dialeto)}
\end{entry}

\begin{entry}{傻瓜}{sha3gua1}{13,5}[Radicais ⼈、⽠]
  \definition{adj.}{tolo | burro | simplório | idiota}
  \definition{v.}{enganar | iludir | lograr}
\end{entry}

\begin{entry}{傻眼}{sha3yan3}{13,11}[Radicais ⼈、⽬]
  \definition{adj.}{estupefato | atordoado}
\end{entry}

\begin{entry}{晒干}{shai4gan1}{10,3}[Radicais ⽇、⼲]
  \definition{v.}{secar ao sol}
\end{entry}

\begin{entry}{山}{shan1}{3}[HSK 1][Kangxi 46][Radical ⼭]
  \definition*{s.}{sobrenome Shan}
  \definition[座]{s.}{montanha | monte | qualquer coisa que se assemelhe a uma montanha}
\end{entry}

\begin{entry}{山顶}{shan1ding3}{3,8}[Radicais ⼭、⾴]
  \definition{s.}{cume da montanha}
\end{entry}

\begin{entry}{山东}{shan1dong1}{3,5}[Radicais ⼭、⼀]
  \definition*{s.}{Shandong}
\end{entry}

\begin{entry}{山谷}{shan1gu3}{3,7}[Radicais ⼭、⾕]
  \definition{s.}{vale | ravina}
\end{entry}

\begin{entry}{山区}{shan1qu1}{3,4}[Radicais ⼭、⼖]
  \definition[个]{s.}{área montanhosa | montanhas}
\end{entry}

\begin{entry}{山体}{shan1ti3}{3,7}[Radicais ⼭、⼈]
  \definition{s.}{forma de uma montanha}
\end{entry}

\begin{entry}{山羊}{shan1yang2}{3,6}[Radicais ⼭、⽺]
  \definition{s.}{cabra | (ginástica) cavalo de salto de pequeno porte}
\end{entry}

\begin{entry}{山寨}{shan1zhai4}{3,14}[Radicais ⼭、⼧]
  \definition{s.}{fortaleza fortificada da vila | fortaleza da montanha (especialmente de bandidos) | falsificação | imitação | (fig.) pechincha}
\end{entry}

\begin{entry}{闪存盘}{shan3cun2pan2}{5,6,11}[Radicais ⾨、⼦、⽫]
  \definition{s.}{unidade de memória \emph{USB} | cartão de memória}
  \seealsoref{优盘}{you1pan2}
\end{entry}

\begin{entry}{单}{shan4}{8}[Radical ⼗]
  \definition*{s.}{sobrenome Shan}
  \seeref{单}{chan2}
  \seeref{单}{dan1}
\end{entry}

\begin{entry}{扇子}{shan4zi5}{10,3}[Radicais ⼾、⼦]
  \definition[把]{s.}{leque | abano | abanador}
\end{entry}

\begin{entry}{善意}{shan4yi4}{12,13}[Radicais ⼝、⼼]
  \definition{s.}{boa vontade | benevolência | bondade}
\end{entry}

\begin{entry}{禅}{shan4}{12}[Radical ⽰]
  \definition{v.}{abdicar}
  \seeref{禅}{chan2}
\end{entry}

\begin{entry}{擅自}{shan4zi4}{16,6}[Radicais ⼿、⾃]
  \definition{adv.}{sem permissão ou autorização | por iniciativa própria}
\end{entry}

\begin{entry}{伤}{shang1}{6}[HSK 3][Radical ⼈]
  \definition*{s.}{sobrenome Shang}
  \definition{s.}{ferida; ferimento}
  \definition{v.}{ferir; machucar | estar angustiado | enjoar de algo; desenvolver aversão a algo. |ser prejudicial a; entravar}
\end{entry}

\begin{entry}{伤心}{shang1xin1}{6,4}[HSK 3][Radicais ⼈、⼼]
  \definition{v.+compl.}{estar triste; lamentar; estar com o coração partido}
\end{entry}

\begin{entry}{汤}{shang1}{6}[Radical ⽔]
  \definition{s.}{correnteza forte}
  \seeref{汤}{tang1}
\end{entry}

\begin{entry}{商场}{shang1chang3}{11,6}[HSK 1][Radicais ⼝、⼟]
  \definition[家]{s.}{mercado | shopping | loja de departamentos | o mundo dos negócios}
\end{entry}

\begin{entry}{商店}{shang1dian4}{11,8}[HSK 1][Radicais ⼝、⼴]
  \definition[家,个]{s.}{loja}
\end{entry}

\begin{entry}{商量}{shang1liang5}{11,12}[HSK 2][Radicais ⼝、⾥]
  \definition{v.}{consultar | discutir | falar sobre}
\end{entry}

\begin{entry}{商贸}{shang1mao4}{11,9}[Radicais ⼝、⾙]
  \definition{s.}{comércio}
\end{entry}

\begin{entry}{商品}{shang1pin3}{11,9}[HSK 3][Radicais ⼝、⼝]
  \definition[种,个,件,批]{s.}{bens; mercadoria; \emph{merchandising}}
\end{entry}

\begin{entry}{商人}{shang1 ren2}{11,2}[HSK 2][Radicais ⼝、⼈]
  \definition[位,名]{s.}{comerciante | mercador | homem de negócios}
\end{entry}

\begin{entry}{商业}{shang1ye4}{11,5}[HSK 3][Radicais ⼝、⼀]
  \definition[个]{s.}{barganha; negócio; comércio}
\end{entry}

\begin{entry}{上声}{shang3sheng1}{3,7}[Radicais ⼀、⼠]
  \definition{s.}{tom descendente e ascendente | terceiro tom no mandarim moderno}
\end{entry}

\begin{entry}{赏赐}{shang3ci4}{12,12}[Radicais ⾙、⾙]
  \definition{s.}{recompensa | prêmio}
  \definition{v.}{recompensar | premiar}
\end{entry}

\begin{entry}{赏心悦目}{shang3xin1yue4mu4}{12,4,10,5}[Radicais ⾙、⼼、⼼、⽬]
  \definition{expr.}{"Aquece o coração e encanta os olhos."}
\end{entry}

\begin{entry}{上}{shang4}{3}[HSK 1][Radical ⼀]
  \definition{adv.}{acima | em cima | sobre}
  \definition{v.}{subir | entrar em | frequentar (aula ou universidade)}
\end{entry}

\begin{entry}{上班}{shang4 ban1}{3,10}[HSK 1][Radicais ⼀、⽟]
  \definition{v.+compl.}{ir para o trabalho | ir para o emprego | estar de plantão}
\end{entry}

\begin{entry}{上边}{shang4bian5}{3,5}[HSK 1][Radicais ⼀、⾡]
  \definition{adv.}{acima de | parte de cima | por cima}
\end{entry}

\begin{entry}{上车}{shang4 che1}{3,4}[HSK 1][Radicais ⼀、⾞]
  \definition{v.}{entrar (em ônibus, trem, carro, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{上次}{shang4 ci4}{3,6}[HSK 1][Radicais ⼀、⽋]
  \definition{adv.}{última vez}
\end{entry}

\begin{entry}{上当}{shang4dang4}{3,6}[Radicais ⼀、⼹]
  \definition{v.+compl.}{ser enganado | morder uma isca | ser manipulado | ser joguete nas mãos de alguém}
\end{entry}

\begin{entry}{上访}{shang4fang3}{3,6}[Radicais ⼀、⾔]
  \definition{v.}{buscar uma audiência com superiores (especialmente funcionários do governo) para fazer uma petição por algo}
\end{entry}

\begin{entry}{上古}{shang4gu3}{3,5}[Radicais ⼀、⼝]
  \definition{s.}{o passado distante | tempos antigos | antiguidade}
\end{entry}

\begin{entry}{上海}{shang4hai3}{3,10}[Radicais ⼀、⽔]
  \definition*{s.}{Shangai (Xangai)}
\end{entry}

\begin{entry}{上课}{shang4 ke4}{3,10}[HSK 1][Radicais ⼀、⾔]
  \definition{v.}{assistir à aula | ir para a aula | ir dar uma aula}
\end{entry}

\begin{entry}{上来}{shang4 lai2}{3,7}[HSK 3][Radicais ⼀、⽊]
  \definition{v.}{subir (para a minha localização) | estar no começo | vir à tona | usado depois de um verbo para indicar sucesso em fazer algo}
\end{entry}

\begin{entry}{上面}{shang4 mian4}{3,9}[HSK 3][Radicais ⼀、⾯]
  \definition{s.}{uma posição mais alta que algo; uma posição acima/acima de algo | superfície do objeto | aspecto | a parte acima mencionada | autoridades superiores | os mais velhos; a geração mais velha da família}
\end{entry}

\begin{entry}{上坡路}{shang4po1lu4}{3,8,13}[Radicais ⼀、⼟、⾜]
  \definition{s.}{aclive | progresso | (fig.) tendência ascendente}
\end{entry}

\begin{entry}{上去}{shang4 qu4}{3,5}[HSK 3][Radicais ⼀、⼛]
  \definition{v.}{subir (a partir da minha localização) | ascender a um lugar (ou estado) considerado mais elevado (ou acima)}
\end{entry}

\begin{entry}{上升}{shang4 sheng1}{3,4}[HSK 3][Radicais ⼀、⼗]
  \definition{v.}{elevar; subir; mover-se para cima}
\end{entry}

\begin{entry}{上网}{shang4 wang3}{3,6}[HSK 1][Radicais ⼀、⽹]
  \definition{v.}{conectar à \emph{Internet} | fazer \emph{upload} | ficar \emph{online}}
\end{entry}

\begin{entry}{上午}{shang4wu3}{3,4}[HSK 1][Radicais ⼀、⼗]
  \definition{adv.}{manhã | de manhã | período antes do meio-dia}
\end{entry}

\begin{entry}{上学}{shang4 xue2}{3,8}[HSK 1][Radicais ⼀、⼦]
  \definition{v.}{ir à escola | frequentar a escola | estar na escola | iniciar as aulas}
\end{entry}

\begin{entry}{上询}{shang4 xun2}{3,8}[Radicais ⼀、⾔]
  \definition{adv.}{primeira dezena do mês}
\end{entry}

\begin{entry}{上演}{shang4yan3}{3,14}[Radicais ⼀、⽔]
  \definition{s.}{exibição | encenação}
  \definition{v.}{exibir (um filme) | encenar (uma peça)}
\end{entry}

\begin{entry}{上衣}{shang4 yi1}{3,6}[HSK 3][Radicais ⼀、⾐]
  \definition{s.}{jaqueta; vestimenta externa superior}
\end{entry}

\begin{entry}{上周}{shang4 zhou1}{3,8}[HSK 2][Radicais ⼀、⼝]
  \definition{s.}{semana passada}
\end{entry}

\begin{entry}{尚且}{shang4qie3}{8,5}[Radicais ⼩、⼀]
  \definition{conj.}{até | ainda}
\end{entry}

\begin{entry}{尚且……何况……}{shang4qie3 he2kuang4}{8,5,7,7}[Radicais ⼩、⼀、⼈、⼎]
  \definition{conj.}{ainda que\dots, \dots}
\end{entry}

\begin{entry}{烧}{shao1}{10}[Radical ⽕]
  \definition{s.}{febre}
  \definition{v.}{queimar | cozinhar | cozer | assar | aquecer | ferver (chá, água, etc.) | ter febre | (coloquial) deixar as coisas subirem à cabeça}
\end{entry}

\begin{entry}{烧烤}{shao1kao3}{10,10}[Radicais ⽕、⽕]
  \definition{s.}{churrasco}
  \definition{v.}{assar}
\end{entry}

\begin{entry}{稍}{shao1}{12}[Radical ⽲]
  \definition{adv.}{um pouco | ligeiramente | em vez de}
\end{entry}

\begin{entry}{稍微}{shao1wei1}{12,13}[Radicais ⽲、⼻]
  \definition{adv.}{um pouco}
\end{entry}

\begin{entry}{少}{shao3}{4}[HSK 1][Radical ⼩]
  \definition{adj.}{pouco, poucos}
  \definition{v.}{sentir falta | faltar | parar (de fazer algo)}
  \seeref{少}{shao4}
\end{entry}

\begin{entry}{少数}{shao3 shu4}{4,13}[HSK 2][Radicais ⼩、⽁]
  \definition{s.}{pequeno número | poucos | minoria}
\end{entry}

\begin{entry}{少}{shao4}{4}[Radical ⼩]
  \definition{s.}{jovem}
  \seeref{少}{shao3}
\end{entry}

\begin{entry}{少年}{shao4 nian2}{4,6}[HSK 2][Radicais ⼩、⼲]
  \definition[个]{s.}{adolescente | juventude precoce | menor | juventude | adolescente}
\end{entry}

\begin{entry}{舌头}{she2tou5}{6,5}[Radicais ⾆、⼤]
  \definition[个]{s.}{língua | soldado inimigo capturado com o propósito de extrair informações}
\end{entry}

\begin{entry}{蛇}{she2}{11}[Radical ⾍]
  \definition[条]{s.}{cobra | serpente}
\end{entry}

\begin{entry}{设备}{she4bei4}{6,8}[HSK 3][Radicais ⾔、⼡]
  \definition[个]{s.}{facilidade; equipamento; instalação}
\end{entry}

\begin{entry}{设计}{she4ji4}{6,4}[HSK 3][Radicais ⾔、⾔]
  \definition[份]{s.}{plano; esquema}
  \definition{v.}{planejar; projetar | inventar}
\end{entry}

\begin{entry}{设立}{she4li4}{6,5}[HSK 3][Radicais ⾔、⽴]
  \definition{v.}{encontrar; estabelecer; configurar}
\end{entry}

\begin{entry}{社会}{she4hui4}{7,6}[HSK 3][Radicais ⽰、⼈]
  \definition[个,种]{s.}{sociedade | comunidade}
\end{entry}

\begin{entry}{射}{she4}{10}[Radical ⼨]
  \definition{v.}{atirar | lançar}
\end{entry}

\begin{entry}{摄氏}{she4shi4}{13,4}[Radicais ⼿、⽒]
  \definition{s.}{graus Celsius (°C), centígrado}
\end{entry}

\begin{entry}{谁}{shei2}{10}[HSK 1][Radical ⾔]
  \definition{pron.}{quem?}
  \seeref{谁}{shui2}
\end{entry}

\begin{entry}{身边}{shen1 bian1}{7,5}[HSK 2][Radicais ⾝、⾡]
  \definition{adv.}{ao redor | ao lado de alguém | em mãos}
\end{entry}

\begin{entry}{身份证}{shen1 fen4 zheng4}{7,6,7}[HSK 3][Radicais ⾝、⼈、⾔]
  \definition[张]{s.}{ID; bilhete de identidade; carteira de identidade}
\end{entry}

\begin{entry}{身上}{shen1shang5}{7,3}[HSK 1][Radicais ⾝、⼀]
  \definition{adv.}{no corpo de alguém | em um | com um}
\end{entry}

\begin{entry}{身体}{shen1ti3}{7,7}[HSK 1][Radicais ⾝、⼈]
  \definition[具,个]{s.}{em pessoa | saúde de alguém | o corpo}
\end{entry}

\begin{entry}{身体能力}{shen1ti3 neng2li4}{7,7,10,2}[Radicais ⾝、⼈、⾁、⼒]
  \definition{s.}{habilidade física}
\end{entry}

\begin{entry}{身体乳}{shen1ti3 ru3}{7,7,8}[Radicais ⾝、⼈、⼄]
  \definition{s.}{loção corporal}
\end{entry}

\begin{entry}{身亡}{shen1wang2}{7,3}[Radicais ⾝、⼇]
  \definition{v.}{morrer}
\end{entry}

\begin{entry}{深}{shen1}{11}[HSK 3][Radical ⽔]
  \definition*{s.}{sobrenome Shen}
  \definition{adj.}{profundo
difícil; intenso; profundo
completo; penetrante; intenso; profundo
próximo; íntimo
escuro; profundo
tardio}
  \definition{adv.}{muito; grandemente; profundamente}
  \definition{s.}{profundidade}
\end{entry}

\begin{entry}{深厚}{shen1hou4}{11,9}[Radicais ⽔、⼚]
  \definition{adj.}{profundo}
\end{entry}

\begin{entry}{深刻}{shen1ke4}{11,8}[HSK 3][Radicais ⽔、⼑]
  \definition{adj.}{profundo; instenso}
\end{entry}

\begin{entry}{深入}{shen1 ru4}{11,2}[HSK 3][Radicais ⽔、⼊]
  \definition{adj.}{minucioso; meticuloso; profundo}
  \definition{v.}{ir fundo em; penetrar em}
\end{entry}

\begin{entry}{深深}{shen1shen1}{11,11}[Radicais ⽔、⽔]
  \definition{adj.}{profundo}
  \definition{adv.}{profundamente}
\end{entry}

\begin{entry}{深夜}{shen1ye4}{11,8}[Radicais ⽔、⼣]
  \definition{adv.}{tarde da noite}
\end{entry}

\begin{entry}{什么}{shen2me5}{4,3}[HSK 1][Radicais ⼈、⼃]
  \definition{pron.}{que? | o que?}
  \definition{pron.}{algo | qualquer coisa}
\end{entry}

\begin{entry}{什么时候}{shen2me5shi2hou5}{4,3,7,10}[Radicais ⼈、⼃、⽇、⼈]
  \definition{adv.}{quando? | a que horas?}
\end{entry}

\begin{entry}{什么样}{shen2 me5 yang4}{4,3,10}[HSK 2][Radicais ⼈、⼃、⽊]
  \definition{pron.}{que tipo? | o quê? | que tipo?}
\end{entry}

\begin{entry}{神}{shen2}{9}[Radical ⽰]
  \definition*{s.}{Deus}
  \definition{s.}{deus | divindade}
\end{entry}

\begin{entry}{神话}{shen2hua4}{9,8}[Radicais ⽰、⾔]
  \definition{s.}{lenda | conto de fadas | mito | mitologia}
\end{entry}

\begin{entry}{神经}{shen2jing1}{9,8}[Radicais ⽰、⽷]
  \definition{adj.}{desequilibrado | louco | insano}
  \definition{s.}{nervo}
\end{entry}

\begin{entry}{神经病的}{shen2jing1bing4de5}{9,8,10,8}[Radicais ⽰、⽷、⽧、⽩]
  \definition{adj.}{neurótico}
\end{entry}

\begin{entry}{神经病学}{shen2jing1bing4xue2}{9,8,10,8}[Radicais ⽰、⽷、⽧、⼦]
  \definition{s.}{neurologia}
\end{entry}

\begin{entry}{神明}{shen2ming2}{9,8}[Radicais ⽰、⽇]
  \definition{s.}{divindades | deuses}
\end{entry}

\begin{entry}{神奇}{shen2qi2}{9,8}[Radicais ⽰、⼤]
  \definition{adj.}{mágico | místico | milagroso}
  \definition{s.}{mágica | milagre}
\end{entry}

\begin{entry}{神器}{shen2qi4}{9,16}[Radicais ⽰、⼝]
  \definition{s.}{objeto mágico | objeto simbólico do poder imperial | arma fina | ferramenta muito útil}
\end{entry}

\begin{entry}{神兽}{shen2shou4}{9,11}[Radicais ⽰、⼋]
  \definition{s.}{animal mitológico | fera}
\end{entry}

\begin{entry}{甚而}{shen4'er2}{9,6}[Radicais ⽢、⽽]
  \definition{conj.}{(ir) tão longe quanto | tanto que}
\end{entry}

\begin{entry}{甚或}{shen4huo4}{9,8}[Radicais ⽢、⼽]
  \definition{conj.}{(ir) tão longe quanto | tanto que}
\end{entry}

\begin{entry}{甚至}{shen4zhi4}{9,6}[Radicais ⽢、⾄]
  \definition{conj.}{(ir) tão longe quanto | tanto que | mesmo (na medida em que)}
\end{entry}

\begin{entry}{升}{sheng1}{4}[HSK 3][Radical ⼗]
  \definition*{s.}{sobrenome Sheng}
  \definition{clas.}{litro (l)}
  \definition{s.}{sheng, uma unidade de medida seca para grãos (= 1 litro)}
  \definition{v.}{elevar; içar; subir; ascender | promover}
\end{entry}

\begin{entry}{升起}{sheng1qi3}{4,10}[Radicais ⼗、⾛]
  \definition{v.}{levantar | içar | subir}
\end{entry}

\begin{entry}{生}{sheng1}{5}[HSK 2,3][Kangxi 100][Radical ⽣]
  \definition*{s.}{sobrenome Sheng}
  \definition{adj.}{vivo | imaturo; verde | cru; não cozido | não processado; não refinado; bruto | desconhecido; estranho | rígido; mecânico}
  \definition{adv.}{muito | usado antes de certas palavras que expressam emoções ou sentimentos}
  \definition{s.}{vida | meio de vida; sustento | aluno; estudante; pupilo | erudito | o tipo de personagem masculino na ópera de Pequim, etc.}
  \definition{suf.}{certos sufixos substantivos que se referem a pessoas (学生) | sufixos de certos advérbios (好生)}
  \definition{v.}{dar à luz; suportar | nascer | crescer | viver; existir | obter; ter | acender (um fogo)}
  \seealsoref{好生}{hao3sheng1}
  \seealsoref{学生}{xue2sheng5}
\end{entry}

\begin{entry}{生病}{sheng1 bing4}{5,10}[HSK 1][Radicais ⽣、⽧]
  \definition{v.}{ficar doente | estar adoecido}
\end{entry}

\begin{entry}{生菜}{sheng1cai4}{5,11}[Radicais ⽣、⾋]
  \definition{s.}{alface}
\end{entry}

\begin{entry}{生产}{sheng1chan3}{5,6}[HSK 3][Radicais ⽣、⼇]
  \definition{v.}{produzir; fabricar | dar à luz uma criança}
\end{entry}

\begin{entry}{生词}{sheng1 ci2}{5,7}[HSK 2][Radicais ⽣、⾔]
  \definition[个]{s.}{nova palavra}
\end{entry}

\begin{entry}{生存}{sheng1cun2}{5,6}[HSK 3][Radicais ⽣、⼦]
  \definition{v.}{viver; sobreviver; subsistir}
\end{entry}

\begin{entry}{生的}{sheng1de5}{5,8}[Radicais ⽣、⽩]
  \definition{conj.}{para evitar isso | para que\dots não\dots}
\end{entry}

\begin{entry}{生动}{sheng1dong4}{5,6}[HSK 3][Radicais ⽣、⼒]
  \definition{adj.}{vívido; animado}
\end{entry}

\begin{entry}{生活}{sheng1huo2}{5,9}[HSK 2][Radicais ⽣、⽔]
  \definition[道]{s.}{vida | atividade | meios de subsistência}
  \definition{v.}{viver}
\end{entry}

\begin{entry}{生活垃圾}{sheng1huo2la1ji1}{5,9,8,6}[Radicais ⽣、⽔、⼟、⼟]
  \definition{s.}{lixo doméstico}
\end{entry}

\begin{entry}{生活型}{sheng1huo2 xing2}{5,9,9}[Radicais ⽣、⽔、⼟]
  \definition{s.}{forma de vida}
\end{entry}

\begin{entry}{生理}{sheng1li3}{5,11}[Radicais ⽣、⽟]
  \definition{adj.}{fisiológico}
  \definition{s.}{fisiologia}
\end{entry}

\begin{entry}{生命}{sheng1ming4}{5,8}[HSK 3][Radicais ⽣、⼝]
  \definition{s.}{vida | não envolve apenas a existência e as atividades dos organismos, mas também inclui experiências de vida humana, valores e elementos-chave da sobrevivência e do desenvolvimento de várias coisas}
\end{entry}

\begin{entry}{生气}{sheng1 qi4}{5,4}[HSK 1][Radicais ⽣、⽓]
  \definition{s.}{vitalidade | vigor}
  \definition{v.+compl.}{irritar-se | zangar-se | ofender-se | ficar com raiva}
\end{entry}

\begin{entry}{生日}{sheng1ri4}{5,4}[HSK 1][Radicais ⽣、⽇]
  \definition[个]{s.}{aniversário}
\end{entry}

\begin{entry}{生态}{sheng1tai4}{5,8}[Radicais ⽣、⼼]
  \definition{adj.}{ecológico}
  \definition{s.}{ecologia}
\end{entry}

\begin{entry}{生物}{sheng1wu4}{5,8}[Radicais ⽣、⽜]
  \definition{adj.}{biológico}
  \definition{s.}{biologia (disciplina) | organismo | ser vivo}
\end{entry}

\begin{entry}{生意}{sheng1yi4}{5,13}[Radicais ⽣、⼼]
  \definition{s.}{tendência a crescer; vida e vitalidade}
  \seealsoref{生意}{sheng1yi5}
\end{entry}

\begin{entry}{生意}{sheng1yi5}{5,13}[HSK 3][Radicais ⽣、⼼]
  \definition[笔,种,次]{s.}{comércio; negócios}
  \seealsoref{生意}{sheng1yi4}
\end{entry}

\begin{entry}{生鱼片}{sheng1yu2pian4}{5,8,4}[Radicais ⽣、⿂、⽚]
  \definition{s.}{fatias de peixe cru, \emph{sashimi}}
\end{entry}

\begin{entry}{生长}{sheng1zhang3}{5,4}[HSK 3][Radicais ⽣、⾧]
  \definition{v.}{cresçer | nascer e crescer}
\end{entry}

\begin{entry}{声明}{sheng1ming2}{7,8}[HSK 3][Radicais ⼠、⽇]
  \definition[项,份]{s.}{declaração}
  \definition{v.}{declarar}
  \definition{v.}{declarar; anunciar}
\end{entry}

\begin{entry}{声音}{sheng1yin1}{7,9}[HSK 2][Radicais ⼠、⾳]
  \definition[个,种]{s.}{som | voz}
\end{entry}

\begin{entry}{绳子}{sheng2zi5}{11,3}[Radicais ⽷、⼦]
  \definition[条]{s.}{corda | cordão}
\end{entry}

\begin{entry}{省}{sheng3}{9}[HSK 2][Radical ⽬]
  \definition{s.}{província | capital provincial}
  \definition{v.}{economizar | guardar | ser frugal | omitir | excluir | deixar de fora}
  \seeref{省}{xing3}
\end{entry}

\begin{entry}{省城}{sheng3cheng2}{9,9}[Radicais ⽬、⼟]
  \definition{s.}{capital da província}
\end{entry}

\begin{entry}{省会}{sheng3hui4}{9,6}[Radicais ⽬、⼈]
  \definition{s.}{capital da província}
\end{entry}

\begin{entry}{省俭}{sheng3jian3}{9,9}[Radicais ⽬、⼈]
  \definition{s.}{econômico | frugal}
  \definition{v.}{economizar}
\end{entry}

\begin{entry}{省力}{sheng3li4}{9,2}[Radicais ⽬、⼒]
  \definition{v.}{economizar esforço ou trabalho}
\end{entry}

\begin{entry}{省钱}{sheng3qian2}{9,10}[Radicais ⽬、⾦]
  \definition{v.}{economizar dinheiro}
\end{entry}

\begin{entry}{省却}{sheng3que4}{9,7}[Radicais ⽬、⼙]
  \definition{v.}{livrar-se (para economizar espaço) | salvar}
\end{entry}

\begin{entry}{省心}{sheng3xin1}{9,4}[Radicais ⽬、⼼]
  \definition{adj.}{despreocupado}
  \definition{v.}{ser poupado de preocupações | despreocupar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{省长}{sheng3zhang3}{9,4}[Radicais ⽬、⾧]
  \definition*{s.}{Governador | governador de uma província}
\end{entry}

\begin{entry}{圣诞节}{sheng4dan4jie2}{5,8,5}[Radicais ⼟、⾔、⾋]
  \definition*{s.}{Natal}
\end{entry}

\begin{entry}{圣地}{sheng4di4}{5,6}[Radicais ⼟、⼟]
  \definition{s.}{terra santa (de uma religião) | lugar sagrado | santuário | cidade santa (como Jerusalém, Meca, etc.) | centro de interesse histórico}
\end{entry}

\begin{entry}{胜}{sheng4}{9}[HSK 3][Radical ⾁]
  \definition{adj.}{soberbo; maravilhoso; adorável}
  \definition[场]{s.}{vitória; sucesso | penteado de mulher}
  \definition{v.}{ganhar; derrotar; vencer; ter sucesso | superar; ser superior a; levar a melhor sobre | ser igual a; poder suportar}
\end{entry}

\begin{entry}{胜利}{sheng4li4}{9,7}[HSK 3][Radicais ⾁、⼑]
  \definition{adv.}{com sucesso; triunfantemente}
  \definition[场,个]{s.}{vitória; triunfo; sucesso}
  \definition{v.}{ganhar; vencer; triunfar; ter sucesso}
\end{entry}

\begin{entry}{胜算}{sheng4suan4}{9,14}[Radicais ⾁、⽵]
  \definition{s.}{probabilidade de sucesso | estratégia que garante o sucesso}
  \definition{v.}{ter certeza do sucesso}
\end{entry}

\begin{entry}{盛宴}{sheng4yan4}{11,10}[Radicais ⽫、⼧]
  \definition{s.}{celebração}
\end{entry}

\begin{entry}{失落}{shi1luo4}{5,12}[Radicais ⼤、⾋]
  \definition{s.}{frustração | decepção | perda}
  \definition{v.}{perder (algo) | cair (algo) | sentir uma sensação de perda}
\end{entry}

\begin{entry}{失眠}{shi1mian2}{5,10}[Radicais ⼤、⽬]
  \definition{s.}{insônia}
  \definition{v.}{ter insônia}
\end{entry}

\begin{entry}{失去}{shi1qu4}{5,5}[HSK 3][Radicais ⼤、⼛]
  \definition{v.}{perder}
\end{entry}

\begin{entry}{失望}{shi1wang4}{5,11}[Radicais ⼤、⽉]
  \definition{adj.}{desapontado}
  \definition{v.}{perder a esperança | desesperar}
\end{entry}

\begin{entry}{失意}{shi1yi4}{5,13}[Radicais ⼤、⼼]
  \definition{adj.}{desapontado | frustrado}
\end{entry}

\begin{entry}{师}{shi1}{6}[Radical ⼱]
  \definition*{s.}{sobrenome Shi}
  \definition{s.}{professor | mestre | especialista | modelo | divisão do exército}
  \definition{v.}{despachar tropas}
\end{entry}

\begin{entry}{师傅}{shi1fu5}{6,12}[Radicais ⼱、⼈]
  \definition[个,位,名]{s.}{técnico | mestre-trabalhador | forma respeitosa de tratamento para homens mais velhos}
\end{entry}

\begin{entry}{诗词}{shi1ci2}{8,7}[Radicais ⾔、⾔]
  \definition{s.}{verso}
\end{entry}

\begin{entry}{诗句}{shi1ju4}{8,5}[Radicais ⾔、⼝]
  \definition[行]{s.}{verso | versículo}
\end{entry}

\begin{entry}{诗意}{shi1yi4}{8,13}[Radicais ⾔、⼼]
  \definition{adj.}{poético}
  \definition{s.}{poesia}
\end{entry}

\begin{entry}{十}{shi2}{2}[HSK 1][Kangxi 24][Radical ⼗]
  \definition{num.}{dez; 10 | dezena}
\end{entry}

\begin{entry}{十分}{shi2fen1}{2,4}[HSK 2][Radicais ⼗、⼑]
  \definition{adv.}{muito | extremamente | totalmente | absolutamente}
\end{entry}

\begin{entry}{十足}{shi2zu2}{2,7}[Radicais ⼗、⾜]
  \definition{adj.}{amplo | completo | cento por cento | tom puro (de alguma cor)}
\end{entry}

\begin{entry}{石头}{shi2tou5}{5,5}[HSK 3][Radicais ⽯、⼤]
  \definition[块,堆,些]{s.}{rocha; pedra}
\end{entry}

\begin{entry}{石油}{shi2you2}{5,8}[HSK 3][Radicais ⽯、⽔]
  \definition[桶,吨,升]{s.}{óleo; óleo fóssil; petróleo}
\end{entry}

\begin{entry}{时}{shi2}{7}[HSK 3][Radical ⽇]
  \definition*{s.}{sobrenome Shi}
  \definition{adj.}{atual; presente | a tempo; feito a tempo}
  \definition{adv.}{de vez em quando; ocasionalmente; de ​​tempos em tempos | às vezes\dots às vezes\dots}
  \definition{clas.}{hora; horas}
  \definition{s.}{dias; tempos; longo período de tempo | tempo; tempo fixo | hora; hora do dia | temporada | chance; oportunidade | atualidade; presente | tempo verbal}
\end{entry}

\begin{entry}{时差}{shi2cha1}{7,9}[Radicais ⽇、⼯]
  \definition{s.}{diferença de tempo | \emph{jet lag}}
\end{entry}

\begin{entry}{时代}{shi2dai4}{7,5}[HSK 3][Radicais ⽇、⼈]
  \definition[个]{s.}{idade; era; tempos; época | um período na vida de alguém}
\end{entry}

\begin{entry}{时光}{shi2guang1}{7,6}[Radicais ⽇、⼉]
  \definition{s.}{tempo | época | período de tempo}
\end{entry}

\begin{entry}{时候}{shi2hou5}{7,10}[HSK 1][Radicais ⽇、⼈]
  \definition{adv.}{quando?}
  \definition{s.}{duração de tempo | momento | período | tempo}
\end{entry}

\begin{entry}{时间}{shi2jian1}{7,7}[HSK 1][Radicais ⽇、⾨]
  \definition{s.}{(conceito de, duração de, um ponto no) tempo}
\end{entry}

\begin{entry}{时刻}{shi2ke4}{7,8}[HSK 3][Radicais ⽇、⼑]
  \definition{adv.}{constantemente; sempre}
  \definition[个,段]{s.}{tempo; hora; momento; conjuntura}
\end{entry}

\begin{entry}{时时}{shi2shi2}{7,7}[Radicais ⽇、⽇]
  \definition{adv.}{muitas vezes | constantemente}
\end{entry}

\begin{entry}{实际}{shi2ji4}{8,7}[HSK 2][Radicais ⼧、⾩]
  \definition{adj.}{real | atual | concreto | prático | factual | realista}
  \definition{s.}{realidade | prática}
\end{entry}

\begin{entry}{实际上}{shi2 ji4 shang4}{8,7,3}[HSK 3][Radicais ⼧、⾩、⼀]
  \definition{adv.}{de fato; na verdade; como aliás}
\end{entry}

\begin{entry}{实力}{shi2li4}{8,2}[HSK 3][Radicais ⼧、⼒]
  \definition{s.}{força | geralmente se refere à força militar e econômica de um país, grupo ou indivíduo, e também se refere à habilidade de um indivíduo ou grupo em um jogo.}
\end{entry}

\begin{entry}{实习}{shi2xi2}{8,3}[HSK 2][Radicais ⼧、⼄]
  \definition{s.}{estagiário | estágio}
\end{entry}

\begin{entry}{实现}{shi2xian4}{8,8}[HSK 2][Radicais ⼧、⾒]
  \definition{v.}{alcançar | implementar | constatar}
\end{entry}

\begin{entry}{实行}{shi2xing2}{8,6}[HSK 3][Radicais ⼧、⾏]
  \definition{v.}{praticar; implementar; executar; pôr em prática}
\end{entry}

\begin{entry}{实验}{shi2yan4}{8,10}[HSK 3][Radicais ⼧、⾺]
  \definition[个,次]{s.}{teste; experimento; trabalho de laboratório}
  \definition{v.}{testar; experimentar}
\end{entry}

\begin{entry}{实验室}{shi2 yan4 shi4}{8,10,9}[HSK 3][Radicais ⼧、⾺、⼧]
  \definition[个,间]{s.}{laboratório}
\end{entry}

\begin{entry}{实在}{shi2zai4}{8,6}[HSK 2][Radicais ⼧、⼟]
  \definition{adv.}{realmente | verdadeiramente | de fato | na verdade}
\end{entry}

\begin{entry}{食品}{shi2 pin3}{9,9}[HSK 3][Radicais ⾷、⼝]
  \definition[种]{s.}{comida; gêneros alimentícios; provisões}
\end{entry}

\begin{entry}{食堂}{shi2tang2}{9,11}[Radicais ⾷、⼟]
  \definition[个,间]{s.}{sala de jantar}
\end{entry}

\begin{entry}{食物}{shi2wu4}{9,8}[HSK 2][Radicais ⾷、⽜]
  \definition[种]{s.}{comida}
\end{entry}

\begin{entry}{使}{shi3}{8}[HSK 3][Radical ⼈]
  \definition*{s.}{sobrenome Shi}
  \definition{conj.}{se; supondo}
  \definition{s.}{enviado; mensageiro}
  \definition{v.}{enviar; dizer a alguém para fazer algo | usar; empregar; aplicar | fazer; causar; habilitar}
\end{entry}

\begin{entry}{使用}{shi3yong4}{8,5}[HSK 2][Radicais ⼈、⽤]
  \definition{v.}{usar | empregar | aplicar}
\end{entry}

\begin{entry}{始终}{shi3zhong1}{8,8}[HSK 3][Radicais ⼥、⽷]
  \definition{adv.}{sempre; o tempo todo; durante todo; do começo ao fim}
  \definition{s.}{todo o processo do começo ao fim}
\end{entry}

\begin{entry}{屎}{shi3}{9}[Radical ⼫]
  \definition{s.}{fezes | excrementos | (forma ligada) secreção (do ouvido, olho, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{世代}{shi4dai4}{5,5}[Radicais ⼀、⼈]
  \definition{adv.}{por muitas gerações, eras}
  \definition{s.}{geração | era}
\end{entry}

\begin{entry}{世纪}{shi4ji4}{5,6}[HSK 3][Radicais ⼀、⽷]
  \definition[个]{s.}{século}
\end{entry}

\begin{entry}{世界}{shi4jie4}{5,9}[HSK 3][Radicais ⼀、⽥]
  \definition[个]{s.}{mundo | a soma da natureza e da sociedade humana | o universo sem limites | situação social}
\end{entry}

\begin{entry}{世界杯}{shi4jie4bei1}{5,9,8}[HSK 3][Radicais ⼀、⽥、⽊]
  \definition*{s.}{Copa do Mundo}
\end{entry}

\begin{entry}{世锦赛}{shi4jin3sai4}{5,13,14}[Radicais ⼀、⾦、⾙]
  \definition*{s.}{Campeonato Mundial}
\end{entry}

\begin{entry}{市}{shi4}{5}[HSK 2][Radical ⼱]
  \definition*{s.}{sobrenome Shi}
  \definition{s.}{mercado | cidade | município | referente ao sistema chinês de pesos e medidas}
  \definition{v.}{comprar | vender | negociar}
\end{entry}

\begin{entry}{市场}{shi4chang3}{5,6}[HSK 3][Radicais ⼱、⼟]
  \definition[家]{s.}{mercado (também no abstrato) | área de \emph{marketing} | âmbito de influência (figurado)}
\end{entry}

\begin{entry}{市区}{shi4qu1}{5,4}[Radicais ⼱、⼖]
  \definition{s.}{centro da cidade | distrito urbano}
\end{entry}

\begin{entry}{市长}{shi4 zhang3}{5,4}[HSK 2][Radicais ⼱、⾧]
  \definition[个]{s.}{prefeito}
\end{entry}

\begin{entry}{市中心}{shi4zhong1xin1}{5,4,4}[Radicais ⼱、⼁、⼼]
  \definition{s.}{centro da cidade}
\end{entry}

\begin{entry}{式}{shi4}{6}[Radical ⼷]
  \definition{s.}{tipo | forma | padrão | estilo}
\end{entry}

\begin{entry}{事}{shi4}{8}[HSK 1][Radical ⼅]
  \definition[件,桩,回]{s.}{coisa | assunto | item | matéria | coisa de trabalho | caso}
\end{entry}

\begin{entry}{事故}{shi4gu4}{8,9}[HSK 3][Radicais ⼅、⽁]
  \definition[桩,起,次]{s.}{acidente}
\end{entry}

\begin{entry}{事件}{shi4jian4}{8,6}[HSK 3][Radicais ⼅、⼈]
  \definition[个,件,次]{s.}{evento; incidente}
\end{entry}

\begin{entry}{事情}{shi4qing5}{8,11}[HSK 2][Radicais ⼅、⼼]
  \definition[件,桩]{s.}{assunto | coisa | erro | acidente | trabalho; emprego}
\end{entry}

\begin{entry}{事儿}{shi4r5}{8,2}[Radicais ⼅、⼉]
  \definition[件,桩]{s.}{o emprego | negócio | afazeres | assunto que precisa ser resolvido | matéria}
\end{entry}

\begin{entry}{事实}{shi4shi2}{8,8}[HSK 3][Radicais ⼅、⼧]
  \definition{s.}{mito; lenda}
  \definition{v.}{dizer; contar; ser dito}
\end{entry}

\begin{entry}{事实上}{shi4 shi2 shang4}{8,8,3}[HSK 3][Radicais ⼅、⼧、⼀]
  \definition{adv.}{realmente; de ​​fato; na verdade}
\end{entry}

\begin{entry}{事业}{shi4ye4}{8,5}[HSK 3][Radicais ⼅、⼀]
  \definition[个]{s.}{causa; carreira; empreendimento | instituição; instalações; unidade de trabalho apoiada financeiramente pelo governo}
\end{entry}

\begin{entry}{视角}{shi4jiao3}{8,7}[Radicais ⾒、⾓]
  \definition{s.}{ângulo do qual se observa um objeto | (figurativo) perspectiva, ponto de vista, quadro de referência | (cinematografia) ângulo da câmera | (percepção visual) ângulo visual (o ângulo que um objeto visto subtende no olho) | (fotografia) ângulo de visão}
\end{entry}

\begin{entry}{视频}{shi4pin2}{8,13}[Radicais ⾒、⾴]
  \definition{s.}{vídeo}
\end{entry}

\begin{entry}{试}{shi4}{8}[HSK 1][Radical ⾔]
  \definition{s.}{exame | experimento | prova | teste}
  \definition{v.}{experimentar | provar | testar}
\end{entry}

\begin{entry}{试题}{shi4 ti2}{8,15}[HSK 3][Radicais ⾔、⾴]
  \definition[道]{s.}{perguntas de teste; perguntas de exame}
\end{entry}

\begin{entry}{试验}{shi4yan4}{8,10}[HSK 3][Radicais ⾔、⾺]
  \definition{v.}{testar; fazer um teste; fazer um experimento}
\end{entry}

\begin{entry}{室}{shi4}{9}[HSK 3][Radical ⼧]
  \definition*{s.}{sobrenome Shi | Shi, uma das mansões lunares}
  \definition{s.}{sala; aposento; cômodo |  seção; escritório | esposa}
\end{entry}

\begin{entry}{是}{shi4}{9}[HSK 1][Radical ⽇]
  \definition{adj.}{correto | certo | verdadeiro | (reconhecimento respeitoso de um comando) muito bem}
  \definition{adv.}{(advérbio para afirmação enfática)}
  \definition{v.}{ser (somente seguido por substantivos)}
\end{entry}

\begin{entry}{是的}{shi4de5}{9,8}[Radicais ⽇、⽩]
  \definition{adv.}{sim | está certo}
\end{entry}

\begin{entry}{适合}{shi4he2}{9,6}[HSK 3][Radicais ⾡、⼝]
  \definition{v.}{servir (uma roupa); caber; se adequar}
\end{entry}

\begin{entry}{适应}{shi4ying4}{9,7}[HSK 3][Radicais ⾡、⼴]
  \definition{v.}{ajustar-se; adequar-se; adaptar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{适用}{shi4 yong4}{9,5}[HSK 3][Radicais ⾡、⽤]
  \definition{adj.}{adequado; aplicável}
  \definition{v.}{ser aplicável; ser adequado}
\end{entry}

\begin{entry}{收}{shou1}{6}[HSK 2][Radical ⽁]
  \definition{expr.}{aos cuidados de (usado na linha de endereço após o nome)}
  \definition{v.}{receber | aceitar | coletar | colher | guardar}
\end{entry}

\begin{entry}{收到}{shou1 dao4}{6,8}[HSK 2][Radicais ⽁、⼑]
  \definition{v.}{receber}
\end{entry}

\begin{entry}{收费}{shou1 fei4}{6,9}[HSK 3][Radicais ⽁、⾙]
  \definition{v.}{cobrar; cobrar taxas}
\end{entry}

\begin{entry}{收据}{shou1ju4}{6,11}[Radicais ⽁、⼿]
  \definition[张]{s.}{recibo | \emph{voucher}}
\end{entry}

\begin{entry}{收看}{shou1 kan4}{6,9}[HSK 3][Radicais ⽁、⽬]
  \definition{v.}{assistir (a um programa de TV)}
\end{entry}

\begin{entry}{收敛}{shou1lian3}{6,11}[Radicais ⽁、⽁]
  \definition{v.}{diminuir | desaparecer | fazer desaparecer | exercer restrição | conter (alegria, arrogância, etc.) | constringir | (matemática) convergir}
\end{entry}

\begin{entry}{收买}{shou1mai3}{6,6}[Radicais ⽁、⼄]
  \definition{v.}{subornar | comprar}
\end{entry}

\begin{entry}{收入}{shou1ru4}{6,2}[HSK 2][Radicais ⽁、⼊]
  \definition[笔,个]{s.}{renda | salário}
  \definition{v.}{receber dinheiro |  coletar | receber}
\end{entry}

\begin{entry}{收听}{shou1 ting1}{6,7}[HSK 3][Radicais ⽁、⼝]
  \definition{v.}{ouvir; escutar}
\end{entry}

\begin{entry}{收音机}{shou1yin1ji1}{6,9,6}[HSK 3][Radicais ⽁、⾳、⽊]
  \definition[部,台]{s.}{rádio; sem fio}
\end{entry}

\begin{entry}{手}{shou3}{4}[HSK 1][Kangxi 64][Radical ⼿]
  \definition{adj.}{conveniente}
  \definition{clas.}{de habilidade}
  \definition[双,只]{s.}{mão | pessoa envolvida em certos tipos de trabalho | pessoa qualificada para certos tipos de trabalho}
  \definition{v.}{segurar (formal)}
\end{entry}

\begin{entry}{手臂}{shou3bi4}{4,17}[Radicais ⼿、⾁]
  \definition{s.}{braço}
\end{entry}

\begin{entry}{手边}{shou3bian1}{4,5}[Radicais ⼿、⾡]
  \definition{adv.}{à mão | na mão}
\end{entry}

\begin{entry}{手表}{shou3biao3}{4,8}[HSK 2][Radicais ⼿、⾐]
  \definition[块,只,个]{s.}{relógio de pulso}
\end{entry}

\begin{entry}{手工}{shou3gong1}{4,3}[Radicais ⼿、⼯]
  \definition{s.}{trabalho manual | artesanato}
\end{entry}

\begin{entry}{手工艺人}{shou3gong1 yi4ren2}{4,3,4,2}[Radicais ⼿、⼯、⾋、⼈]
  \definition{s.}{artesão}
\end{entry}

\begin{entry}{手机}{shou3ji1}{4,6}[HSK 1][Radicais ⼿、⽊]
  \definition[部,支]{s.}{telefone celular ou móvel}
\end{entry}

\begin{entry}{手刹}{shou3sha1}{4,8}[Radicais ⼿、⼑]
  \definition{s.}{freio de mão}
\end{entry}

\begin{entry}{手续}{shou3xu4}{4,11}[HSK 3][Radicais ⼿、⽷]
  \definition[个]{s.}{processo; formalidade; procedimento}
\end{entry}

\begin{entry}{手指}{shou3zhi3}{4,9}[HSK 3][Radicais ⼿、⼿]
  \definition[根,个]{s.}{dedo da mão}
\end{entry}

\begin{entry}{守门员}{shou3men2yuan2}{6,3,7}[Radicais ⼧、⾨、⼝]
  \definition{s.}{goleiro}
\end{entry}

\begin{entry}{首都}{shou3du1}{9,10}[HSK 3][Radicais ⾸、⾢]
  \definition[个]{s.}{capital (cidade)}
\end{entry}

\begin{entry}{首席执行官}{shou3xi2 zhi2xing2 guan1}{9,10,6,6,8}[Radicais ⾸、⼱、⼿、⾏、⼧]
  \definition{s.}{\emph{chief executive officer}, CEO}
\end{entry}

\begin{entry}{首先}{shou3xian1}{9,6}[HSK 3][Radicais ⾸、⼉]
  \definition{adv.}{primeiramente; antes de todos os outros}
  \definition{conj.}{acima de tudo; primeiramente; em primeiro lugar}
\end{entry}

\begin{entry}{首相}{shou3xiang4}{9,9}[Radicais ⾸、⽬]
  \definition*{s.}{Primeiro-Ministro (Japão, UK, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{掱}{shou3}{12}[Radical ⼿]
  \variantof{手}
\end{entry}

\begin{entry}{受}{shou4}{8}[HSK 3][Radical ⼜]
  \definition{v.}{receber; aceitar | sofrer; ser submetido a | aguentar; suportar; tolerar | ser agradável}
\end{entry}

\begin{entry}{受到}{shou4dao4}{8,8}[HSK 2][Radicais ⼜、⼑]
  \definition{v.}{receber (elogio, educação, punição, etc.) | ser elogiado, educado, punido, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{受得了}{shou4de5liao3}{8,11,2}[Radicais ⼜、⼻、⼅]
  \definition{v.}{suportar | aguentar}
\end{entry}

\begin{entry}{受伤}{shou4shang1}{8,6}[HSK 3][Radicais ⼜、⼈]
  \definition{v.}{ser ferido; sofrer uma lesão}
\end{entry}

\begin{entry}{受限}{shou4xian4}{8,8}[Radicais ⼜、⾩]
  \definition{v.}{ser limitado | ser restrito | ser constrangido}
\end{entry}

\begin{entry}{瘦}{shou4}{14}[Radical ⽧]
  \definition{adj.}{magro | emagrecido | apertado (roupas) | improdutivo (terras) | magro (carne)}
  \definition{v.}{perder peso}
\end{entry}

\begin{entry}{书}{shu1}{4}[HSK 1][Radical ⼄]
  \definition[本,册,部]{s.}{livro | carta | documento}
\end{entry}

\begin{entry}{书包}{shu1bao1}{4,5}[HSK 1][Radicais ⼄、⼓]
  \definition[个,款]{s.}{mochila escolar}
\end{entry}

\begin{entry}{书店}{shu1dian4}{4,8}[HSK 1][Radicais ⼄、⼴]
  \definition[家]{s.}{livraria}
\end{entry}

\begin{entry}{书记}{shu1ji5}{4,5}[Radicais ⼄、⾔]
  \definition{s.}{secretário (chefe de um ramo de um partido socialista ou comunista) | atendente | balconista | escriturário}
\end{entry}

\begin{entry}{书架}{shu1jia4}{4,9}[HSK 3][Radicais ⼄、⽊]
  \definition[个]{s.}{estante de livros}
\end{entry}

\begin{entry}{舒服}{shu1fu5}{12,8}[HSK 2][Radicais ⾆、⽉]
  \definition{adj.}{estar confortável | bem disposto | sentir-se bem}
\end{entry}

\begin{entry}{输}{shu1}{13}[HSK 3][Radical ⾞]
  \definition{v.}{transportar; transmitir | contribuir com dinheiro; doar | perder; ser batido; ser derrotado}
\end{entry}

\begin{entry}{输入}{shu1ru4}{13,2}[HSK 3][Radicais ⾞、⼊]
  \definition{v.}{introduzir; importar  (de fora para dentro) | inserir informações, programas, dados, sinais, etc. em uma máquina}
\end{entry}

\begin{entry}{熟}{shu2}{15}[HSK 2][Radical ⽕]
  \definition{adj.}{maduro | cozido | feito | processado | familiar | qualificado | experiente | profundo}
\end{entry}

\begin{entry}{熟练}{shu2lian4}{15,8}[Radicais ⽕、⽷]
  \definition{adj.}{especializado | proficiente | qualificado | habilidoso}
\end{entry}

\begin{entry}{熟人}{shu2 ren2}{15,2}[HSK 3][Radicais ⽕、⼈]
  \definition[位]{s.}{amigo; conhecido}
\end{entry}

\begin{entry}{熟悉}{shu2xi1}{15,11}[Radicais ⽕、⼼]
  \definition{v.}{conhecer bem | estar familiarizado com}
\end{entry}

\begin{entry}{属}{shu3}{12}[HSK 3][Radical ⼫]
  \definition{s.}{categoria
gênero
membros da família; dependentes}
  \definition{v.}{estar sob; subordinado a | pertencer a | nascer no ano de (um dos doze animais do zodíaco)}
  \seeref{属}{zhu3}
\end{entry}

\begin{entry}{属于}{shu3yu2}{12,3}[HSK 3][Radicais ⼫、⼆]
  \definition{v.}{pertencer a; fazer parte de; ser classificado como}
\end{entry}

\begin{entry}{暑假}{shu3jia4}{12,11}[Radicais ⽇、⼈]
  \definition[个]{s.}{férias de verão}
\end{entry}

\begin{entry}{数}{shu3}{13}[HSK 2][Radical ⽁]
  \definition{v.}{contar
ser considerado excepcionalmente (bom, ruim, etc.)
enumerar; listar}
  \seeref{数}{shu4}
  \seeref{数}{shuo4}
\end{entry}

\begin{entry}{薯}{shu3}{16}[Radical ⾋]
  \definition{s.}{batata | inhame}
\end{entry}

\begin{entry}{束}{shu4}{7}[HSK 3][Radical ⽊]
  \definition*{s.}{sobrenome Shu}
  \definition{clas.}{para cachos, molhos, feixes, feixes de luz, etc.}
  \definition{s.}{monte; pacote; maço; feixe; cacho}
  \definition{v.}{atar; amarrar; vincular | controlar; restringir}
\end{entry}

\begin{entry}{束腰}{shu4yao1}{7,13}[Radicais ⽊、⾁]
  \definition{s.}{cinto | cinta | cinturão}
\end{entry}

\begin{entry}{树}{shu4}{9}[HSK 1][Radical ⽊]
  \definition[棵]{s.}{árvore}
  \definition{v.}{cultivar}
\end{entry}

\begin{entry}{树莓}{shu4mei2}{9,10}[Radicais ⽊、⾋]
  \definition{s.}{framboesa}
\end{entry}

\begin{entry}{树木}{shu4mu4}{9,4}[Radicais ⽊、⽊]
  \definition{s.}{árvore}
\end{entry}

\begin{entry}{树叶}{shu4ye4}{9,5}[Radicais ⽊、⼝]
  \definition{s.}{folhas de árvores}
\end{entry}

\begin{entry}{数}{shu4}{13}[Radical ⽁]
  \definition{num.}{vários | alguns}
  \definition{s.}{número | figura | destino}
  \seeref{数}{shu3}
  \seeref{数}{shuo4}
\end{entry}

\begin{entry}{数量}{shu4liang4}{13,12}[HSK 3][Radicais ⽁、⾥]
  \definition[个]{s.}{quantidade; quantum; quantia; magnitude; número}
\end{entry}

\begin{entry}{数学}{shu4xue2}{13,8}[Radicais ⽁、⼦]
  \definition{s.}{matemática (disciplina)}
\end{entry}

\begin{entry}{数字}{shu4zi4}{13,6}[HSK 2][Radicais ⽁、⼦]
  \definition{adj.}{digital}
  \definition[个]{s.}{dígito | figura | número | numeral | quantidade | montante}
\end{entry}

\begin{entry}{刷子}{shua1zi5}{8,3}[Radicais ⼑、⼦]
  \definition[把]{s.}{pincel | escova | escovão}
\end{entry}

\begin{entry}{耍}{shua3}{9}[Radical ⽽]
  \definition{v.}{brincar com | empunhar | agir (legal, calmo, tranquilo, descolado, etc.) | exibir (uma habilidade, o temperamento de alguém, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{耍赖}{shua3lai4}{9,13}[Radicais ⽽、⾙]
  \definition{v.}{agir descaradamente | recusar -se a reconhecer que alguém perdeu o jogo ou fez uma promessa, etc. | agir como um idiota | agir como se algo nunca tivesse acontecido}
\end{entry}

\begin{entry}{摔}{shuai1}{14}[Radical ⼿]
  \definition{v.}{cair | cair e quebrar | partir}
\end{entry}

\begin{entry}{帅}{shuai4}{5}[Radical ⼱]
  \definition*{s.}{sobrenome Shuai}
  \definition{adj.}{elegante | agradável à vista | gracioso | inteligente}
  \definition{interj.}{Legal!}
  \definition{s.}{comandante em chefe}
\end{entry}

\begin{entry}{双}{shuang1}{4}[HSK 3][Radical ⼜]
  \definition*{s.}{sobrenome Shuang}
  \definition{adj.}{dois; gêmeo; par; dual | par (número) | duplo; dublê; duplicata; cópia; sósia}
  \definition{clas.}{par}
\end{entry}

\begin{entry}{双层床}{shuang1ceng2chuang2}{4,7,7}[Radicais ⼜、⼫、⼴]
  \definition{s.}{beliche}
\end{entry}

\begin{entry}{双打}{shuang1da3}{4,5}[Radicais ⼜、⼿]
  \definition[场]{s.}{duplas (em esportes)}
\end{entry}

\begin{entry}{双方}{shuang1fang1}{4,4}[HSK 3][Radicais ⼜、⽅]
  \definition{s.}{ambos os lados; as duas partes}
\end{entry}

\begin{entry}{双方同意}{shuang1fang1tong2yi4}{4,4,6,13}[Radicais ⼜、⽅、⼝、⼼]
  \definition{s.}{acordo bilateral}
\end{entry}

\begin{entry}{霜}{shuang1}{17}[Radical ⾬]
  \definition{s.}{geada | pó branco ou creme espalhado por uma superfície | glacê | creme de pele}
\end{entry}

\begin{entry}{谁}{shui2}{10}[HSK 1][Radical ⾔]
  \definition{pron.}{quem?}
  \seeref{谁}{shei2}
\end{entry}

\begin{entry}{水}{shui3}{4}[HSK 1][Kangxi 85][Radical ⽔]
  \definition*{s.}{sobrenome Shui}
  \definition{clas.}{para número de lavagens}
  \definition{s.}{água | líquido | encargos ou receitas adicionais}
\end{entry}

\begin{entry}{水边}{shui3bian1}{4,5}[Radicais ⽔、⾡]
  \definition{s.}{beira d'água | beira-mar | costa (de mar, lago ou rio)}
\end{entry}

\begin{entry}{水波}{shui3bo1}{4,8}[Radicais ⽔、⽔]
  \definition{s.}{ondulação (na água) | onda}
\end{entry}

\begin{entry}{水槽}{shui3cao2}{4,15}[Radicais ⽔、⽊]
  \definition{s.}{pia (de cozinha)}
\end{entry}

\begin{entry}{水果}{shui3guo3}{4,8}[HSK 1][Radicais ⽔、⽊]
  \definition[个]{s.}{fruta}
\end{entry}

\begin{entry}{水饺}{shui3jiao3}{4,9}[Radicais ⽔、⾷]
  \definition{s.}{\emph{dumplings} | pastéis chineses cozidos}
\end{entry}

\begin{entry}{水灵}{shui3ling2}{4,7}[Radicais ⽔、⽕]
  \definition{adj.}{cheio de vida (sobre uma pessoa, etc.) | úmido e brilhante (sobre os olhos) | fresco (sobre frutas, etc.) | brilhante | aparência saudável}
\end{entry}

\begin{entry}{水路}{shui3lu4}{4,13}[Radicais ⽔、⾜]
  \definition{s.}{hidrovia}
\end{entry}

\begin{entry}{水培}{shui3pei2}{4,11}[Radicais ⽔、⼟]
  \definition{v.}{cultivar plantas hidroponicamente}
\end{entry}

\begin{entry}{水平}{shui3ping2}{4,5}[HSK 2][Radicais ⽔、⼲]
  \definition{s.}{nível (de realização, etc.) | padrão | nível horizontal}
\end{entry}

\begin{entry}{水平尺}{shui3ping2chi3}{4,5,4}[Radicais ⽔、⼲、⼫]
  \definition{s.}{nível espiritual}
\end{entry}

\begin{entry}{水平度}{shui3ping2 du4}{4,5,9}[Radicais ⽔、⼲、⼴]
  \definition{s.}{nivelamento}
\end{entry}

\begin{entry}{水平面}{shui3ping2mian4}{4,5,9}[Radicais ⽔、⼲、⾯]
  \definition{s.}{plano horizontal | nível-da-água | superfície horizontal}
\end{entry}

\begin{entry}{水平视差}{shui3ping2 shi4cha1}{4,5,8,9}[Radicais ⽔、⼲、⾒、⼯]
  \definition{s.}{paralaxe horizontal}
\end{entry}

\begin{entry}{水平仪}{shui3ping2yi2}{4,5,5}[Radicais ⽔、⼲、⼈]
  \definition{s.}{nível (dispositivo para determinar horizontal) | nível espiritual | nível de topógrafo}
\end{entry}

\begin{entry}{水平以下}{shui3ping2 yi3xia4}{4,5,4,3}[Radicais ⽔、⼲、⼈、⼀]
  \definition{s.}{sub-nível}
\end{entry}

\begin{entry}{水平轴}{shui3ping2zhou2}{4,5,9}[Radicais ⽔、⼲、⾞]
  \definition{s.}{eixo horizontal}
\end{entry}

\begin{entry}{水瓶}{shui3 ping2}{4,10}[Radicais ⽔、⽡]
  \definition{s.}{garrada de água}
\end{entry}

\begin{entry}{水豚}{shui3tun2}{4,11}[Radicais ⽔、⾗]
  \definition{s.}{capivara}
\end{entry}

\begin{entry}{水污染}{shui3wu1ran3}{4,6,9}[Radicais ⽔、⽔、⽊]
  \definition{s.}{poluição da água}
\end{entry}

\begin{entry}{说}{shui4}{9}[Radical ⾔]
  \definition{v.}{persuadir}
  \seeref{说}{shuo1}
\end{entry}

\begin{entry}{税}{shui4}{12}[Radical ⽲]
  \definition{s.}{taxas | impostos}
\end{entry}

\begin{entry}{睡}{shui4}{13}[HSK 1][Radical ⽬]
  \definition{v.}{dormir}
\end{entry}

\begin{entry}{睡觉}{shui4jiao4}{13,9}[HSK 1][Radicais ⽬、⾒]
  \definition{v.+compl.}{ir para a cama | dormir | deitar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{睡懒觉}{shui4lan3jiao4}{13,16,9}[Radicais ⽬、⼼、⾒]
  \definition{v.}{levantar-se tarde | passar o tempo a dormir}
\end{entry}

\begin{entry}{睡衣}{shui4yi1}{13,6}[Radicais ⽬、⾐]
  \definition{s.}{pijamas | roupas de dormir}
\end{entry}

\begin{entry}{顺}{shun4}{9}[Radical ⾴]
  \definition{adj.}{correr bem | favorável}
\end{entry}

\begin{entry}{顺便}{shun4bian4}{9,9}[Radicais ⾴、⼈]
  \definition{adv.}{convenientemente | de passagem | sem muito esforço extra}
\end{entry}

\begin{entry}{顺畅}{shun4chang4}{9,8}[Radicais ⾴、⽥]
  \definition{adj.}{liso e sem obstáculos | fluente}
\end{entry}

\begin{entry}{顺从}{shun4cong2}{9,4}[Radicais ⾴、⼈]
  \definition{v.}{obedecer | submeter-se}
\end{entry}

\begin{entry}{顺当}{shun4dang5}{9,6}[Radicais ⾴、⼹]
  \definition{adv.}{suavemente}
\end{entry}

\begin{entry}{顺耳}{shun4'er3}{9,6}[Radicais ⾴、⽿]
  \definition{adj.}{agradável ao ouvido}
\end{entry}

\begin{entry}{顺境}{shun4jing4}{9,14}[Radicais ⾴、⼟]
  \definition{s.}{circunstâncias favoráveis}
\end{entry}

\begin{entry}{顺利}{shun4li4}{9,7}[HSK 2][Radicais ⾴、⼑]
  \definition{adv.}{suavemente | sem problemas}
\end{entry}

\begin{entry}{顺水}{shun4shui3}{9,4}[Radicais ⾴、⽔]
  \definition{v.}{ir com o fluxo}
\end{entry}

\begin{entry}{顺心}{shun4xin1}{9,4}[Radicais ⾴、⼼]
  \definition{adj.}{satisfatório | satisfeito}
\end{entry}

\begin{entry}{顺叙}{shun4xu4}{9,9}[Radicais ⾴、⼜]
  \definition{s.}{narrativa cronológica}
\end{entry}

\begin{entry}{顺延}{shun4yan2}{9,6}[Radicais ⾴、⼵]
  \definition{v.}{adiar | procrastinar}
\end{entry}

\begin{entry}{顺眼}{shun4yan3}{9,11}[Radicais ⾴、⽬]
  \definition{adj.}{agradável aos olhos}
\end{entry}

\begin{entry}{顺嘴}{shun4zui3}{9,16}[Radicais ⾴、⼝]
  \definition{v.}{deixar escapar (sem pensar) | ler suavemente (texto) | adequar-se  ao gosto (comida)}
\end{entry}

\begin{entry}{说}{shuo1}{9}[HSK 1][Radical ⾔]
  \definition{s.}{uma teoria (normalmente o último caractere, como em 日心说, teoria heliocêntrica)}
  \definition{v.}{falar | dizer | explicar | contar}
  \seeref{说}{shui4}
\end{entry}

\begin{entry}{说好}{shuo1hao3}{9,6}[Radicais ⾔、⼥]
  \definition{v.}{chegar a um acordo | concluir negociações}
\end{entry}

\begin{entry}{说话}{shuo1 hua4}{9,8}[HSK 1][Radicais ⾔、⾔]
  \definition{adv.}{imediatamente | em um minuto}
  \definition{v.}{falar | dizer | bater-papo | conversar | fofocar}
\end{entry}

\begin{entry}{说谎}{shuo1huang3}{9,11}[Radicais ⾔、⾔]
  \definition{v.+compl.}{mentir | contar uma mentira}
\end{entry}

\begin{entry}{说理}{shuo1li3}{9,11}[Radicais ⾔、⽟]
  \definition{v.}{racionalizar | discutir logicamente}
\end{entry}

\begin{entry}{说明}{shuo1ming2}{9,8}[HSK 2][Radicais ⾔、⽇]
  \definition[本,个]{s.}{legenda | instrução | explicação}
  \definition{v.}{mostrar | explicar | ilustrar | indicar | provar | demonstrar}
\end{entry}

\begin{entry}{说完}{shuo1-wan2}{9,7}[Radicais ⾔、⼧]
  \definition{expr.}{acabar/terminar palavras}
\end{entry}

\begin{entry}{数}{shuo4}{13}[Radical ⽁]
  \definition{adv.}{frequentemente | repetidamente}
  \seeref{数}{shu3}
  \seeref{数}{shu4}
\end{entry}

\begin{entry}{丝}{si1}{5}[Radical ⼀]
  \definition{adj.}{filiforme | delgado como um fio | que se assemelha a um fio}
  \definition{clas.}{um traço (de fumaça, etc.) | um pouquinho, etc.}
  \definition{s.}{seda | (cozinha) pedaços ou tiras de julienne, tiras cortadas finas}
\end{entry}

\begin{entry}{司机}{si1ji1}{5,6}[HSK 2][Radicais ⼝、⽊]
  \definition{s.}{condutor | motorista | chofer}
\end{entry}

\begin{entry}{私人}{si1ren2}{7,2}[Radicais ⽲、⼈]
  \definition{adj.}{privado | interpessoal}
  \definition[些]{s.}{alguém com quem se tem um relacionamento pessoal próximo}
\end{entry}

\begin{entry}{私人信件}{si1ren2 xin4jian4}{7,2,9,6}[Radicais ⽲、⼈、⼈、⼈]
  \definition{s.}{carta pessoal}
\end{entry}

\begin{entry}{私人钥匙}{si1ren2yao4shi5}{7,2,9,11}[Radicais ⽲、⼈、⾦、⼔]
  \definition{s.}{(criptografia) chave privada}
\end{entry}

\begin{entry}{私人诊所}{si1ren2 zhen3suo3}{7,2,7,8}[Radicais ⽲、⼈、⾔、⼾]
  \definition[些]{s.}{clínica privada}
\end{entry}

\begin{entry}{私生活}{si1sheng1huo2}{7,5,9}[Radicais ⽲、⽣、⽔]
  \definition{s.}{vida privada}
\end{entry}

\begin{entry}{私自}{si1zi4}{7,6}[Radicais ⽲、⾃]
  \definition{adj.}{privado | pessoal}
  \definition{adv.}{secretamente | sem aprovação explícita}
\end{entry}

\begin{entry}{思想}{si1xiang3}{9,13}[HSK 3][Radicais ⼼、⼼]
  \definition[个]{s.}{reflexão; pensamento; ideologia | ideia}
\end{entry}

\begin{entry}{斯巴达}{si1ba1da2}{12,4,6}[Radicais ⽄、⼰、⾡]
  \definition*{s.}{Esparta}
\end{entry}

\begin{entry}{死}{si3}{6}[HSK 3][Radical ⽍]
  \definition{adj.}{até a morte | implacável; mortal | fixo; rígido; inflexível | intransitável; fechado}
  \definition{adv.}{extremamente; até a morte}
  \definition{v.}{morrer; falecer}
\end{entry}

\begin{entry}{死亡}{si3wang2}{6,3}[Radicais ⽍、⼇]
  \definition{s.}{morte}
  \definition{v.}{morrer}
\end{entry}

\begin{entry}{四}{si4}{5}[HSK 1][Radical ⼞]
  \definition{num.}{quatro; 4}
\end{entry}

\begin{entry}{四川}{si4chuan1}{5,3}[Radicais ⼞、⼮]
  \definition*{s.}{Sichuan}
\end{entry}

\begin{entry}{四季分明}{si4ji4-fen1ming2}{5,8,4,8}[Radicais ⼞、⼦、⼑、⽇]
  \definition{expr.}{as quatro estações são muito distintas}
\end{entry}

\begin{entry}{四季如春}{si4ji4-ru2chun1}{5,8,6,9}[Radicais ⼞、⼦、⼥、⽇]
  \definition{expr.}{é primavera todo o ano | clima favorável durante todo o ano | quatro estações como a primavera}
\end{entry}

\begin{entry}{似曾相识}{si4ceng2xiang1shi2}{6,12,9,7}[Radicais ⼈、⽈、⽬、⾔]
  \definition{s.}{\emph{déjà vu} (a experiência de ver exatamente a mesma situação pela segunda vez) | situação aparentemente familiar}
\end{entry}

\begin{entry}{寺}{si4}{6}[Radical ⼨]
  \definition{s.}{Templo Budista | Mesquita}
\end{entry}

\begin{entry}{寺庙}{si4miao4}{6,8}[Radicais ⼨、⼴]
  \definition{s.}{templo | mosteiro | santuário}
\end{entry}

\begin{entry}{松木}{song1mu4}{8,4}[Radicais ⽊、⽊]
  \definition{s.}{pinheiro}
\end{entry}

\begin{entry}{宋}{song4}{7}[Radical ⼧]
  \definition*{s.}{sobrenome Song}
  \definition{s.}{Dinastia Song (960-1279) | Song das dinastias do sul (420-479)}
\end{entry}

\begin{entry}{送}{song4}{9}[HSK 1][Radical ⾡]
  \definition{v.}{distribuir | entregar | dar | oferecer (alguma coisa como presente) | enviar | remeter}
\end{entry}

\begin{entry}{送到}{song4 dao4}{9,8}[HSK 2][Radicais ⾡、⼑]
  \definition{v.}{enviar para (lugar)}
\end{entry}

\begin{entry}{送给}{song4 gei3}{9,9}[HSK 2][Radicais ⾡、⽷]
  \definition{v.}{dar a (alguém ou organização)}
\end{entry}

\begin{entry}{㮸}{song4}{14}[Radical ⽊]
  \variantof{送}
\end{entry}

\begin{entry}{苏格兰}{su1ge2lan2}{7,10,5}[Radicais ⾋、⽊、⼋]
  \definition*{s.}{Escócia}
\end{entry}

\begin{entry}{速度}{su4du4}{10,9}[HSK 3][Radicais ⾡、⼴]
  \definition[个,种]{s.}{velocidade; taxa; ritmo; andamento | velocidade; rapidez}
\end{entry}

\begin{entry}{宿舍}{su4she4}{11,8}[Radicais ⼧、⾆]
  \definition[间]{s.}{dormitório | quarto de dormir | hostel}
\end{entry}

\begin{entry}{痠}{suan1}{12}[Radical ⽧]
  \definition{v.}{doer | estar dolorido}
  \variantof{酸}
\end{entry}

\begin{entry}{酸}{suan1}{14}[Radical ⾣]
  \definition{adj.}{ácido | avinagrado}
\end{entry}

\begin{entry}{酸辣汤}{suan1la4tang1}{14,14,6}[Radicais ⾣、⾟、⽔]
  \definition{s.}{sopa avinagrada e picante (prato)}
\end{entry}

\begin{entry}{算}{suan4}{14}[HSK 2][Radical ⽵]
  \definition{adv.}{finalmente; no fim; finalmente}
  \definition{v.}{calcular | contar | computar | figurar | incluir | planejar | calcular | pensar | supor | considerar | considerar como | contar como | carregar peso | deixar estar | deixar passar}
\end{entry}

\begin{entry}{算了}{suan4le5}{14,2}[Radicais ⽵、⼅]
  \definition{v.}{deixar | deixe estar | deixe passar | esqueça isso}
\end{entry}

\begin{entry}{算命}{suan4ming4}{14,8}[Radicais ⽵、⼝]
  \definition{s.}{cartomante}
  \definition{v.}{ler a sorte | fazer advinhações}
\end{entry}

\begin{entry}{尿}{sui1}{7}[Radical ⼫]
  \definition{s.}{(coloquial) urina}
  \seeref{尿}{niao4}
\end{entry}

\begin{entry}{虽}{sui1}{9}[Radical ⾍]
  \definition{conj.}{no entanto | embora | mesmo se/embora}
\end{entry}

\begin{entry}{虽然}{sui1 ran2}{9,12}[HSK 2][Radicais ⾍、⽕]
  \definition{conj.}{embora (frequentemente usado correlativamente com 可是, 但是, etc)}
  \seealsoref{但是}{dan4 shi4}
  \seealsoref{可是}{ke3shi4}
\end{entry}

\begin{entry}{随}{sui2}{11}[HSK 3][Radical ⾩]
  \definition*{s.}{sobrenome Sui}
  \definition{v.}{seguir | cumprir com; adaptar-se a | deixar (alguém fazer o que ele gosta) | parecer-se com; assemelhar-se a}
\end{entry}

\begin{entry}{随便}{sui2bian4}{11,9}[HSK 2][Radicais ⾩、⼈]
  \definition{adj.}{à vontade | como queira | como desejar | casual | negligente | devasso}
  \definition{adv.}{aleatoriamente}
\end{entry}

\begin{entry}{随处}{sui2chu4}{11,5}[Radicais ⾩、⼡]
  \definition{adv.}{em qualquer lugar}
\end{entry}

\begin{entry}{随地}{sui2di4}{11,6}[Radicais ⾩、⼟]
  \definition{adv.}{qualquer lugar | todo lugar}
\end{entry}

\begin{entry}{随机存取存储器}{sui2ji1cun2qu3cun2chu3qi4}{11,6,6,8,6,12,16}[Radicais ⾩、⽊、⼦、⼜、⼦、⼈、⼝]
  \definition{s.}{RAM (\emph{random access memory})}
  \seealsoref{内存}{nei4cun2}
  \seealsoref{随机存取记忆体}{sui2ji1cun2qu3ji4yi4ti3}
\end{entry}

\begin{entry}{随机存取记忆体}{sui2ji1cun2qu3ji4yi4ti3}{11,6,6,8,5,4,7}[Radicais ⾩、⽊、⼦、⼜、⾔、⼼、⼈]
  \definition{s.}{RAM (\emph{random access memory})}
  \seealsoref{内存}{nei4cun2}
  \seealsoref{随机存取存储器}{sui2ji1cun2qu3cun2chu3qi4}
\end{entry}

\begin{entry}{随时}{sui2shi2}{11,7}[HSK 2][Radicais ⾩、⽇]
  \definition{adv.}{a qualquer momento | sempre que necessário}
\end{entry}

\begin{entry}{岁}{sui4}{6}[HSK 1][Radical ⼭]
  \definition{clas.}{para anos (de idade)}
  \definition{s.}{idade | ano (idade ou colheita)}
\end{entry}

\begin{entry}{碎}{sui4}{13}[Radical ⽯]
  \definition{adj.}{quebrado | fragmentado | espalhado | tagarela}
  \definition{v.}{(transitivo ou intransitivo) quebrar em pedaços, quebrar, desmoronar}
\end{entry}

\begin{entry}{隧道}{sui4dao4}{14,12}[Radicais ⾩、⾡]
  \definition{s.}{túnel}
\end{entry}

\begin{entry}{孙女}{sun1nv3}{6,3}[Radicais ⼦、⼥]
  \definition{s.}{filha do filho}
\end{entry}

\begin{entry}{孙武}{sun1wu3}{6,8}[Radicais ⼦、⽌]
  \definition*{s.}{Sun Wu, também conhecido por Sun Tzu (孙子), general, estrategista e filósofo autor do ``Arte da Guerra'' (孙子兵法)}
  \seeref{孙子}{sun1zi3}
  \seealsoref{孙子兵法}{sun1zi3 bing1fa3}
\end{entry}

\begin{entry}{孙子}{sun1zi3}{6,3}[Radicais ⼦、⼦]
  \definition*{s.}{Sun Tzu, também conhecido por Sun Wu (孙武), general, estrategista e filósofo autor do ``Arte da Guerra'' (孙子兵法)}
  \seeref{孙武}{sun1wu3}
  \seealsoref{孙子兵法}{sun1zi3 bing1fa3}
\end{entry}

\begin{entry}{孙子兵法}{sun1zi3 bing1fa3}{6,3,7,8}[Radicais ⼦、⼦、⼋、⽔]
  \definition*{s.}{``Arte da Guerra'', escrito por Sun Tzu (孫子)}
  \seeref{孙武}{sun1wu3}
  \seeref{孙子}{sun1zi3}
\end{entry}

\begin{entry}{孙子}{sun1zi5}{6,3}[Radicais ⼦、⼦]
  \definition{s.}{filho do filho}
\end{entry}

\begin{entry}{笋}{sun3}{10}[Radical ⽵]
  \definition{s.}{broto de bambu}
\end{entry}

\begin{entry}{缩影卡片}{suo1ying3 ka3pian4}{14,15,5,4}[Radicais ⽷、⼺、⼘、⽚]
  \definition{s.}{cartão em miniatura}
\end{entry}

\begin{entry}{所}{suo3}{8}[HSK 3][Radical ⼾]
  \definition*{s.}{sobrenome Suo | usado como nome de uma agência ou outro escritório}
  \definition{clas.}{para casas, etc.}
  \definition{part.}{usado com "为" ou "被" para indicar voz passiva | usado com verbos, representa a entidade que recebe a ação | usado em conjunto com verbos, seguido de um substantivo que recebe a ação | usado com verbos, "者" ou "的" depois do verbo representa a entidade que recebe a ação}
  \definition{s.}{lugar}
\end{entry}

\begin{entry}{所长}{suo3 chang2}{8,4}[Radicais ⼾、⾧]
  \definition{s.}{aquilo em que alguém é bom; o ponto forte de alguém; o forte de alguém}
  \seealsoref{所长}{suo3 zhang3}
\end{entry}

\begin{entry}{所以}{suo3 yi3}{8,4}[HSK 2][Radicais ⼾、⼈]
  \definition{adv.}{portanto | então | como resultado}
  \definition{conj.}{por isso | como resultado | a razão porque}
\end{entry}

\begin{entry}{所有}{suo3you3}{8,6}[HSK 2][Radicais ⼾、⽉]
  \definition{adj.}{todo | tudo}
  \definition{s.}{posses}
  \definition{v.}{possuir | ser dono de}
\end{entry}

\begin{entry}{所长}{suo3 zhang3}{8,4}[HSK 3][Radicais ⼾、⾧]
  \definition{s.}{chefe de um instituto, etc. | superintendente}
  \seeref{所长}{suo3 chang2}
\end{entry}

\begin{entry}{索性}{suo3xing4}{10,8}[Radicais ⽷、⼼]
  \definition{adv.}{poderia muito bem | simplesmente | apenas}
\end{entry}

%%%%% EOF %%%%%

