%%%
%%% T
%%%

\section*{T}\addcontentsline{toc}{section}{T}

\begin{entry}{他}{ta1}{5}[HSK 1][Radical ⼈]
  \definition{pron.}{ele | se, o, lhe | si, consigo, ele}
  \seeref{怹}{tan1}
\end{entry}

\begin{entry}{他的}{ta1 de5}{5,8}[Radicais ⼈、⽩]
  \definition{pron.}{dele}
\end{entry}

\begin{entry}{他妈的}{ta1ma1de5}{5,6,8}[Radicais ⼈、⼥、⽩]
  \definition{interj.}{Dane-se! | Foda-se!}
\end{entry}

\begin{entry}{他们}{ta1men5}{5,5}[HSK 1][Radicais ⼈、⼈]
  \definition{pron.}{eles | se, os, lhes | si, consigo, eles}
\end{entry}

\begin{entry}{他们的}{ta1men5 de5}{5,5,8}[Radicais ⼈、⼈、⽩]
  \definition{pron.}{deles}
\end{entry}

\begin{entry}{它}{ta1}{5}[HSK 2][Radical ⼧]
  \definition{pron.}{ele (para objetos inanimados) | se, o, lhe | si, consigo, eles}
\end{entry}

\begin{entry}{它们}{ta1 men5}{5,5}[HSK 2][Radicais ⼧、⼈]
  \definition{pron.}{eles (para objetos inanimados) | se, os, lhes | si, consigo, eles}
\end{entry}

\begin{entry}{她}{ta1}{6}[HSK 1][Radical ⼥]
  \definition{pron.}{ela | se, a, lhe | si, consigo, ela}
\end{entry}

\begin{entry}{她的}{ta1 de5}{6,8}[Radicais ⼥、⽩]
  \definition{pron.}{dela}
\end{entry}

\begin{entry}{她们}{ta1men5}{6,5}[HSK 1][Radicais ⼥、⼈]
  \definition{pron.}{elas | se, as, lhes | si, consigo, elas}
\end{entry}

\begin{entry}{她们的}{ta1men5 de5}{6,5,8}[Radicais ⼥、⼈、⽩]
  \definition{pron.}{delas}
\end{entry}

\begin{entry}{踏板}{ta4ban3}{15,8}[Radicais ⾜、⽊]
  \definition{s.}{pedal (em um carro, em um piano, etc.) |  apoio para os pés | estribo}
\end{entry}

\begin{entry}{台}{tai2}{5}[HSK 3][Radical ⼝]
  \definition*{s.}{sobrenome Tai}
  \definition{clas.}{para aparelhos e máquinas}
  \definition{s.}{torre | plataforma; palco | suporte; pedestal | qualquer coisa em forma de plataforma ou palco | mesa; escrivaninha | estação de transmissão | um serviço telefônico especial |termo de tratamento respeitoso (nos tempos antigos)}
\end{entry}

\begin{entry}{台风}{tai2feng1}{5,4}[Radicais ⼝、⾵]
  \definition{s.}{tufão}
\end{entry}

\begin{entry}{台阶}{tai2jie1}{5,6}[HSK 4][Radicais ⼝、⾩]
  \definition[个,级]{s.}{escada; escadaria | passos; metáfora para uma maneira ou oportunidade de evitar constrangimentos causados ​​por um impasse | nova fase; novo nível; novo patamar; metáfora para novas conquistas ou novos patamares alcançados no estudo ou no trabalho}
\end{entry}

\begin{entry}{台上}{tai2 shang4}{5,3}[HSK 4][Radicais ⼝、⼀]
  \definition{s.}{no palco}
\end{entry}

\begin{entry}{台下}{tai2xia4}{5,3}[Radicais ⼝、⼀]
  \definition{s.}{platéia | fora do palco}
\end{entry}

\begin{entry}{抬杠}{tai2gang4}{8,7}[Radicais ⼿、⽊]
  \definition{v.+compl.}{discutir pelo prazer em discutir | discutir obstinadamente | brigar}
\end{entry}

\begin{entry}{太}{tai4}{4}[HSK 1][Radical ⼤]
  \definition{adv.}{excessivamente | demais | muito}
\end{entry}

\begin{entry}{太极拳}{tai4ji2quan2}{4,7,10}[Radicais ⼤、⽊、⼿]
  \definition*{s.}{Tai Chi Chuan, Taiji, T'aichi ou T'aichichuan; forma tradicional de exercício físico ou relaxamento}
\end{entry}

\begin{entry}{太空}{tai4kong1}{4,8}[Radicais ⼤、⽳]
  \definition{s.}{espaço sideral | espaço exterior}
\end{entry}

\begin{entry}{太平洋}{tai4ping2 yang2}{4,5,9}[Radicais ⼤、⼲、⽔]
  \definition*{s.}{Oceano Pacífico}
\end{entry}

\begin{entry}{太太}{tai4tai5}{4,4}[HSK 2][Radicais ⼤、⼤]
  \definition[个,位]{s.}{esposa | madame| mulher casada}
\end{entry}

\begin{entry}{太阳窗}{tai4yang2chuang1}{4,6,12}[Radicais ⼤、⾩、⽳]
  \definition{s.}{teto solar (de veículos)}
\end{entry}

\begin{entry}{太阳灯}{tai4yang2deng1}{4,6,6}[Radicais ⼤、⾩、⽕]
  \definition{s.}{lâmpada solar (com células fotovoltaicas)}
\end{entry}

\begin{entry}{太阳风}{tai4yang2feng1}{4,6,4}[Radicais ⼤、⾩、⾵]
  \definition{s.}{vento solar}
\end{entry}

\begin{entry}{太阳镜}{tai4yang2jing4}{4,6,16}[Radicais ⼤、⾩、⾦]
  \definition{s.}{óculos de sol}
\end{entry}

\begin{entry}{太阳日}{tai4yang2ri4}{4,6,4}[Radicais ⼤、⾩、⽇]
  \definition{s.}{dia solar}
\end{entry}

\begin{entry}{太阳穴}{tai4yang2xue2}{4,6,5}[Radicais ⼤、⾩、⽳]
  \definition{s.}{têmpora (nas laterais da cabeça humana)}
\end{entry}

\begin{entry}{太阳翼}{tai4yang2yi4}{4,6,17}[Radicais ⼤、⾩、⽻]
  \definition{s.}{painel solar}
\end{entry}

\begin{entry}{太阳雨}{tai4yang2yu3}{4,6,8}[Radicais ⼤、⾩、⾬]
  \definition{s.}{banho de sol}
\end{entry}

\begin{entry}{太阳}{tai4yang5}{4,6}[HSK 2][Radicais ⼤、⾩]
  \definition[个]{s.}{sol | abreviação de 太阳穴}
  \seeref{太阳穴}{tai4yang2xue2}
\end{entry}

\begin{entry}{态度}{tai4du5}{8,9}[HSK 2][Radicais ⼼、⼴]
  \definition[个]{s.}{maneira | comportamento | atitude | atitude | abordagem}
\end{entry}

\begin{entry}{贪婪}{tan1lan2}{8,11}[Radicais ⾙、⼥]
  \definition{adj.}{avaro | ambicioso | voraz | insaciável}
\end{entry}

\begin{entry}{怹}{tan1}{9}[Radical ⼼]
  \definition{pron.}{ele, ela (cortês, em oposição a 他)}
  \seeref{他}{ta1}
\end{entry}

\begin{entry}{谈}{tan2}{10}[HSK 3][Radical ⾔]
  \definition*{s.}{sobrenome Tan}
  \definition{s.}{o que é dito ou falado}
  \definition{v.}{falar; bater papo; discutir}
\end{entry}

\begin{entry}{谈话}{tan2 hua4}{10,8}[HSK 3][Radicais ⾔、⾔]
  \definition[次]{s.}{declaração}
  \definition{v.+compl.}{conversar; discutir | falar}
\end{entry}

\begin{entry}{谈恋爱}{tan2lian4'ai4}{10,10,10}[Radicais ⾔、⼼、⽖]
  \definition{v.}{namorar | apaixonar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{谈判}{tan2pan4}{10,7}[HSK 3][Radicais ⾔、⼑]
  \definition{v.}{negociar; manter conversações}
\end{entry}

\begin{entry}{坦克}{tan3ke4}{8,7}[Radicais ⼟、⼗]
  \definition{s.}{(empréstimo linguístico) tanque (veículo militar)}
\end{entry}

\begin{entry}{探亲}{tan4qin1}{11,9}[Radicais ⼿、⼇]
  \definition{v.+compl.}{ir para casa para visitar a família}
\end{entry}

\begin{entry}{碳}{tan4}{14}[Radical ⽯]
  \definition{s.}{carbono (elemento químico)}
\end{entry}

\begin{entry}{汤}{tang1}{6}[HSK 3][Radical ⽔]
  \definition*{s.}{sobrenome Tang}
  \definition{s.}{água quente; água fervente
fontes termais
sopa; caldo
uma preparação líquida de ervas medicinais; decocção}
  \seeref{汤}{shang1}
\end{entry}

\begin{entry}{唐人街}{tang2ren2 jie1}{10,2,12}[Radicais ⼝、⼈、⾏]
  \definition*{s.}{Bairro Chinês | \emph{Chinatown}}
  \seealsoref{中国城}{zhong1guo2cheng2}
\end{entry}

\begin{entry}{糖}{tang2}{16}[HSK 3][Radical ⽶]
  \definition{adj.}{açucarado; em calda}
  \definition[包,斤,勺,袋,块]{s.}{açúcar | doce; bala; bombom}
\end{entry}

\begin{entry}{糖醋鱼}{tang2cu4yu2}{16,15,8}[Radicais ⽶、⾣、⿂]
  \definition{s.}{peixe guisado em molho agridoce (prato)}
\end{entry}

\begin{entry}{倘或}{tang3huo4}{10,8}[Radicais ⼈、⼽]
  \definition{conj.}{se | supondo que | no caso}
\end{entry}

\begin{entry}{倘若}{tang3ruo4}{10,8}[Radicais ⼈、⾋]
  \definition{conj.}{se | supondo que | no caso}
\end{entry}

\begin{entry}{倘使}{tang3shi3}{10,8}[Radicais ⼈、⼈]
  \definition{conj.}{se | supondo que | no caso}
\end{entry}

\begin{entry}{躺}{tang3}{15}[HSK 4][Radical ⾝]
  \definition{v.}{deitar; reclinar}
\end{entry}

\begin{entry}{滔天}{tao1tian1}{13,4}[Radicais ⽔、⼤]
  \definition{adj.}{(ondas, raiva, desastres, crimes, etc.) imponente, avassalador, imenso}
\end{entry}

\begin{entry}{逃}{tao2}{9}[Radical ⾡]
  \definition{v.}{escapar | fugir}
\end{entry}

\begin{entry}{桃}{tao2}{10}[Radical ⽊]
  \definition{s.}{pêssego}
\end{entry}

\begin{entry}{讨论}{tao3lun4}{5,6}[HSK 2][Radicais ⾔、⾔]
  \definition{v.}{discutir | falar sobre}
\end{entry}

\begin{entry}{讨生活}{tao3sheng1huo2}{5,5,9}[Radicais ⾔、⽣、⽔]
  \definition{v.}{ganhar a vida}
\end{entry}

\begin{entry}{套}{tao4}{10}[HSK 2][Radical ⼤]
  \definition{clas.}{para conjuntos, coleções}
  \definition{s.}{cobertura | fórmula | laço de corda}
  \definition{v.}{cobrir | envolver | intercalar | sobrepor}
\end{entry}

\begin{entry}{套餐}{tao4 can1}{10,16}[HSK 4][Radicais ⼤、⾷]
  \definition{s.}{combo; pacote de produtos; pacote de serviços; metaforicamente, bens ou projetos que são combinados e levados ao mercado | refeição preparada; pacotes de refeições completos}
\end{entry}

\begin{entry}{套问}{tao4wen4}{10,6}[Radicais ⼤、⾨]
  \definition{s.}{retórica}
  \definition{v.}{descobrir por meio de questionamento indireto diplomático}
\end{entry}

\begin{entry}{特别}{te4bie2}{10,7}[HSK 2][Radicais ⽜、⼑]
  \definition{adj.}{especial | paricular | incomum}
  \definition{adv.}{especialmente | particularmente | propositalmente}
\end{entry}

\begin{entry}{特地}{te4di4}{10,6}[Radicais ⽜、⼟]
  \definition{adv.}{especialmente | propositalmente}
\end{entry}

\begin{entry}{特点}{te4dian3}{10,9}[HSK 2][Radicais ⽜、⽕]
  \definition[个]{s.}{característica | peculiaridade | característica distintiva}
\end{entry}

\begin{entry}{特技}{te4ji4}{10,7}[Radicais ⽜、⼿]
  \definition{s.}{efeito especial | dublê}
\end{entry}

\begin{entry}{特价}{te4 jia4}{10,6}[HSK 4][Radicais ⽜、⼈]
  \definition{s.}{oferta especial; preço de barganha; preço especial reduzido}
\end{entry}

\begin{entry}{特色}{te4se4}{10,6}[HSK 3][Radicais ⽜、⾊]
  \definition{s.}{característica; característica distintiva | a cor única, estilo, etc. de um objeto}
\end{entry}

\begin{entry}{特殊}{te4shu1}{10,10}[HSK 4][Radicais ⽜、⽍]
  \definition{adj.}{especial; particular; peculiar; excepcional; incomum}
\end{entry}

\begin{entry}{特征}{te4zheng1}{10,8}[HSK 4][Radicais ⽜、⼻]
  \definition[个,种]{s.}{característica; aparência ou o fenômeno característico de uma pessoa ou coisa que pode ser visto de fora}
\end{entry}

\begin{entry}{疼}{teng2}{10}[HSK 2][Radical ⽧]
  \definition{adj.}{dolorido | doído}
  \definition{v.}{doer | amar ternamente}
\end{entry}

\begin{entry}{梯恩梯}{ti1'en1ti1}{11,10,11}[Radicais ⽊、⼼、⽊]
  \definition{s.}{(empréstimo linguístico) TNT, trinitrotolueno}
\end{entry}

\begin{entry}{踢}{ti1}{15}[Radical ⾜]
  \definition{v.}{chutar | jogar (por exemplo, futebol) | dar pontapés em}
\end{entry}

\begin{entry}{踢爆}{ti1bao4}{15,19}[Radicais ⾜、⽕]
  \definition{v.}{expor | revelar}
\end{entry}

\begin{entry}{踢蹋舞}{ti1ta4wu3}{15,17,14}[Radicais ⾜、⾜、⾇]
  \definition{s.}{sapateado | passo de dança}
\end{entry}

\begin{entry}{提}{ti2}{12}[HSK 2][Radical ⼿]
  \definition*{s.}{sobrenome Ti}
  \definition{s.}{concha | traço ascendente (em caracteres chineses)}
  \definition{v.}{carregar (na mão com o braço para baixo) | levantar | elevar | promover | avançar | mudar para um momento anterior | mover uma data para a frente | trazer à tona | apresentar | extrair | tirar | trazer | entregar | mencionar | referir-se a}
\end{entry}

\begin{entry}{提出}{ti2 chu1}{12,5}[HSK 2][Radicais ⼿、⼐]
  \definition{v.}{levantar | propor | expor | apresentar}
\end{entry}

\begin{entry}{提到}{ti2 dao4}{12,8}[HSK 2][Radicais ⼿、⼑]
  \definition{v.}{mencionar | referir-se a | levantar (assunto)}
\end{entry}

\begin{entry}{提高}{ti2gao1}{12,10}[HSK 2][Radicais ⼿、⾼]
  \definition{v.}{melhorar | aumentar | elevar}
\end{entry}

\begin{entry}{提供}{ti2gong1}{12,8}[HSK 4][Radicais ⼿、⼈]
  \definition{v.}{oferecer; fornecer; suprir; prover; proporcionar}
\end{entry}

\begin{entry}{提及}{ti2ji2}{12,3}[Radicais ⼿、⼃]
  \definition{v.}{mencionar | levantar (um assunto) | chamar a atenção de alguém}
\end{entry}

\begin{entry}{提前}{ti2qian2}{12,9}[HSK 3][Radicais ⼿、⼑]
  \definition{adv.}{antecipadamente}
  \definition{v.}{avançar; adiantar; mudar para uma data anterior; mover para a frente (uma data)}
\end{entry}

\begin{entry}{提升}{ti2sheng1}{12,4}[Radicais ⼿、⼗]
  \definition{v.}{promover (para uma posição de classificação mais alta) | levantar | içar | (figurativo) elevar, levantar, melhorar}
\end{entry}

\begin{entry}{提问}{ti2wen4}{12,6}[HSK 3][Radicais ⼿、⾨]
  \definition{v.}{\emph{quiz}; fazer uma pergunta; colocar questões para}
\end{entry}

\begin{entry}{提醒}{ti2xing3}{12,16}[HSK 4][Radicais ⼿、⾣]
  \definition{v.+compl.}{alertar; avisar; advertir; lembrar; apontar para ou chamar a atenção para}
\end{entry}

\begin{entry}{题}{ti2}{15}[HSK 2][Radical ⾴]
  \definition*{s.}{sobrenome Ti}
  \definition[道]{s.}{assunto | título | tópico | problema}
  \definition{v.}{inscrever | escrever}
\end{entry}

\begin{entry}{题目}{ti2mu4}{15,5}[HSK 3][Radicais ⾴、⽬]
  \definition[道,个]{s.}{título; assunto; tópico | quebra-cabeça; problema de exercício; questão de exame}
\end{entry}

\begin{entry}{体操}{ti3 cao1}{7,16}[HSK 4][Radicais ⼈、⼿]
  \definition{s.}{ginástica; esportes, exercícios ou performances de vários movimentos, sem armas ou com o auxílio de determinados equipamentos}
\end{entry}

\begin{entry}{体会}{ti3hui4}{7,6}[HSK 3][Radicais ⼈、⼈]
  \definition{s.}{conhecimento; compreensão; experiência pessoal}
  \definition{v.}{perceber; saber (ou aprender) com a experiência}
\end{entry}

\begin{entry}{体检}{ti3 jian3}{7,11}[HSK 4][Radicais ⼈、⽊]
  \definition{s.}{exame clínico}
  \definition{v.}{fazer um exame médico}
\end{entry}

\begin{entry}{体内}{ti3nei4}{7,4}[Radicais ⼈、⼌]
  \definition{adj.}{dentro do corpo | \emph{in vivo} (versus \emph{in vitro} | interno a}
\end{entry}

\begin{entry}{体现}{ti3xian4}{7,8}[HSK 3][Radicais ⼈、⾒]
  \definition{v.}{refletir; incorporar; encarnar}
\end{entry}

\begin{entry}{体验}{ti3yan4}{7,10}[HSK 3][Radicais ⼈、⾺]
  \definition[种]{s.}{experiência}
  \definition{v.}{aprender através da prática; aprender através da experiência pessoal}
\end{entry}

\begin{entry}{体育}{ti3yu4}{7,8}[HSK 2][Radicais ⼈、⾁]
  \definition{s.}{treinamento físico | esportes | atividades esportivas}
\end{entry}

\begin{entry}{体育场}{ti3 yu4 chang3}{7,8,6}[HSK 2][Radicais ⼈、⾁、⼟]
  \definition[个,座]{s.}{estádio | campo de esportes}
\end{entry}

\begin{entry}{体育馆}{ti3 yu4 guan3}{7,8,11}[HSK 2][Radicais ⼈、⾁、⾷]
  \definition[个]{s.}{ginásio | estádio}
\end{entry}

\begin{entry}{体重}{ti3 zhong4}{7,9}[HSK 4][Radicais ⼈、⾥]
  \definition{s.}{peso corporal}
\end{entry}

\begin{entry}{替}{ti4}{12}[HSK 4][Radical ⽈]
  \definition{prep.}{para; em nome de}
  \definition{s.}{decadência; declínio; enfraquecimento}
  \definition{v.}{substituir; substituir por; tomar o lugar de}
\end{entry}

\begin{entry}{替代}{ti4 dai4}{12,5}[HSK 4][Radicais ⽈、⼈]
  \definition{v.}{substituir; suplantar}
\end{entry}

\begin{entry}{天}{tian1}{4}[HSK 1][Radical ⼤]
  \definition{s.}{dia | céu | paraíso}
\end{entry}

\begin{entry}{天才}{tian1cai2}{4,3}[Radicais ⼤、⼿]
  \definition{adj.}{talentoso | superdotado | genial}
  \definition{s.}{talento | dom | gênio}
\end{entry}

\begin{entry}{天鹅}{tian1'e2}{4,12}[Radicais ⼤、⿃]
  \definition{s.}{cisne}
\end{entry}

\begin{entry}{天公}{tian1gong1}{4,4}[Radicais ⼤、⼋]
  \definition{s.}{céu, paraíso | senhor do céu}
\end{entry}

\begin{entry}{天花板}{tian1hua1ban3}{4,7,8}[Radicais ⼤、⾋、⽊]
  \definition{s.}{teto}
\end{entry}

\begin{entry}{天空}{tian1kong1}{4,8}[HSK 3][Radicais ⼤、⽳]
  \definition{s.}{o céu; o firmamento}
\end{entry}

\begin{entry}{天气}{tian1qi4}{4,4}[HSK 1][Radicais ⼤、⽓]
  \definition{s.}{clima, tempo}
\end{entry}

\begin{entry}{天然}{tian1ran2}{4,12}[Radicais ⼤、⽕]
  \definition{adj.}{natural}
\end{entry}

\begin{entry}{天上}{tian1 shang4}{4,3}[HSK 2][Radicais ⼤、⼀]
  \definition{s.}{o céu | paraíso}
\end{entry}

\begin{entry}{天使}{tian1shi3}{4,8}[Radicais ⼤、⼈]
  \definition{s.}{anjo}
\end{entry}

\begin{entry}{天堂}{tian1tang2}{4,11}[Radicais ⼤、⼟]
  \definition{s.}{paraíso, céu}
\end{entry}

\begin{entry}{天天}{tian1tian1}{4,4}[Radicais ⼤、⼤]
  \definition{adv.}{todo dia}
\end{entry}

\begin{entry}{天下}{tian1xia4}{4,3}[Radicais ⼤、⼀]
  \definition{s.}{terra sob o céu | o mundo todo | toda a China | reino}
\end{entry}

\begin{entry}{天择}{tian1ze2}{4,8}[Radicais ⼤、⼿]
  \definition{s.}{seleção natural}
\end{entry}

\begin{entry}{天真}{tian1zhen1}{4,10}[HSK 4][Radicais ⼤、⼗]
  \definition{adj.}{ingênuo; inocente; ignorante; simples de coração, direto por natureza, livre de fingimento e hipocrisia}
\end{entry}

\begin{entry}{天柱}{tian1zhu4}{4,9}[Radicais ⼤、⽊]
  \definition{s.}{pilar celestial, que sustenta o céu}
\end{entry}

\begin{entry}{兲}{tian1}{6}[Radical ⼋]
  \variantof{天}
\end{entry}

\begin{entry}{田}{tian2}{5}[Kangxi 102][Radical ⽥]
  \definition*{s.}{sobrenome Tian}
  \definition[片]{s.}{fazenda | campo}
\end{entry}

\begin{entry}{田园}{tian2yuan2}{5,7}[Radicais ⽥、⼞]
  \definition{adj.}{bucólico}
  \definition{s.}{campo | interior | rural}
\end{entry}

\begin{entry}{钿}{tian2}{10}[Radical ⾦]
  \definition{s.}{(dialeto) moeda, dinheiro}
  \seeref{钿}{dian4}
\end{entry}

\begin{entry}{甜}{tian2}{11}[HSK 3][Radical ⽢]
  \definition{adj.}{doce; melado | agradável; confortável | (sono) profundo | feliz}
\end{entry}

\begin{entry}{甜酒}{tian2jiu3}{11,10}[Radicais ⽢、⾣]
  \definition{s.}{licor doce}
\end{entry}

\begin{entry}{甜菊}{tian2ju2}{11,11}[Radicais ⽢、⾋]
  \definition{s.}{estévia, arbusto cujas folhas produzem um substituto para o açúcar}
\end{entry}

\begin{entry}{甜品}{tian2pin3}{11,9}[Radicais ⽢、⼝]
  \definition{s.}{sobremesa}
\end{entry}

\begin{entry}{甜食}{tian2shi2}{11,9}[Radicais ⽢、⾷]
  \definition{s.}{doces | sobremesa}
\end{entry}

\begin{entry}{甜酸}{tian2suan1}{11,14}[Radicais ⽢、⾣]
  \definition{adj.}{agridoce}
\end{entry}

\begin{entry}{甜甜圈}{tian2tian2quan1}{11,11,11}[Radicais ⽢、⽢、⼞]
  \definition{s.}{rosquinha | \emph{doughnut}}
\end{entry}

\begin{entry}{甜筒}{tian2tong3}{11,12}[Radicais ⽢、⽵]
  \definition{s.}{sorvete de casquinha}
\end{entry}

\begin{entry}{甜头}{tian2tou5}{11,5}[Radicais ⽢、⼤]
  \definition{s.}{benefício | sabor doce (de poder, sucesso, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{甜心}{tian2xin1}{11,4}[Radicais ⽢、⼼]
  \definition{s.}{querido}
\end{entry}

\begin{entry}{甜言}{tian2yan2}{11,7}[Radicais ⽢、⾔]
  \definition{s.}{boa conversa | palavras amáveis}
\end{entry}

\begin{entry}{甜玉米}{tian2 yu4mi3}{11,5,6}[Radicais ⽢、⽟、⽶]
  \definition{s.}{milho doce}
\end{entry}

\begin{entry}{甜稚}{tian2zhi4}{11,13}[Radicais ⽢、⽲]
  \definition{s.}{doce e inocente}
\end{entry}

\begin{entry}{填}{tian2}{13}[Radical ⼟]
  \definition{v.}{encher; rechear | reabastecer; suplementar; complementar | preencher; escrever dados em uma caixa (em um questionário ou formulário da \emph{Web})}
\end{entry}

\begin{entry}{填空}{tian2kong4}{13,8}[HSK 4][Radicais ⼟、⽳]
  \definition{v.}{preencher o espaço em branco (por exemplo, em um teste)}
\end{entry}

\begin{entry}{挑}{tiao1}{9}[HSK 4][Radical ⼿]
  \definition{clas.}{para coisas que são escolhidas ou selecionadas | para coisas que podem ser usadas como palhetas}
  \definition{s.}{vara comprida com algo pendurado nas pontas; haste de transporte}
  \definition{v.}{escolher; selecionar | fazer picuinhas; ser hipercrítico; ser meticuloso; ser excessivamente rigoroso nos detalhes | carregar com uma haste de transporte; carregar no ombro; pendurar coisas nas pontas de varas longas e carregá-las em seus ombros}
  \seeref{挑}{tiao3}
\end{entry}

\begin{entry}{挑选}{tiao1 xuan3}{9,9}[HSK 4][Radicais ⼿、⾡]
  \definition{v.}{escolher; optar; selecionar; escolher a pessoa ou coisa certa para o trabalho}
\end{entry}

\begin{entry}{条}{tiao2}{7}[HSK 2][Radical ⽊]
  \definition{clas.}{para coisas longas e finas (fita, rio, estrada, calças, etc.)}
  \definition{s.}{artigo | cláusula (de lei ou tratado) | item | faixa}
\end{entry}

\begin{entry}{条幅}{tiao2fu2}{7,12}[Radicais ⽊、⼱]
  \definition{s.}{faixa | banner | pergaminho de parede (para pintura ou caligrafia)}
\end{entry}

\begin{entry}{条贯}{tiao2guan4}{7,8}[Radicais ⽊、⾙]
  \definition{s.}{ordem | procedimentos | sequência | sistema}
\end{entry}

\begin{entry}{条件}{tiao2jian4}{7,6}[HSK 2][Radicais ⽊、⼈]
  \definition[个]{s.}{circunstâncias | condição | fator | pré-requisito | qualificação | requisito}
\end{entry}

\begin{entry}{条例}{tiao2li4}{7,8}[Radicais ⽊、⼈]
  \definition{s.}{código de conduta | ordenanças | regulamentos | regras | estatutos}
\end{entry}

\begin{entry}{条目}{tiao2mu4}{7,5}[Radicais ⽊、⽬]
  \definition{s.}{cláusulas e subcláusulas (em documento formal) | verbete (em um dicionário, enciclopédia, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{调}{tiao2}{10}[HSK 3][Radical ⾔]
  \definition*{s.}{sobrenome Tiao}
  \definition{v.}{harmonizar; adequar-se bem; encaixar-se perfeitamente | mesclar; ajustar; ajustar; misturar | mediar |gracejar; tirar sarro de | provocar; alienar}
  \seeref{调}{diao4}
\end{entry}

\begin{entry}{调律}{tiao2lv4}{10,9}[Radicais ⾔、⼻]
  \definition{v.}{afinar (por exemplo, um piano)}
\end{entry}

\begin{entry}{调皮}{tiao2pi2}{10,5}[HSK 4][Radicais ⾔、⽪]
  \definition{adj.}{travesso; malicioso; malandro | indisciplinado; desordeiro; indomável; astuto | inteligente e desonesto}
\end{entry}

\begin{entry}{调整}{tiao2zheng3}{10,16}[HSK 3][Radicais ⾔、⽁]
  \definition{v.}{ajustar; revisar; regular}
\end{entry}

\begin{entry}{挑}{tiao3}{9}[HSK 4][Radical ⼿]
  \definition{s.}{um dos traços dos caracteres chineses; inclinado para cima da esquerda para a direita}
  \definition{v.}{levantar; elevar; erguer | levantar ou apoiar com uma extremidade de uma vara ou objeto semelhante; segurar ou apoiar com a ponta de uma vara etc. | causar conflitos deliberadamente; provocar deliberadamente um conflito | (método de bordado) usar uma agulha para levantar os fios de urdidura ou trama, com a agulha e a linha passando por baixo para formar padrões e desenhos}
  \seeref{挑}{tiao1}
\end{entry}

\begin{entry}{挑衅}{tiao3xin4}{9,11}[Radicais ⼿、⾎]
  \definition{s.}{provocação}
  \definition{v.}{provocar}
\end{entry}

\begin{entry}{挑战}{tiao3zhan4}{9,9}[HSK 4][Radicais ⼿、⼽]
  \definition{v.}{desafiar; deixar um oponente deliberadamente irritado e sair para lutar ou lutar consigo mesmo; estimular um oponente a lutar consigo mesmo}
\end{entry}

\begin{entry}{跳}{tiao4}{13}[HSK 3][Radical ⾜]
  \definition{v.}{pular; saltar; quicar | mover para cima e para baixo; pulsar; palpitar; contrair-se | pular; saltar por cima}
\end{entry}

\begin{entry}{跳挡}{tiao4dang3}{13,9}[Radicais ⾜、⼿]
  \definition{v.}{pular marcha (de um carro) | perder a marcha}
\end{entry}

\begin{entry}{跳电}{tiao4dian4}{13,5}[Radicais ⾜、⽥]
  \definition{v.}{desarmar (um disjuntor ou interruptor)}
\end{entry}

\begin{entry}{跳高}{tiao4 gao1}{13,10}[HSK 3][Radicais ⾜、⾼]
  \definition{s.}{salto em altura (atletismo)}
\end{entry}

\begin{entry}{跳频}{tiao4pin2}{13,13}[Radicais ⾜、⾴]
  \definition{s.}{FHSS, \emph{Frequency-Hopping Spread Spectrum}, método de transmissão de sinais de rádio}
\end{entry}

\begin{entry}{跳伞}{tiao4san3}{13,6}[Radicais ⾜、⼈]
  \definition{s.}{paraquedas}
  \definition{v.}{saltar de paraquedas}
\end{entry}

\begin{entry}{跳绳}{tiao4sheng2}{13,11}[Radicais ⾜、⽷]
  \definition{v.}{pular corda}
\end{entry}

\begin{entry}{跳水}{tiao4shui3}{13,4}[Radicais ⾜、⽔]
  \definition{s.}{mergulho esportivo}
  \definition{v.}{mergulhar (na água) | cometer suicídio pulando na água | (figurativo, preços das ações, etc.) cair dramaticamente}
\end{entry}

\begin{entry}{跳跳糖}{tiao4tiao4tang2}{13,13,16}[Radicais ⾜、⾜、⽶]
  \definition{s.}{\emph{Pop Rocks}, \emph{popping candy}}
\end{entry}

\begin{entry}{跳舞}{tiao4wu3}{13,14}[HSK 3][Radicais ⾜、⾇]
  \definition{v.+compl.}{dançar (como performance)}
\end{entry}

\begin{entry}{跳远}{tiao4 yuan3}{13,7}[HSK 3][Radicais ⾜、⾡]
  \definition{s.}{salto em distância (atletismo)}
\end{entry}

\begin{entry}{跳蚤}{tiao4zao5}{13,9}[Radicais ⾜、⾍]
  \definition{s.}{pulga}
\end{entry}

\begin{entry}{贴}{tie1}{9}[HSK 4][Radical ⾙]
  \definition{adj.}{submisso; obediente}
  \definition{clas.}{para uso em gessos, emplastros}
  \definition{s.}{subsídio; subvenção}
  \definition{v.}{grudar; colar | aninhar-se a; aconchegar-se a | subsidiar; ajudar financeiramente}
\end{entry}

\begin{entry}{铁}{tie3}{10}[HSK 3][Radical ⾦]
  \definition*{s.}{sobrenome Tie}
  \definition{adj.}{duro; forte; sólido como ferro | violento | inabalável; inalterável; determinado | (gíria) apertado}
  \definition{s.}{ferro (Fe) | arma; armamento}
  \definition{v.}{resolver; determinar}
\end{entry}

\begin{entry}{铁轨}{tie3gui3}{10,6}[Radicais ⾦、⾞]
  \definition[根]{s.}{trilho | trilho ferroviário}
\end{entry}

\begin{entry}{铁路}{tie3 lu4}{10,13}[HSK 3][Radicais ⾦、⾜]
  \definition[条]{s.}{ferrovia; estrada de ferro}
\end{entry}

\begin{entry}{听}{ting1}{7}[HSK 1][Radical ⼝]
  \definition{clas.}{para bebidas enlatadas}
  \definition{s.}{lata de bebida (empréstimo linguístico, do inglês ``\emph{tin}'')}
  \definition{v.}{ouvir | escutar | obedecer}
\end{entry}

\begin{entry}{听到}{ting1dao4}{7,8}[HSK 1][Radicais ⼝、⼑]
  \definition{v.}{ouvir | notar}
\end{entry}

\begin{entry}{听断}{ting1duan4}{7,11}[Radicais ⼝、⽄]
  \definition{v.}{ouvir e decidir | julgar (ou seja, ouvir e julgar em um tribunal)}
\end{entry}

\begin{entry}{听骨}{ting1gu3}{7,9}[Radicais ⼝、⾻]
  \definition{s.}{ossículos (do ouvido médio)}
  \seealsoref{听小骨}{ting1xiao3gu3}
\end{entry}

\begin{entry}{听会}{ting1hui4}{7,6}[Radicais ⼝、⼈]
  \definition{v.}{participar de uma reunião (e ouvir o que é discutido)}
\end{entry}

\begin{entry}{听见}{ting1 jian4}{7,4}[HSK 1][Radicais ⼝、⾒]
  \definition{v.}{ouvir}
\end{entry}

\begin{entry}{听讲}{ting1 jiang3}{7,6}[HSK 2][Radicais ⼝、⾔]
  \definition{v.+compl.}{assistir a uma palestra; ouvir uma conversa}
\end{entry}

\begin{entry}{听来}{ting1lai2}{7,7}[Radicais ⼝、⽊]
  \definition{v.}{ouvir de algum lugar | soar (antigo, estrangeiro, excitante, certo, etc.) | soar como se (ou seja, dar uma impressão ao ouvinte)}
\end{entry}

\begin{entry}{听力}{ting1li4}{7,2}[HSK 3][Radicais ⼝、⼒]
  \definition{s.}{audição; capacidade auditiva | compreensão auditiva (na aprendizagem de línguas)}
\end{entry}

\begin{entry}{听力理解}{ting1li4li3jie3}{7,2,11,13}[Radicais ⼝、⼒、⽟、⾓]
  \definition{s.}{compreensão auditiva}
\end{entry}

\begin{entry}{听命}{ting1ming4}{7,8}[Radicais ⼝、⼝]
  \definition{v.}{obedecer ordens | receber ordens}
\end{entry}

\begin{entry}{听凭}{ting1ping2}{7,8}[Radicais ⼝、⼏]
  \definition{v.}{permitir (alguém a fazer o que desejar)}
\end{entry}

\begin{entry}{听说}{ting1 shuo1}{7,9}[HSK 2][Radicais ⼝、⾔]
  \definition{v.}{ouvir dizer}
\end{entry}

\begin{entry}{听随}{ting1sui2}{7,11}[Radicais ⼝、⾩]
  \definition{v.}{permitir | obedecer}
\end{entry}

\begin{entry}{听戏}{ting1xi4}{7,6}[Radicais ⼝、⼽]
  \definition{v.}{assistir a uma ópera | ver uma ópera}
\end{entry}

\begin{entry}{听小骨}{ting1xiao3gu3}{7,3,9}[Radicais ⼝、⼩、⾻]
  \definition{s.}{ossículos (do ouvido médio)}
  \seealsoref{听骨}{ting1gu3}
\end{entry}

\begin{entry}{听写}{ting1xie3}{7,5}[HSK 1][Radicais ⼝、⼍]
  \definition{s.}{ditado}
  \definition{v.}{transcrever música de ouvido | escrever (em um exercício de ditado)}
\end{entry}

\begin{entry}{听众}{ting1 zhong4}{7,6}[HSK 3][Radicais ⼝、⼈]
  \definition{s.}{audiência; ouvintes}
\end{entry}

\begin{entry}{聼}{ting1}{19}[Radical ⼼]
  \variantof{听}
\end{entry}

\begin{entry}{亭}{ting2}{9}[Radical ⼇]
  \definition{s.}{pavilhão | cabine | quiosque}
\end{entry}

\begin{entry}{停}{ting2}{11}[HSK 2][Radical ⼈]
  \definition{v.}{parar | estacionar (um carro)}
\end{entry}

\begin{entry}{停办}{ting2ban4}{11,4}[Radicais ⼈、⼒]
  \definition{v.}{cancelar | sair do negócio | desligar | terminar}
\end{entry}

\begin{entry}{停车}{ting2 che1}{11,4}[HSK 2][Radicais ⼈、⾞]
  \definition{v.}{parar de trabalhar (uma máquina) | estacionar | parar (um veículo) | paralisar}
\end{entry}

\begin{entry}{停车场}{ting2 che1 chang3}{11,4,6}[HSK 2][Radicais ⼈、⾞、⼟]
  \definition{s.}{parque de estacionamento}
\end{entry}

\begin{entry}{停当}{ting2dang5}{11,6}[Radicais ⼈、⼹]
  \definition{adj.}{realizado | preparado | assentado}
\end{entry}

\begin{entry}{停电}{ting2dian4}{11,5}[Radicais ⼈、⽥]
  \definition{s.}{corte de energia}
  \definition{v.}{ter uma falha de energia}
\end{entry}

\begin{entry}{停工}{ting2gong1}{11,3}[Radicais ⼈、⼯]
  \definition{v.}{parar de trabalhar | parar a produção}
\end{entry}

\begin{entry}{停火}{ting2huo3}{11,4}[Radicais ⼈、⽕]
  \definition{s.}{cessar-fogo}
  \definition{v.+compl.}{cessar fogo}
\end{entry}

\begin{entry}{停课}{ting2ke4}{11,10}[Radicais ⼈、⾔]
  \definition{v.}{fechar (escola) | parar as aulas}
\end{entry}

\begin{entry}{停留}{ting2liu2}{11,10}[Radicais ⼈、⽥]
  \definition{v.}{ficar em algum lugar temporariamente | demorar | permanecer}
\end{entry}

\begin{entry}{停息}{ting2xi1}{11,10}[Radicais ⼈、⼼]
  \definition{v.}{cessar | parar}
\end{entry}

\begin{entry}{停下}{ting2 xia4}{11,3}[HSK 4][Radicais ⼈、⼀]
  \definition{v.}{encerrar; desligar; parar}
\end{entry}

\begin{entry}{停歇}{ting2xie1}{11,13}[Radicais ⼈、⽋]
  \definition{v.}{parar para descansar}
\end{entry}

\begin{entry}{停业}{ting2ye4}{11,5}[Radicais ⼈、⼀]
  \definition{v.}{cessar a negociação (temporária ou permanentemente) | fechar}
\end{entry}

\begin{entry}{停用}{ting2yong4}{11,5}[Radicais ⼈、⽤]
  \definition{v.}{desabilitar | descontinuar | parar de usar | suspender}
\end{entry}

\begin{entry}{停止}{ting2 zhi3}{11,4}[HSK 3][Radicais ⼈、⽌]
  \definition{v.}{parar; suspender; cessar; cancelar}
\end{entry}

\begin{entry}{挺}{ting3}{9}[HSK 2,4][Radical ⼿]
  \definition{adj.}{rígido; ereto; vertical; reto | distinto. que se destaca; que se sobressai; excepcional}
  \definition{adv.}{muito; bastante}
  \definition{clas.}{para metralhadoras}
  \definition{v.}{sobressair; endireitar-se; saliente ou protuberante | suportar; aguentar; ficar de pé; resistir}
\end{entry}

\begin{entry}{挺拔}{ting3ba2}{9,8}[Radicais ⼿、⼿]
  \definition{adj.}{alto e reto}
\end{entry}

\begin{entry}{挺杆}{ting3gan3}{9,7}[Radicais ⼿、⽊]
  \definition{s.}{tucho (peça de máquina)}
\end{entry}

\begin{entry}{挺过}{ting3guo4}{9,6}[Radicais ⼿、⾡]
  \definition{s.}{sobreviver}
\end{entry}

\begin{entry}{挺好}{ting3 hao3}{9,6}[HSK 2][Radicais ⼿、⼥]
  \definition{adj.}{muito bom}
\end{entry}

\begin{entry}{挺进}{ting3jin4}{9,7}[Radicais ⼿、⾡]
  \definition{s.}{progresso | avanço}
  \definition{v.}{progredir | avançar}
\end{entry}

\begin{entry}{挺立}{ting3li4}{9,5}[Radicais ⼿、⽴]
  \definition{v.}{ficar ereto | ficar de pé}
\end{entry}

\begin{entry}{挺身}{ting3shen1}{9,7}[Radicais ⼿、⾝]
  \definition{v.}{endireitar as costas}
\end{entry}

\begin{entry}{挺尸}{ting3shi1}{9,3}[Radicais ⼿、⼫]
  \definition{v.}{(coloquial) dormir | (literalmente) ficar deitado duro como um cadáver}
\end{entry}

\begin{entry}{挺腰}{ting3yao1}{9,13}[Radicais ⼿、⾁]
  \definition{v.}{arquear as costas | endireitar as costas}
\end{entry}

\begin{entry}{挺住}{ting3zhu4}{9,7}[Radicais ⼿、⼈]
  \definition{v.}{permanecer firme | manter-se firme (diante da adversidade ou da dor)}
\end{entry}

\begin{entry}{通}{tong1}{10}[HSK 2][Radical ⾡]
  \definition{clas.}{para cartas, telegramas, telefonemas, etc.}
  \definition{suf.}{especialista}
  \definition{v.}{ligar para | conseguir a ligação}
  \seeref{通}{tong4}
\end{entry}

\begin{entry}{通常}{tong1chang2}{10,11}[HSK 3][Radicais ⾡、⼱]
  \definition{adj.}{usual; normal; geral}
  \definition{adv.}{habitualmente; usualmente; geralmente; ordinariamente}
\end{entry}

\begin{entry}{通牒}{tong1die2}{10,13}[Radicais ⾡、⽚]
  \definition{s.}{nota diplomática}
\end{entry}

\begin{entry}{通观}{tong1guan1}{10,6}[Radicais ⾡、⾒]
  \definition{v.}{ter uma visão geral de algo}
\end{entry}

\begin{entry}{通过}{tong1guo4}{10,6}[HSK 2][Radicais ⾡、⾡]
  \definition{adv.}{por meio de | através de | via}
  \definition{v.}{passar por | adotar (uma resolução), aprovar (legislação) | passar (em um teste)}
\end{entry}

\begin{entry}{通识}{tong1shi2}{10,7}[Radicais ⾡、⾔]
  \definition{s.}{conhecimento comum | erudição | conhecimento geral | amplamente conhecido}
\end{entry}

\begin{entry}{通信}{tong1 xin4}{10,9}[HSK 3][Radicais ⾡、⼈]
  \definition{v.+compl.}{corresponder; comunicar por carta | transmitir (ou transportar) mensagem; passar (ou transmitir) informação}
\end{entry}

\begin{entry}{通知}{tong1zhi1}{10,8}[HSK 2][Radicais ⾡、⽮]
  \definition[份,个,张]{s.}{aviso | circular}
  \definition{v.}{aconselhar | notificar | informar | dar aviso}
\end{entry}

\begin{entry}{通知书}{tong1 zhi1 shu1}{10,8,4}[HSK 4][Radicais ⾡、⽮、⼄]
  \definition{s.}{aviso; observação; notificação}
\end{entry}

\begin{entry}{同}{tong2}{6}[Radical ⼝]
  \definition{adj.}{junto}
  \definition{adv.}{junto com}
\end{entry}

\begin{entry}{同伙}{tong2huo3}{6,6}[Radicais ⼝、⼈]
  \definition[个]{s.}{cúmplice | colega}
\end{entry}

\begin{entry}{同流合污}{tong2liu2he2wu1}{6,10,6,6}[Radicais ⼝、⽔、⼝、⽔]
  \definition{expr.}{chafurdar na lama com alguém | seguir o mau exemplo dos outros}
\end{entry}

\begin{entry}{同情}{tong2qing2}{6,11}[HSK 4][Radicais ⼝、⼼]
  \definition{s.}{simpatia}
  \definition{v.}{simpatizar com; solidarizar-se; compadecer-se; ter empatia emocional pelo que os outros estão passando}
\end{entry}

\begin{entry}{同时}{tong2shi2}{6,7}[HSK 2][Radicais ⼝、⽇]
  \definition{conj.}{além disso}
  \definition{s.}{enquanto isso | ao mesmo tempo}
\end{entry}

\begin{entry}{同事}{tong2shi4}{6,8}[HSK 2][Radicais ⼝、⼅]
  \definition{s.}{colega | colega de trabalho | companheiro}
\end{entry}

\begin{entry}{同屋}{tong2wu1}{6,9}[Radicais ⼝、⼫]
  \definition[个]{s.}{companheiro de quarto | colega de quarto}
\end{entry}

\begin{entry}{同性恋}{tong2xing4lian4}{6,8,10}[Radicais ⼝、⼼、⼼]
  \definition{s.}{homossexualidade | pessoa gay | amor gay}
\end{entry}

\begin{entry}{同学}{tong2xue2}{6,8}[HSK 1][Radicais ⼝、⼦]
  \definition[位,个]{s.}{colega de classe | colega estudante}
\end{entry}

\begin{entry}{同砚}{tong2yan4}{6,9}[Radicais ⼝、⽯]
  \definition[位,个]{s.}{colega de classe | colega estudante}
\end{entry}

\begin{entry}{同样}{tong2 yang4}{6,10}[HSK 2][Radicais ⼝、⽊]
  \definition{adj.}{igual | similar}
\end{entry}

\begin{entry}{同意}{tong2yi4}{6,13}[HSK 3][Radicais ⼝、⼼]
  \definition{v.}{concordar; consentir; aprovar; concordar com; dizer sim}
\end{entry}

\begin{entry}{童话}{tong2hua4}{12,8}[HSK 4][Radicais ⽴、⾔]
  \definition[个,部]{s.}{conto de fadas; gênero de literatura infantil no qual as histórias adequadas para a diversão das crianças são escritas com muita imaginação, fantasia e exagero}
\end{entry}

\begin{entry}{童年}{tong2 nian2}{12,6}[HSK 4][Radicais ⽴、⼲]
  \definition{s.}{infância; primeiros anos de vida}
\end{entry}

\begin{entry}{统计}{tong3ji4}{9,4}[HSK 4][Radicais ⽷、⾔]
  \definition{v.}{compilar estatísticas; refere-se à realização de trabalho estatístico, ou seja, coletar, reunir, analisar e extrapolar dados sobre um fenômeno | somar; adicionar; contar}
\end{entry}

\begin{entry}{统一}{tong3yi1}{9,1}[HSK 4][Radicais ⽷、⼀]
  \definition{adj.}{unificado; unitário; centralizado; consistente}
  \definition{v.}{unificar; unir; integrar; padronizar}
\end{entry}

\begin{entry}{通}{tong4}{10}[Radical ⾡]
  \definition{clas.}{para uma atividade, tomada em sua totalidade (discurso de abuso, período de reprodução de música, bebedeira, etc.)}
  \seeref{通}{tong1}
\end{entry}

\begin{entry}{痛}{tong4}{12}[HSK 3][Radical ⽧]
  \definition*{s.}{sobrenome Tong}
  \definition{s.}{pesar; angústia; aflição; tristeza}
  \definition{v.}{doer; causar dor}
\end{entry}

\begin{entry}{痛苦}{tong4ku3}{12,8}[HSK 3][Radicais ⽧、⾋]
  \definition{adj.}{doloroso; angustiado}
  \definition[降,种]{s.}{dor; agonia; sofrimento}
\end{entry}

\begin{entry}{痛快}{tong4kuai4}{12,7}[HSK 4][Radicais ⽧、⼼]
  \definition{adj.}{encantado; alegre; muito feliz; confortável | franco; direto; simples e direto}
\end{entry}

\begin{entry}{痛骂}{tong4ma4}{12,9}[Radicais ⽧、⾺]
  \definition{v.}{repreender severamente}
\end{entry}

\begin{entry}{偷}{tou1}{11}[Radical ⼈]
  \definition{adv.}{furtivamente}
  \definition{v.}{furtar | roubar}
\end{entry}

\begin{entry}{偷安}{tou1'an1}{11,6}[Radicais ⼈、⼧]
  \definition{v.}{buscar facilidade temporária}
\end{entry}

\begin{entry}{偷渡}{tou1du4}{11,12}[Radicais ⼈、⽔]
  \definition{s.}{contrabando | imigração ilegal | clandestino (em um navio)}
  \definition{v.}{executar um bloqueio | roubar através da fronteira internacional}
\end{entry}

\begin{entry}{偷窃}{tou1qie4}{11,9}[Radicais ⼈、⽳]
  \definition{v.}{furtar | roubar}
\end{entry}

\begin{entry}{偷情}{tou1qing2}{11,11}[Radicais ⼈、⼼]
  \definition{v.}{manter um caso de amor clandestino}
\end{entry}

\begin{entry}{偷税}{tou1shui4}{11,12}[Radicais ⼈、⽲]
  \definition{s.}{evasão fiscal}
\end{entry}

\begin{entry}{偷听}{tou1ting1}{11,7}[Radicais ⼈、⼝]
  \definition{v.}{bisbilhotar; monitorar (secretamente)}
\end{entry}

\begin{entry}{偷袭}{tou1xi2}{11,11}[Radicais ⼈、⾐]
  \definition{s.}{ataque surpresa}
  \definition{v.}{montar um ataque furtivo | invadir}
\end{entry}

\begin{entry}{偸}{tou1}{11}[Radical ⼈]
  \variantof{偷}
\end{entry}

\begin{entry}{头}{tou2}{5}[HSK 2,3][Radical ⼤]
  \definition{adj.}{[antes de um numeral] primeiro | [antes do 年 ou 天] último; anterior}
  \definition{clas.}{para suínos ou gado (animais de criação) | para alho}
  \definition{num.}{primeiro}
  \definition{prep.}{antes de; perto de | [entre dois algarismos, indicando um número aproximado] cerca de}
  \definition[个]{s.}{cabeça | cabelo ou penteado | topo; fim | começo ou fim | fim; remanescente |cabeça; chefe; líder |lado; aspecto}
  \seeref{头}{tou5}
  \seealsoref{年}{nian2}
  \seealsoref{天}{tian1}
\end{entry}

\begin{entry}{头发}{tou2fa5}{5,5}[HSK 2][Radicais ⼤、⼜]
  \definition{s.}{cabelo}
\end{entry}

\begin{entry}{头号}{tou2hao4}{5,5}[Radicais ⼤、⼝]
  \definition{adj.}{primeira classe | número um | \emph{top rank}}
\end{entry}

\begin{entry}{头脑}{tou2 nao3}{5,10}[HSK 3][Radicais ⼤、⾁]
  \definition{s.}{inteligência; mente | pista; tópicos principais | chefe; líder; capitão}
\end{entry}

\begin{entry}{头脑风暴}{tou2nao3feng1bao4}{5,10,4,15}[Radicais ⼤、⾁、⾵、⽇]
  \definition{s.}{\emph{brainstorm}}
\end{entry}

\begin{entry}{头头}{tou2tou2}{5,5}[Radicais ⼤、⼤]
  \definition{s.}{chefe | o cabeça}
\end{entry}

\begin{entry}{头像}{tou2xiang4}{5,13}[Radicais ⼤、⼈]
  \definition{s.}{retrato | busto | avatar | imagem de perfil (computação)}
\end{entry}

\begin{entry}{投}{tou2}{7}[HSK 4][Radical ⼿]
  \definition*{s.}{sobrenome Tou}
  \definition{pron.}{para; indica tempo, equivalente a ``到'', ``临'' | para; em direção a; indica orientação, direção, equivalente a ``朝'' ou ``向'}
  \definition{s.}{um jogo durante uma festa em que o vencedor era decidido pelo número de flechas lançadas em um pote distante | jogo de dados}
  \definition{v.}{lançar; arremessar; atirar | deixar cair; colocar em; lançar | mergulhar em; lançar-se em; pular dentro | lançar; projetar; sombrear | entregar; postar; enviar | ir até; ir para; buscar; juntar-se | sentir-se atraído por; adaptar-se a; concordar com; atender a}
  \seealsoref{朝}{chao2}
  \seealsoref{到}{dao4}
  \seealsoref{临}{lin2}
  \seealsoref{向}{xiang4}
\end{entry}

\begin{entry}{投递}{tou2di4}{7,10}[Radicais ⼿、⾡]
  \definition{v.}{despachar | enviar}
\end{entry}

\begin{entry}{投票}{tou2piao4}{7,11}[Radicais ⼿、⽰]
  \definition{v.+compl.}{votar | depositar um voto}
\end{entry}

\begin{entry}{投入}{tou2ru4}{7,2}[HSK 4][Radicais ⼿、⼊]
  \definition{adj.}{sisudo; dedicado; devotado; absorto}
  \definition{s.}{investimento; insumo; refere-se à aplicação de recursos}
  \definition{v.}{lançar em; colocar em; jogar em; por em | entrar em uma situação; participar de | aplicar; investir; colocar fundos em}
\end{entry}

\begin{entry}{投诉}{tou2su4}{7,7}[HSK 4][Radicais ⼿、⾔]
  \definition{v.}{reclamar; queixar-se; reclamar às autoridades ou pessoas envolvidas}
\end{entry}

\begin{entry}{投资}{tou2zi1}{7,10}[HSK 4][Radicais ⼿、⾙]
  \definition[次]{s.}{investimento}
  \definition{v.}{investir; aplicar dinheiro; investir dinheiro em negócios}
\end{entry}

\begin{entry}{投资风险}{tou2zi1feng1xian3}{7,10,4,9}[Radicais ⼿、⾙、⾵、⾩]
  \definition{s.}{risco de investimento}
\end{entry}

\begin{entry}{投资回报率}{tou2zi1hui2bao4lv4}{7,10,6,7,11}[Radicais ⼿、⾙、⼞、⼿、⽞]
  \definition{s.}{retorno sobre o investimento (ROI)}
\end{entry}

\begin{entry}{投资家}{tou2zi1jia1}{7,10,10}[Radicais ⼿、⾙、⼧]
  \definition{s.}{investidor}
  \seealsoref{投资人}{tou2zi1ren2}
  \seealsoref{投资者}{tou2zi1zhe3}
\end{entry}

\begin{entry}{投资人}{tou2zi1ren2}{7,10,2}[Radicais ⼿、⾙、⼈]
  \definition{s.}{investidor}
  \seealsoref{投资家}{tou2zi1jia1}
  \seealsoref{投资者}{tou2zi1zhe3}
\end{entry}

\begin{entry}{投资者}{tou2zi1zhe3}{7,10,8}[Radicais ⼿、⾙、⽼]
  \definition{s.}{investidor}
  \seealsoref{投资家}{tou2zi1jia1}
  \seealsoref{投资人}{tou2zi1ren2}
\end{entry}

\begin{entry}{透}{tou4}{10}[Radical ⾡]
  \definition{adj.}{completo | total}
  \definition{adv.}{completamente | totalmente}
  \definition{v.}{aparecer | passar através | penetrar}
\end{entry}

\begin{entry}{透彻}{tou4che4}{10,7}[Radicais ⾡、⼻]
  \definition{adj.}{minucioso | incisivo | penetrante}
\end{entry}

\begin{entry}{透澈}{tou4che4}{10,15}[Radicais ⾡、⽔]
  \variantof{透彻}
\end{entry}

\begin{entry}{透顶}{tou4ding3}{10,8}[Radicais ⾡、⾴]
  \definition{adv.}{completamente}
\end{entry}

\begin{entry}{透过}{tou4guo4}{10,6}[Radicais ⾡、⾡]
  \definition{v.}{passar através | penetrar}
\end{entry}

\begin{entry}{透亮}{tou4liang4}{10,9}[Radicais ⾡、⼇]
  \definition{adj.}{brilhante | claro como cristal}
\end{entry}

\begin{entry}{透露}{tou4lu4}{10,21}[Radicais ⾡、⾬]
  \definition{v.}{divulgar | vazar | revelar}
\end{entry}

\begin{entry}{透明}{tou4ming2}{10,8}[Radicais ⾡、⽇]
  \definition{adj.}{transparente | (figurativo) transparente, aberto a escrutínio}
\end{entry}

\begin{entry}{透辟}{tou4pi4}{10,13}[Radicais ⾡、⾟]
  \definition{adj.}{incisivo | penetrante}
\end{entry}

\begin{entry}{透气}{tou4qi4}{10,4}[Radicais ⾡、⽓]
  \definition{v.}{respirar (sobre tecido, etc.) | fluir livremente (sobre ar) | respirar ar fresco | ventilar}
\end{entry}

\begin{entry}{透水}{tou4shui3}{10,4}[Radicais ⾡、⽔]
  \definition{adj.}{permeável}
  \definition{s.}{vazamento de água}
\end{entry}

\begin{entry}{透支}{tou4zhi1}{10,4}[Radicais ⾡、⽀]
  \definition{v.}{cheque especial (bancário) | saque a descoberto}
\end{entry}

\begin{entry}{头}{tou5}{5}[Radical ⼤]
  \definition{suf.}{sufixo para nomes}
  \seeref{头}{tou2}
\end{entry}

\begin{entry}{突出}{tu1chu1}{9,5}[HSK 3][Radicais ⽳、⼐]
  \definition{adj.}{proeminente; excelente}
  \definition{v.}{romper | enfatizar; destacar; dar destaque a | sobressair; projetar-se; destacar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{突然}{tu1ran2}{9,12}[HSK 3][Radicais ⽳、⽕]
  \definition{adj.}{repentino; abrupto; inesperado}
  \definition{adv.}{de repente; abruptamente; inesperadamente}
\end{entry}

\begin{entry}{图}{tu2}{8}[HSK 3][Radical ⼞]
  \definition*{s.}{sobrenome Tu}
  \definition[张]{s.}{mapa; gráfico; imagem; desenho | plano; esquema; tentativa}
  \definition{v.}{procurar; perseguir | desenhar; pintar | inventar; planejar; tentar}
\end{entry}

\begin{entry}{图画}{tu2 hua4}{8,8}[HSK 3][Radicais ⼞、⽥]
  \definition{s.}{desenho; imagem; pintura}
\end{entry}

\begin{entry}{图片}{tu2 pian4}{8,4}[HSK 2][Radicais ⼞、⽚]
  \definition[张,幅]{s.}{imagem | fotografia}
\end{entry}

\begin{entry}{图书馆}{tu2shu1guan3}{8,4,11}[HSK 1][Radicais ⼞、⼄、⾷]
  \definition[家,个]{s.}{biblioteca}
\end{entry}

\begin{entry}{徒手}{tu2shou3}{10,4}[Radicais ⼻、⼿]
  \definition{adj.}{com as mãos vazias | desarmado | mão livre (desenho) | lutando mão-a-mão}
\end{entry}

\begin{entry}{土}{tu3}{3}[HSK 3][Kangxi 32][Radical ⼟]
  \definition{adj.}{local; nativo | folclórico; popular; indígena | fora de moda; antiquado; inculto; rústico}
  \definition{s.}{solo; terra | terreno; chão}
  \definition{s.}{sobrenome Tu}
\end{entry}

\begin{entry}{土地}{tu3di4}{3,6}[Radicais ⼟、⼟]
  \definition[片,块]{s.}{terra | solo | território}
  \seeref{土地}{tu3di4}
\end{entry}

\begin{entry}{土地}{tu3di5}{3,6}[Radicais ⼟、⼟]
  \definition{s.}{deus local | \emph{genius loci} deidade protetora de um local}
  \seeref{土地}{tu3di4}
\end{entry}

\begin{entry}{土豆}{tu3dou4}{3,7}[Radicais ⼟、⾖]
  \definition[个,颗]{s.}{batata}
\end{entry}

\begin{entry}{土豆泥}{tu3dou4ni2}{3,7,8}[Radicais ⼟、⾖、⽔]
  \definition{s.}{purê de batatas}
\end{entry}

\begin{entry}{土鸡}{tu3ji1}{3,7}[Radicais ⼟、⿃]
  \definition{s.}{galinha caipira}
\end{entry}

\begin{entry}{吐}{tu3}{6}[Radical ⼝]
  \definition{v.}{cuspir | enviar (seda de um bicho-da-seda, cápsulas de flores de algodão etc.) | dizer | despejar (suas queixas)}
  \seeref{吐}{tu4}
\end{entry}

\begin{entry}{吐}{tu4}{6}[Radical ⼝]
  \definition{v.}{vomitar}
  \seeref{吐}{tu3}
\end{entry}

\begin{entry}{兔子}{tu4zi5}{8,3}[Radicais ⼉、⼦]
  \definition[只]{s.}{coelho | lebre}
\end{entry}

\begin{entry}{团}{tuan2}{6}[HSK 3][Radical ⼞]
  \definition*{s.}{Liga da Juventude Comunista da China; Liga}
  \definition{adj.}{redondo; circular | coletivo}
  \definition{clas.}{coisas usadas para formar um grupo}
  \definition[个]{s.}{bolinho de massa | algo em forma de bola | grupo; corpo; sociedade; organização | regimento}
  \definition{v.}{enrolar algo para formar uma bola; rolar | reunir; unir; conglomerar}
\end{entry}

\begin{entry}{团队}{tuan2dui4}{6,4}[Radicais ⼞、⾩]
  \definition{s.}{equipe}
\end{entry}

\begin{entry}{团结}{tuan2jie2}{6,9}[HSK 3][Radicais ⼞、⽷]
  \definition{adj.}{unido; amigável; harmonioso}
  \definition{v.}{unir; reunir}
\end{entry}

\begin{entry}{团体}{tuan2ti3}{6,7}[HSK 3][Radicais ⼞、⼈]
  \definition[个]{s.}{equipe; grupo; organização}
\end{entry}

\begin{entry}{推}{tui1}{11}[HSK 2][Radical ⼿]
  \definition{v.}{empurrar | girar um moinho ou uma pedra de amolar | moer | impulsionar | promover | avançar | estender | deduzir | inferir | declinar | empurrar para longe | deslocar | adiar | diferir | eleger | selecionar | escolher | ter em alta estima | elogiar muito}
\end{entry}

\begin{entry}{推迟}{tui1chi2}{11,7}[Radicais ⼿、⾡]
  \definition{v.}{adiar | deixar para mais tarde | tardar}
\end{entry}

\begin{entry}{推动}{tui1 dong4}{11,6}[HSK 3][Radicais ⼿、⼒]
  \definition{v.}{promover; atuar; impulsionar; empurrar para a frente; dar ímpeto a}
\end{entry}

\begin{entry}{推广}{tui1guang3}{11,3}[HSK 3][Radicais ⼿、⼴]
  \definition{s.}{extensão}
  \definition{v.}{espalhar; estender; promover; popularizar}
\end{entry}

\begin{entry}{推介}{tui1jie4}{11,4}[Radicais ⼿、⼈]
  \definition{s.}{promoção}
  \definition{v.}{promover | introduzir e recomendar}
\end{entry}

\begin{entry}{推进}{tui1 jin4}{11,7}[HSK 3][Radicais ⼿、⾡]
  \definition{v.}{avançar; empurrar; levar adiante; dar ímpeto a | empurrar; dirigir; avançar; seguir em frente; seguir em frente; pressionar para frente}
\end{entry}

\begin{entry}{推开}{tui1 kai1}{11,4}[HSK 3][Radicais ⼿、⼶]
  \definition{v.}{declinar; rejeitar | empurrar para longe | empurrar para abrir (um portão, etc.) | estender; popularizar}
\end{entry}

\begin{entry}{腿}{tui3}{13}[HSK 2][Radical ⾁]
  \definition[条]{s.}{perna | osso do quadril}
\end{entry}

\begin{entry}{腿号}{tui3hao4}{13,5}[Radicais ⾁、⼝]
  \definition{s.}{anilha numerada (por exemplo, usada para identificar pássaros)}
  \seealsoref{腿号箍}{tui3hao4gu1}
\end{entry}

\begin{entry}{腿号箍}{tui3hao4gu1}{13,5,14}[Radicais ⾁、⼝、⽵]
  \definition{s.}{anilha numerada (por exemplo, usada para identificar pássaros)}
  \seealsoref{腿号}{tui3hao4}
\end{entry}

\begin{entry}{退}{tui4}{9}[HSK 3][Radical ⾡]
  \definition{v.}{recuar; mover-se para trás | fazer recuar; remover; retirar | desistir; retirar-se de | retroceder; refluir; declinar | desaparecer; desvanecer | devolver; retornar | cancelar; rescindir; romper}
\end{entry}

\begin{entry}{退出}{tui4 chu1}{9,5}[HSK 3][Radicais ⾡、⼐]
  \definition{v.}{desistir; retirar-se; separar-se; retirar-se de}
\end{entry}

\begin{entry}{退休}{tui4xiu1}{9,6}[HSK 3][Radicais ⾡、⼈]
  \definition{v.+compl.}{aposentar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{拖拉机}{tuo1la1ji1}{8,8,6}[Radicais ⼿、⼿、⽊]
  \definition[台]{s.}{trator}
\end{entry}

\begin{entry}{拖鞋}{tuo1xie2}{8,15}[Radicais ⼿、⾰]
  \definition[双,只]{s.}{chinelos | sandálias}
\end{entry}

\begin{entry}{脱毛}{tuo1mao2}{11,4}[Radicais ⾁、⽑]
  \definition{s.}{depilação}
  \definition{v.}{perder cabelo ou penas | depilar | fazer a barba}
\end{entry}

\begin{entry}{脱险}{tuo1xian3}{11,9}[Radicais ⾁、⾩]
  \definition{v.}{sair do perigo}
\end{entry}

\begin{entry}{鸵鸟}{tuo2niao3}{10,5}[Radicais ⿃、⿃]
  \definition{s.}{avestruz}
\end{entry}

\begin{entry}{唾骂}{tuo4ma4}{11,9}[Radicais ⼝、⾺]
  \definition{v.}{insultar | amaldiçoar}
\end{entry}

%%%%% EOF %%%%%

