%%%
%%% W
%%%

\section*{W}\addcontentsline{toc}{section}{W}

\begin{entry}{哇塞}{wa1sai1}{9,13}[Radicais ⼝、⼟]
  \definition{interj.}{(gíria) Uau!}
\end{entry}

\begin{entry}{哇噻}{wa1sai1}{9,16}[Radicais ⼝、⼝]
  \variantof{哇塞}
\end{entry}

\begin{entry}{挖}{wa1}{9}[Radical ⼿]
  \definition{v.}{cavar | escavar}
\end{entry}

\begin{entry}{挖掘机}{wa1jue2ji1}{9,11,6}[Radicais ⼿、⼿、⽊]
  \definition{s.}{escavadeira | escavador | escavadora | pá mecânica}
\end{entry}

\begin{entry}{瓦}{wa3}{4}[Kangxi 98][Radical ⽡]
  \definition{s.}{telha | abreviação de 瓦特}
  \seeref{瓦特}{wa3te4}
\end{entry}

\begin{entry}{瓦努阿图}{wa3nu3'a1tu2}{4,7,7,8}[Radicais ⽡、⼒、⾩、⼞]
  \definition*{s.}{Vanuatu, país do sudoeste do Oceano Pacífico}
\end{entry}

\begin{entry}{瓦特}{wa3te4}{4,10}[Radicais ⽡、⽜]
  \definition{s.}{(empréstimo linguístico) watt | medida de potência}
\end{entry}

\begin{entry}{歪}{wai1}{9}[Radical ⽌]
  \definition{adj.}{torto | tortuoso | nocivo}
\end{entry}

\begin{entry}{歪果仁}{wai1guo3ren2}{9,8,4}[Radicais ⽌、⽊、⼈]
  \definition{s.}{gíria na \emph{Internet} para 外国人}
  \seeref{外国人}{wai4guo2ren2}
\end{entry}

\begin{entry}{外}{wai4}{5}[HSK 1][Radical ⼣]
  \definition{s.}{fora | por fora | exterior | estrangeiro}
\end{entry}

\begin{entry}{外边}{wai4bian5}{5,5}[HSK 1][Radicais ⼣、⾡]
  \definition{adv.}{fora do país | superfície externa | fora | lugar diferente de sua casa}
\end{entry}

\begin{entry}{外插}{wai4cha1}{5,12}[Radicais ⼣、⼿]
  \definition{v.}{extrapolar | (computação) conectar (um dispositivo periférico, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{外地}{wai4 di4}{5,6}[HSK 2][Radicais ⼣、⼟]
  \definition{s.}{não local | outros lugares}
\end{entry}

\begin{entry}{外公}{wai4gong1}{5,4}[Radicais ⼣、⼋]
  \definition{s.}{avô materno}
\end{entry}

\begin{entry}{外国}{wai4guo2}{5,8}[HSK 1][Radicais ⼣、⼞]
  \definition[个]{s.}{país estrangeiro}
\end{entry}

\begin{entry}{外国人}{wai4guo2ren2}{5,8,2}[Radicais ⼣、⼞、⼈]
  \definition{s.}{estrangeiro | pessoa de fora do país}
\end{entry}

\begin{entry}{外海}{wai4hai3}{5,10}[Radicais ⼣、⽔]
  \definition{s.}{mar aberto}
\end{entry}

\begin{entry}{外号}{wai4hao4}{5,5}[Radicais ⼣、⼝]
  \definition{s.}{apelido}
\end{entry}

\begin{entry}{外积}{wai4ji1}{5,10}[Radicais ⼣、⽲]
  \definition{s.}{produto exterior | (matemática) o produto vetorial de dois vetores}
\end{entry}

\begin{entry}{外交}{wai4jiao1}{5,6}[HSK 3][Radicais ⼣、⼇]
  \definition{adj.}{diplomático}
  \definition[个]{s.}{diplomacia; relações exteriores}
\end{entry}

\begin{entry}{外卖}{wai4 mai4}{5,8}[HSK 2][Radicais ⼣、⼗]
  \definition{s.}{para viagem | para fora}
  \definition{v.}{entregar | oferecer}
\end{entry}

\begin{entry}{外贸}{wai4mao4}{5,9}[Radicais ⼣、⾙]
  \definition{s.}{comércio exterior}
\end{entry}

\begin{entry}{外貌协会}{wai4mao4xie2hui4}{5,14,6,6}[Radicais ⼣、⾘、⼗、⼈]
  \definition{s.}{``o clube da boa aparência'': pessoas que dão grande importância à aparência de uma pessoa}
  \seealsoref{外协}{wai4xie2}
\end{entry}

\begin{entry}{外面}{wai4 mian4}{5,9}[HSK 3][Radicais ⼣、⾯]
  \definition{s.}{o lado de fora | exterior; aparência externa}
\end{entry}

\begin{entry}{外婆}{wai4po2}{5,11}[Radicais ⼣、⼥]
  \definition{s.}{avó materna}
\end{entry}

\begin{entry}{外事}{wai4shi4}{5,8}[Radicais ⼣、⼅]
  \definition{s.}{assuntos ou relações exteriores}
\end{entry}

\begin{entry}{外水}{wai4shui3}{5,4}[Radicais ⼣、⽔]
  \definition{s.}{renda extra}
\end{entry}

\begin{entry}{外孙}{wai4sun1}{5,6}[Radicais ⼣、⼦]
  \definition{s.}{filho da filha}
\end{entry}

\begin{entry}{外孙女}{wai4sun1nv3}{5,6,3}[Radicais ⼣、⼦、⼥]
  \definition{s.}{filha da filha}
\end{entry}

\begin{entry}{外围}{wai4wei2}{5,7}[Radicais ⼣、⼞]
  \definition{adv.}{arredores}
\end{entry}

\begin{entry}{外文}{wai4 wen2}{5,4}[HSK 3][Radicais ⼣、⽂]
  \definition{s.}{língua estrangeira (escrita)}
\end{entry}

\begin{entry}{外协}{wai4xie2}{5,6}[Radicais ⼣、⼗]
  \definition{s.}{terceirização | pessoas que julgam os outros pela aparência}
  \seealsoref{外貌协会}{wai4mao4xie2hui4}
\end{entry}

\begin{entry}{外衣}{wai4yi1}{5,6}[Radicais ⼣、⾐]
  \definition{s.}{aparência | roupa de cima}
\end{entry}

\begin{entry}{外语}{wai4yu3}{5,9}[HSK 1][Radicais ⼣、⾔]
  \definition[门]{s.}{língua estrangeira}
\end{entry}

\begin{entry}{豌豆}{wan1dou4}{15,7}[Radicais ⾖、⾖]
  \definition{s.}{ervilha}
\end{entry}

\begin{entry}{完}{wan2}{7}[HSK 2][Radical ⼧]
  \definition{adj.}{completo | inteiro}
  \definition{adv.}{todo}
  \definition{v.}{acabar | completar | terminar}
\end{entry}

\begin{entry}{完备}{wan2bei4}{7,8}[Radicais ⼧、⼡]
  \definition{adj.}{completo | impecável | perfeito}
  \definition{v.}{não deixar nada a desejar}
\end{entry}

\begin{entry}{完毕}{wan2bi4}{7,6}[Radicais ⼧、⽐]
  \definition{v.}{completar | terminar | acabar}
\end{entry}

\begin{entry}{完成}{wan2cheng2}{7,6}[HSK 2][Radicais ⼧、⼽]
  \definition{v.}{realizar | completar}
\end{entry}

\begin{entry}{完满}{wan2man3}{7,13}[Radicais ⼧、⽔]
  \definition{adj.}{satisfatório | bem-sucedido}
\end{entry}

\begin{entry}{完美}{wan2mei3}{7,9}[HSK 3][Radicais ⼧、⽺]
  \definition{adj.}{perfeito; impecável; consumado}
  \definition{adv.}{perfeitamente}
  \definition{s.}{perfeição}
\end{entry}

\begin{entry}{完全}{wan2quan2}{7,6}[HSK 2][Radicais ⼧、⼊]
  \definition{adj.}{completo | todo}
  \definition{adv.}{inteiramente | totalmente}
\end{entry}

\begin{entry}{完人}{wan2ren2}{7,2}[Radicais ⼧、⼈]
  \definition{s.}{pessoa perfeita}
\end{entry}

\begin{entry}{完善}{wan2shan4}{7,12}[HSK 3][Radicais ⼧、⼝]
  \definition{adj.}{perfeito; consumado}
  \definition{v.}{refinar; melhorar; tornar perfeito}
\end{entry}

\begin{entry}{完税}{wan2shui4}{7,12}[Radicais ⼧、⽲]
  \definition{v.}{pagar imposto}
\end{entry}

\begin{entry}{完完全全}{wan2wan2quan2quan2}{7,7,6,6}[Radicais ⼧、⼧、⼊、⼊]
  \definition{adv.}{completamente}
\end{entry}

\begin{entry}{完整}{wan2zheng3}{7,16}[HSK 3][Radicais ⼧、⽁]
  \definition{adj.}{intacto; inteiro; completo; integrado}
\end{entry}

\begin{entry}{玩}{wan2}{8}[Radical ⽟]
  \definition{s.}{brinquedo | algo usado para diversão}
  \definition{v.}{divertir-se | manter algo para entretenimento | brincar com}
\end{entry}

\begin{entry}{玩伴}{wan2ban4}{8,7}[Radicais ⽟、⼈]
  \definition{s.}{parceiro de brincadeira}
\end{entry}

\begin{entry}{玩遍}{wan2bian4}{8,12}[Radicais ⽟、⾡]
  \definition{v.}{passear (todo o país, toda a cidade, etc.) | visitar (um grande número de lugares)}
\end{entry}

\begin{entry}{玩家}{wan2jia1}{8,10}[Radicais ⽟、⼧]
  \definition{s.}{entusiasta (áudio, modelos de aviões, etc.) | jogador (de um jogo)}
\end{entry}

\begin{entry}{玩具}{wan2ju4}{8,8}[HSK 3][Radicais ⽟、⼋]
  \definition[个,件,套,只,辆]{s.}{brinquedo; brincadeira}
\end{entry}

\begin{entry}{玩具厂}{wan2ju4chang3}{8,8,2}[Radicais ⽟、⼋、⼚]
  \definition{s.}{fábrica de brinquedos}
\end{entry}

\begin{entry}{玩具车}{wan2ju4 che1}{8,8,4}[Radicais ⽟、⼋、⾞]
  \definition{s.}{carrinho de brinquedo}
\end{entry}

\begin{entry}{玩偶}{wan2'ou3}{8,11}[Radicais ⽟、⼈]
  \definition{s.}{estatueta de brinquedo | boneco de ação | bicho de pelúcia | boneca}
\end{entry}

\begin{entry}{玩儿}{wan2r5}{8,2}[HSK 1][Radicais ⽟、⼉]
  \definition{v.}{divertir-se}
\end{entry}

\begin{entry}{玩耍}{wan2shua3}{8,9}[Radicais ⽟、⽽]
  \definition{v.}{divertir-me | brincar (como as crianças fazem)}
\end{entry}

\begin{entry}{玩味}{wan2wei4}{8,8}[Radicais ⽟、⼝]
  \definition{v.}{ponderar sutilezas | ruminar (pensamentos)}
\end{entry}

\begin{entry}{玩艺}{wan2yi4}{8,4}[Radicais ⽟、⾋]
  \variantof{玩意}
\end{entry}

\begin{entry}{玩意}{wan2yi4}{8,13}[Radicais ⽟、⼼]
  \definition{s.}{ato | brinquedo | coisa | truque (em uma performance, show de palco, acrobacias, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{玩者}{wan2zhe3}{8,8}[Radicais ⽟、⽼]
  \definition{s.}{jogador}
\end{entry}

\begin{entry}{顽强}{wan2qiang2}{10,12}[Radicais ⾴、⼸]
  \definition{adj.}{persistente | tenaz | difícil de derrotar}
\end{entry}

\begin{entry}{埦}{wan3}{11}[Radical ⼟]
  \variantof{碗}
\end{entry}

\begin{entry}{晚}{wan3}{11}[HSK 1][Radical ⽇]
  \definition{adj.}{tarde | noite}
\end{entry}

\begin{entry}{晚安}{wan3'an1}{11,6}[HSK 2][Radicais ⽇、⼧]
  \definition{v.}{boa noite}
\end{entry}

\begin{entry}{晚报}{wan3 bao4}{11,7}[HSK 2][Radicais ⽇、⼿]
  \definition{s.}{jornal da noite}
\end{entry}

\begin{entry}{晚餐}{wan3can1}{11,16}[HSK 2][Radicais ⽇、⾷]
  \definition[份,顿,次]{s.}{jantar | refeição noturna}
\end{entry}

\begin{entry}{晚点}{wan3dian3}{11,9}[Radicais ⽇、⽕]
  \definition{adj.}{atrasado}
  \definition{s.}{jantar leve}
\end{entry}

\begin{entry}{晚饭}{wan3fan4}{11,7}[HSK 1][Radicais ⽇、⾷]
  \definition[份,顿,次,餐]{s.}{jantar}
\end{entry}

\begin{entry}{晚会}{wan3hui4}{11,6}[HSK 2][Radicais ⽇、⼈]
  \definition[个]{s.}{festa noturna}
\end{entry}

\begin{entry}{晚近}{wan3jin4}{11,7}[Radicais ⽇、⾡]
  \definition{adj.}{recente | mais recente no passado}
  \definition{adv.}{ultimamente | recentemente}
\end{entry}

\begin{entry}{晚景}{wan3jing3}{11,12}[Radicais ⽇、⽇]
  \definition{s.}{circunstâncias dos anos de declínio de alguém | cena noturna}
\end{entry}

\begin{entry}{晚上}{wan3shang5}{11,3}[HSK 1][Radicais ⽇、⼀]
  \definition{adv.}{noite | à noite}
\end{entry}

\begin{entry}{晚育}{wan3yu4}{11,8}[Radicais ⽇、⾁]
  \definition{s.}{parto tardio}
  \definition{v.}{ter um filho mais tarde}
\end{entry}

\begin{entry}{碗}{wan3}{13}[HSK 2][Radical ⽯]
  \definition{clas.}{tigelas}
  \definition[只,个]{s.}{tigela}
\end{entry}

\begin{entry}{碗柜}{wan3gui4}{13,8}[Radicais ⽯、⽊]
  \definition{s.}{armário}
\end{entry}

\begin{entry}{碗子}{wan3zi5}{13,3}[Radicais ⽯、⼦]
  \definition{s.}{tigela}
\end{entry}

\begin{entry}{万}{wan4}{3}[HSK 2][Radical ⼀]
  \definition*{s.}{sobrenome Wan}
  \definition{adj.}{um grande número}
  \definition{num.}{dez mil; 10.000; 1.0000}
\end{entry}

\begin{entry}{万圣节}{wan4sheng4jie2}{3,5,5}[Radicais ⼀、⼟、⾋]
  \definition*{s.}{Dia de Todos os Santos}
  \seealsoref{万圣节前夕}{wan4sheng4jie2qian2xi1}
\end{entry}

\begin{entry}{万圣节前夕}{wan4sheng4jie2qian2xi1}{3,5,5,9,3}[Radicais ⼀、⼟、⾋、⼑、⼣]
  \definition*{s.}{Véspera do Dia de Todos os Santos | \emph{Halloween}}
  \seealsoref{万圣节}{wan4sheng4jie2}
\end{entry}

\begin{entry}{万万}{wan4wan4}{3,3}[Radicais ⼀、⼀]
  \definition{adv.}{absolutamente | totalmente}
\end{entry}

\begin{entry}{王}{wang2}{4}[Radical ⽟]
  \definition*{s.}{sobrenome Wang}
  \definition{adj.}{grande | ótimo}
  \definition{s.}{rei ou monarca | melhor ou mais forte do seu tipo}
  \seeref{王}{wang4}
\end{entry}

\begin{entry}{王朝}{wang2chao2}{4,12}[Radicais ⽟、⽉]
  \definition{s.}{dinastia}
\end{entry}

\begin{entry}{王五}{wang2wu3}{4,4}[Radicais ⽟、⼆]
  \definition{s.}{Wang Wu | Zé Ninguém | nome para uma pessoa não especificada, 3 de 3}
  \seealsoref{李四}{li3si4}
  \seealsoref{张三}{zhang1san1}
\end{entry}

\begin{entry}{网}{wang3}{6}[HSK 2][Kangxi 122][Radical ⽹]
  \definition{s.}{rede}
\end{entry}

\begin{entry}{网罟}{wang3gu3}{6,10}[Radicais ⽹、⽹]
  \definition{s.}{(fig.) a rede da justiça | rede usada para capturar peixes (ou outros animais, como pássaros)}
\end{entry}

\begin{entry}{网际网路}{wang3ji4wang3lu4}{6,7,6,13}[Radicais ⽹、⾩、⽹、⾜]
  \definition*{s.}{\emph{Internet}}
  \seealsoref{互联网}{hu4lian2wang3}
  \seealsoref{网际网络}{wang3ji4wang3luo4}
  \seealsoref{网路}{wang3lu4}
\end{entry}

\begin{entry}{网际网络}{wang3ji4wang3luo4}{6,7,6,9}[Radicais ⽹、⾩、⽹、⽷]
  \definition*{s.}{\emph{Internet}}
  \seealsoref{互联网}{hu4lian2wang3}
  \seealsoref{网际网路}{wang3ji4wang3lu4}
  \seealsoref{网路}{wang3lu4}
\end{entry}

\begin{entry}{网路}{wang3lu4}{6,13}[Radicais ⽹、⾜]
  \definition{s.}{\emph{Internet}}
  \seealsoref{互联网}{hu4lian2wang3}
  \seealsoref{网际网路}{wang3ji4wang3lu4}
  \seealsoref{网际网络}{wang3ji4wang3luo4}
\end{entry}

\begin{entry}{网球}{wang3qiu2}{6,11}[HSK 2][Radicais ⽹、⽟]
  \definition{s.}{tênis (esporte)}
  \definition[个]{s.}{bola de tênis}
\end{entry}

\begin{entry}{网上}{wang3 shang4}{6,3}[HSK 1][Radicais ⽹、⼀]
  \definition{s.}{\emph{online}}
\end{entry}

\begin{entry}{网上银行}{wang3shang4yin2hang2}{6,3,11,6}[Radicais ⽹、⼀、⾦、⾏]
  \definition[个]{s.}{banco \emph{online} | acesso a operações bancárias via \emph{Internet}}
  \seealsoref{网银}{wang3yin2}
\end{entry}

\begin{entry}{网银}{wang3yin2}{6,11}[Radicais ⽹、⾦]
  \definition{s.}{banco \emph{online} | acesso a operações bancárias via \emph{Internet}}
  \seealsoref{网上银行}{wang3shang4yin2hang2}
\end{entry}

\begin{entry}{网友}{wang3you3}{6,4}[HSK 1][Radicais ⽹、⼜]
  \definition{s.}{internauta | usuário da \emph{Internet}}
\end{entry}

\begin{entry}{网站}{wang3zhan4}{6,10}[HSK 2][Radicais ⽹、⽴]
  \definition[个,家]{s.}{\emph{website}}
\end{entry}

\begin{entry}{往}{wang3}{8}[HSK 2][Radical ⼻]
  \definition{prep.}{para | em direção a}
\end{entry}

\begin{entry}{往程}{wang3cheng2}{8,12}[Radicais ⼻、⽲]
  \definition{s.}{saída (de uma viagem de ônibus ou trem, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{往返}{wang3fan3}{8,7}[Radicais ⼻、⾡]
  \definition{s.}{ida e volta}
  \definition{v.}{ir e voltar | ir e vir}
\end{entry}

\begin{entry}{往复}{wang3fu4}{8,9}[Radicais ⼻、⼢]
  \definition{s.}{para trás e para frente (por exemplo, da ação do pistão ou da bomba)}
  \definition{v.}{ir e voltar | fazer uma viagem de volta}
\end{entry}

\begin{entry}{往迹}{wang3ji4}{8,9}[Radicais ⼻、⾡]
  \definition{s.}{eventos passados}
\end{entry}

\begin{entry}{往来}{wang3lai2}{8,7}[Radicais ⼻、⽊]
  \definition{s.}{contatos | negociações}
\end{entry}

\begin{entry}{往例}{wang3li4}{8,8}[Radicais ⼻、⼈]
  \definition{s.}{prática (habitual) do passado | precedente}
\end{entry}

\begin{entry}{往日}{wang3ri4}{8,4}[Radicais ⼻、⽇]
  \definition{adv.}{dias passados}
  \definition{s.}{o passado}
\end{entry}

\begin{entry}{往生}{wang3sheng1}{8,5}[Radicais ⼻、⽣]
  \definition{v.}{renascer | morrer | (Budismo) viver no paraíso}
\end{entry}

\begin{entry}{往事}{wang3shi4}{8,8}[Radicais ⼻、⼅]
  \definition{s.}{acontecimentos anteriores | eventos passados}
\end{entry}

\begin{entry}{往往}{wang3wang3}{8,8}[HSK 3][Radicais ⼻、⼻]
  \definition{adv.}{frequentemente; muitas vezes; mais frequentemente do que não}
\end{entry}

\begin{entry}{往昔}{wang3xi1}{8,8}[Radicais ⼻、⽇]
  \definition{s.}{o passado}
\end{entry}

\begin{entry}{罔}{wang3}{8}[Radical ⼌]
  \definition{v.}{enganar}
\end{entry}

\begin{entry}{王}{wang4}{4}[Radical ⽟]
  \definition{v.}{(literário) (um monarca) reinar (um reino)}
  \seeref{王}{wang2}
\end{entry}

\begin{entry}{忘}{wang4}{7}[HSK 1][Radical ⼼]
  \definition{v.}{esquecer | negligenciar | ignorar}
\end{entry}

\begin{entry}{忘本}{wang4ben3}{7,5}[Radicais ⼼、⽊]
  \definition{v.}{esquecer as próprias raízes}
\end{entry}

\begin{entry}{忘餐}{wang4can1}{7,16}[Radicais ⼼、⾷]
  \definition{v.}{esquecer as refeições}
\end{entry}

\begin{entry}{忘掉}{wang4diao4}{7,11}[Radicais ⼼、⼿]
  \definition{v.}{esquecer}
\end{entry}

\begin{entry}{忘恩}{wang4'en1}{7,10}[Radicais ⼼、⼼]
  \definition{v.}{ser ingrato}
\end{entry}

\begin{entry}{忘怀}{wang4huai2}{7,7}[Radicais ⼼、⼼]
  \definition{v.}{esquecer}
\end{entry}

\begin{entry}{忘记}{wang4ji4}{7,5}[HSK 1][Radicais ⼼、⾔]
  \definition{v.}{esquecer}
\end{entry}

\begin{entry}{忘却}{wang4que4}{7,7}[Radicais ⼼、⼙]
  \definition{v.}{esquecer}
\end{entry}

\begin{entry}{危害}{wei1hai4}{6,10}[HSK 3][Radicais ⼙、⼧]
  \definition{s.}{prejuízo; perigo; dano}
  \definition{v.}{prejudicar; pôr em perigo; pôr em risco}
\end{entry}

\begin{entry}{危急}{wei1ji2}{6,9}[Radicais ⼙、⼼]
  \definition{adj.}{crítico | desesperadora (situação)}
\end{entry}

\begin{entry}{危难}{wei1nan4}{6,10}[Radicais ⼙、⾫]
  \definition{s.}{calamidade}
\end{entry}

\begin{entry}{危险}{wei1xian3}{6,9}[HSK 3][Radicais ⼙、⾩]
  \definition{adj.}{arriscado; perigoso}
\end{entry}

\begin{entry}{微风}{wei1feng1}{13,4}[Radicais ⼻、⾵]
  \definition{s.}{brisa | vento leve}
\end{entry}

\begin{entry}{微软}{wei1ruan3}{13,8}[Radicais ⼻、⾞]
  \definition*{s.}{\emph{Microsoft Corporation}}
\end{entry}

\begin{entry}{微型}{wei1xing2}{13,9}[Radicais ⼻、⼟]
  \definition{pref.}{``micro''}
  \definition{s.}{miniatura}
\end{entry}

\begin{entry}{为}{wei2}{4}[HSK 3][Radical ⼂]
  \definition*{s.}{sobrenome Wei}
  \definition{part.}{frequentemente usado com “何” para expressar dúvida}
  \definition{prep.}{como (na capacidade de) | por (na voz passiva)}
  \definition{suf.}{anexado a certos adjetivos monossilábicos, indicando grau ou alcançe | anexado a certos advérbios de grau para fortalecer o tom}
  \definition{v.}{fazer; agir | servir como; agir como; desempenhar o papel de | tornar-se; transformar-se em | ser; significar}
  \seeref{为}{wei4}
  \seealsoref{何}{he2}
\end{entry}

\begin{entry}{围}{wei2}{7}[HSK 3][Radical ⼞]
  \definition*{s.}{sobrenome Wei}
  \definition{clas.}{o comprimento dos dois polegares e indicadores ou o comprimento de ambos os braços quando unidos}
  \definition{s.}{em volta de tudo; ao redor}
  \definition{v.}{cercar; rodear; circundar; encurralar | enrolar; envolver}
\end{entry}

\begin{entry}{违规}{wei2gui1}{7,8}[Radicais ⾡、⾒]
  \definition{v.}{violar as regras}
\end{entry}

\begin{entry}{违宪}{wei2xian4}{7,9}[Radicais ⾡、⼧]
  \definition{adj.}{inconstitucional}
\end{entry}

\begin{entry}{维吾尔}{wei2wu2'er3}{11,7,5}[Radicais ⽷、⼝、⼩]
  \definition*{s.}{Grupo étnico Uigur de Xinjiang}
\end{entry}

\begin{entry}{伟}{wei3}{6}[Radical ⼈]
  \definition{adj.}{grande | ótimo}
\end{entry}

\begin{entry}{伟大}{wei3da4}{6,3}[HSK 3][Radicais ⼈、⼤]
  \definition{adj.}{ótimo; importante (contribuição, etc.) | ótimo; magnífico; digno da maior admiração}
\end{entry}

\begin{entry}{尾巴}{wei3ba5}{7,4}[Radicais ⼫、⼰]
  \definition{s.}{cauda}
\end{entry}

\begin{entry}{委内瑞拉}{wei3nei4rui4la1}{8,4,13,8}[Radicais ⼥、⼌、⽟、⼿]
  \definition*{s.}{Venezuela}
\end{entry}

\begin{entry}{卫生}{wei4 sheng1}{3,5}[HSK 3][Radicais ⼙、⽣]
  \definition{adj.}{bom para a saúde; higiênico}
  \definition{s.}{higiene; saneamento}
\end{entry}

\begin{entry}{卫生部}{wei4sheng1bu4}{3,5,10}[Radicais ⼙、⽣、⾢]
  \definition*{s.}{Ministério da Saúde}
\end{entry}

\begin{entry}{卫生防疫}{wei4sheng1 fang2yi4}{3,5,6,9}[Radicais ⼙、⽣、⾩、⽧]
  \definition{s.}{prevenção contra a epidemia}
\end{entry}

\begin{entry}{卫生间}{wei4sheng1jian1}{3,5,7}[HSK 3][Radicais ⼙、⽣、⾨]
  \definition[间,个]{s.}{banheiro; sanitário; \emph{toilette}}
\end{entry}

\begin{entry}{卫生巾}{wei4sheng1jin1}{3,5,3}[Radicais ⼙、⽣、⼱]
  \definition{s.}{absorvente higiênico}
\end{entry}

\begin{entry}{卫生局}{wei4sheng1ju2}{3,5,7}[Radicais ⼙、⽣、⼫]
  \definition*{s.}{Departamento de Saúde | Escritório de Saúde}
\end{entry}

\begin{entry}{卫生棉}{wei4sheng1mian2}{3,5,12}[Radicais ⼙、⽣、⽊]
  \definition{s.}{absorvente | algodão absorvente esterilizado (usado para curativos ou limpeza de feridas) | absorvente tampão}
\end{entry}

\begin{entry}{卫生球}{wei4sheng1qiu2}{3,5,11}[Radicais ⼙、⽣、⽟]
  \definition{s.}{naftalina}
\end{entry}

\begin{entry}{卫生署}{wei4sheng1shu3}{3,5,13}[Radicais ⼙、⽣、⽹]
  \definition*{s.}{Agência de Saúde (ou Escritório, ou Departamento)}
\end{entry}

\begin{entry}{卫生套}{wei4sheng1tao4}{3,5,10}[Radicais ⼙、⽣、⼤]
  \definition[只]{s.}{preservativo | camisinha}
\end{entry}

\begin{entry}{卫生厅}{wei4sheng1ting1}{3,5,4}[Radicais ⼙、⽣、⼚]
  \definition*{s.}{Departamento de Saúde (da província)}
\end{entry}

\begin{entry}{卫生纸}{wei4sheng1zhi3}{3,5,7}[Radicais ⼙、⽣、⽷]
  \definition{s.}{papel higiênico}
\end{entry}

\begin{entry}{为}{wei4}{4}[HSK 2,3][Radical ⼂]
  \definition{prep.}{objeto da ação | indicando propósito | indicando razões | para; em direção a}
  \definition{v.}{apoiar; defender}
  \seeref{为}{wei2}
\end{entry}

\begin{entry}{为了}{wei4le5}{4,2}[HSK 3][Radicais ⼂、⼅]
  \definition{conj.}{para; por causa de; a fim de}
\end{entry}

\begin{entry}{为什么}{wei4shen2me5}{4,4,3}[HSK 2][Radicais ⼂、⼈、⼃]
  \definition{adv.}{por que?}
\end{entry}

\begin{entry}{未}{wei4}{5}[Radical ⽊]
  \definition{adv.}{não ter | ainda não}
\end{entry}

\begin{entry}{未必}{wei4bi4}{5,5}[Radicais ⽊、⼼]
  \definition{adv.}{não pode | não necessariamente}
\end{entry}

\begin{entry}{位}{wei4}{7}[HSK 2][Radical ⼈]
  \definition{clas.}{para pessoas (com cortesia) | para bits binários}
  \definition{s.}{(física) potencial | localização | lugar | posição | assento}
  \example{十六位}[16 bits]
\end{entry}

\begin{entry}{位居}{wei4ju1}{7,8}[Radicais ⼈、⼫]
  \definition{v.}{estar localizado em}
\end{entry}

\begin{entry}{位置}{wei4zhi5}{7,13}[Radicais ⼈、⽹]
  \definition[个]{s.}{lugar | posição | assento}
\end{entry}

\begin{entry}{位子}{wei4zi5}{7,3}[Radicais ⼈、⼦]
  \definition{s.}{lugar | assento}
\end{entry}

\begin{entry}{味}{wei4}{8}[Radical ⼝]
  \definition{clas.}{para medicamentos}
  \definition{s.}{cheiro | gosto}
\end{entry}

\begin{entry}{味道}{wei4dao5}{8,12}[HSK 2][Radicais ⼝、⾡]
  \definition{s.}{sabor | (dialeto) odor, cheiro | (figurativo) sentimento (de…), dica (de…) | (figurativo) interesse, prazer}
\end{entry}

\begin{entry}{味儿}{wei4r5}{8,2}[Radicais ⼝、⼉]
  \definition{s.}{sabor}
\end{entry}

\begin{entry}{胃口}{wei4kou3}{9,3}[Radicais ⾁、⼝]
  \definition{s.}{apetite}
\end{entry}

\begin{entry}{喂}{wei4}{12}[HSK 2][Radical ⼝]
  \definition{interj.}{Ei!, para chamar atenção | Alô? (quando respondendo uma chamada telefônica, pronuncia-se como \dpy{wei2})}
  \definition{v.}{alimentar | alimentar (um animal, bebê, inválido, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{喂哺}{wei4bu3}{12,10}[Radicais ⼝、⼝]
  \definition{v.}{alimentar (um bebê)}
\end{entry}

\begin{entry}{喂料}{wei4liao4}{12,10}[Radicais ⼝、⽃]
  \definition{v.}{alimentar (também no sentido figurativo)}
\end{entry}

\begin{entry}{喂母乳}{wei4mu3ru3}{12,5,8}[Radicais ⼝、⽏、⼄]
  \definition{s.}{amamentação}
\end{entry}

\begin{entry}{喂奶}{wei4nai3}{12,5}[Radicais ⼝、⼥]
  \definition{v.}{amamentar}
\end{entry}

\begin{entry}{喂食}{wei4shi2}{12,9}[Radicais ⼝、⾷]
  \definition{v.}{alimentar}
\end{entry}

\begin{entry}{喂养}{wei4yang3}{12,9}[Radicais ⼝、⼋]
  \definition{v.}{alimentar (uma criança, animal doméstico, etc.) | manter | criar (um animal)}
\end{entry}

\begin{entry}{温度}{wen1du4}{12,9}[HSK 2][Radicais ⽔、⼴]
  \definition[个]{s.}{temperatura}
\end{entry}

\begin{entry}{温度表}{wen1du4biao3}{12,9,8}[Radicais ⽔、⼴、⾐]
  \definition{s.}{termômetro}
\end{entry}

\begin{entry}{温度计}{wen1du4ji4}{12,9,4}[Radicais ⽔、⼴、⾔]
  \definition{s.}{termógrafo | termômetro}
\end{entry}

\begin{entry}{温度梯度}{wen1du4ti1du4}{12,9,11,9}[Radicais ⽔、⼴、⽊、⼴]
  \definition{s.}{gradiente de temperatura}
\end{entry}

\begin{entry}{温暖}{wen1nuan3}{12,13}[HSK 3][Radicais ⽔、⽇]
  \definition{adj.}{caloroso; gentil}
  \definition{v.}{aquecer (fazer você se sentir aquecido)}
\end{entry}

\begin{entry}{温柔}{wen1rou2}{12,9}[Radicais ⽔、⽊]
  \definition{adj.}{gentil e suave | terno | doce (comumente usado para descrever uma menina ou mulher)}
\end{entry}

\begin{entry}{文化}{wen2hua4}{4,4}[HSK 3][Radicais ⽂、⼔]
  \definition[个,种]{s.}{cultura; civilização | cultura; alfabetização; escolaridade; educação}
\end{entry}

\begin{entry}{文化层}{wen2hua4ceng2}{4,4,7}[Radicais ⽂、⼔、⼫]
  \definition{s.}{nível de cultura (em sítio arqueológico)}
\end{entry}

\begin{entry}{文化宫}{wen2hua4gong1}{4,4,9}[Radicais ⽂、⼔、⼧]
  \definition{s.}{palácio cultural}
\end{entry}

\begin{entry}{文化圈}{wen2hua4quan1}{4,4,11}[Radicais ⽂、⼔、⼞]
  \definition{s.}{esfera de influência cultural}
\end{entry}

\begin{entry}{文化热}{wen2hua4re4}{4,4,10}[Radicais ⽂、⼔、⽕]
  \definition{s.}{mania cultural | febre cultural}
\end{entry}

\begin{entry}{文化史}{wen2hua4shi3}{4,4,5}[Radicais ⽂、⼔、⼝]
  \definition*{s.}{História Cultural}
\end{entry}

\begin{entry}{文化水平}{wen2hua4 shui3ping2}{4,4,4,5}[Radicais ⽂、⼔、⽔、⼲]
  \definition{s.}{nível educacional}
\end{entry}

\begin{entry}{文化障碍}{wen2hua4zhang4'ai4}{4,4,13,13}[Radicais ⽂、⼔、⾩、⽯]
  \definition{s.}{barreira cultural}
\end{entry}

\begin{entry}{文件}{wen2jian4}{4,6}[HSK 3][Radicais ⽂、⼈]
  \definition[份,分]{s.}{documentos oficiais; papéis; instrumentos | os arquivos no computador | artigos ou trabalhos sobre teorias políticas, atualidades, pesquisas acadêmicas, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{文明}{wen2ming2}{4,8}[HSK 3][Radicais ⽂、⽇]
  \definition{adj.}{civilizado}
  \definition[个]{s.}{cultura; civilização}
\end{entry}

\begin{entry}{文学}{wen2xue2}{4,8}[HSK 3][Radicais ⽂、⼦]
  \definition[个,种]{s.}{literatura}
\end{entry}

\begin{entry}{文学系}{wen2xue2 xi4}{4,8,7}[Radicais ⽂、⼦、⽷]
  \definition*{s.}{Faculdade de Letras}
\end{entry}

\begin{entry}{文章}{wen2zhang1}{4,11}[HSK 3][Radicais ⽂、⾳]
  \definition[篇,段,页]{s.}{ensaio; dissertação; artigo | significado oculto; significado implícito | trabalho (coisas para fazer)}
\end{entry}

\begin{entry}{文字}{wen2zi4}{4,6}[HSK 3][Radicais ⽂、⼦]
  \definition[种,类,段,行,篇]{s.}{personagens; roteiro; escrita
linguagem escrita}
\end{entry}

\begin{entry}{纹路}{wen2lu4}{7,13}[Radicais ⽷、⾜]
  \definition{s.}{padrão de linhas | rugas | veias | veias (em mármore ou impressão digital) | grãos (em madeira, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{闻}{wen2}{9}[HSK 2][Radical ⾨]
  \definition*{s.}{sobrenome Wen}
  \definition{s.}{notícias | reputação | fama}
  \definition{v.}{ouvir | cheirar | farejar}
\end{entry}

\begin{entry}{蚊香}{wen2xiang1}{10,9}[Radicais ⾍、⾹]
  \definition{s.}{incenso ou espiral repelente de mosquitos}
\end{entry}

\begin{entry}{蚊子}{wen2zi5}{10,3}[Radicais ⾍、⼦]
  \definition{s.}{pernilongo}
\end{entry}

\begin{entry}{稳定}{wen3ding4}{14,8}[Radicais ⽲、⼧]
  \definition{adj.}{estável}
  \definition{s.}{estabilidade}
  \definition{v.}{estabilizar | pacificar}
\end{entry}

\begin{entry}{问}{wen4}{6}[HSK 1][Radical ⾨]
  \definition{v.}{perguntar}
\end{entry}

\begin{entry}{问安}{wen4'an1}{6,6}[Radicais ⾨、⼧]
  \definition{s.}{saudações}
  \definition{v.}{dar cumprimentos a | prestar homenagem}
\end{entry}

\begin{entry}{问鼎}{wen4ding3}{6,12}[Radicais ⾨、⿍]
  \definition{v.}{visar (o primeiro lugar, etc.) | aspirar ao trono}
\end{entry}

\begin{entry}{问候}{wen4hou4}{6,10}[Radicais ⾨、⼈]
  \definition{s.}{homenagem | saudação}
  \definition{v.}{prestar homenagem |enviar uma saudação | (fig.) (coloquial) fazer referência ofensiva a (alguém querido pela pessoa com quem se está falando)}
\end{entry}

\begin{entry}{问卷}{wen4juan4}{6,8}[Radicais ⾨、⼙]
  \definition[份]{s.}{questionário}
\end{entry}

\begin{entry}{问路}{wen4 lu4}{6,13}[HSK 2][Radicais ⾨、⾜]
  \definition{v.}{perguntar sobre o caminho | pedir por direções}
\end{entry}

\begin{entry}{问市}{wen4shi4}{6,5}[Radicais ⾨、⼱]
  \definition{v.}{chegar ao mercado | bater o mercado | atingir o mercado}
\end{entry}

\begin{entry}{问题}{wen4ti2}{6,15}[HSK 2][Radicais ⾨、⾴]
  \definition[个]{s.}{pergunta | questão | problema}
\end{entry}

\begin{entry}{嗡嗡}{weng1weng1}{13,13}[Radicais ⼝、⼝]
  \definition{s.}{zumbido}
  \definition{v.}{zumbir}
\end{entry}

\begin{entry}{蕹菜}{weng4cai4}{16,11}[Radicais ⾋、⾋]
  \definition{s.}{espinafre aquático | \emph{ong choy} | repolho do pântano | convolvulus aquático | glória-da-manhã aquática}
  \seealsoref{空心菜}{kong1xin1cai4}
\end{entry}

\begin{entry}{我}{wo3}{7}[HSK 1][Radical ⼽]
  \definition{pron.}{eu | me | mim | comigo}
\end{entry}

\begin{entry}{我的}{wo3 de5}{7,8}[Radicais ⼽、⽩]
  \definition{pron.}{meu, meus}
\end{entry}

\begin{entry}{我们}{wo3men5}{7,5}[HSK 1][Radicais ⼽、⼈]
  \definition{pron.}{nós | nos | conosco}
\end{entry}

\begin{entry}{我们的}{wo3men5 de5}{7,5,8}[Radicais ⼽、⼈、⽩]
  \definition{pron.}{nosso, nossos}
\end{entry}

\begin{entry}{我去}{wo3qu4}{7,5}[Radicais ⼽、⼛]
  \definition{interj.}{(gíria) O que\dots!! | Oh meu Deus! | Isso é insano!}
\end{entry}

\begin{entry}{卧}{wo4}{8}[Radical ⾂]
  \definition{v.}{agachar | deitar}
\end{entry}

\begin{entry}{卧病}{wo4bing4}{8,10}[Radicais ⾂、⽧]
  \definition{s.}{acamado | doente na cama}
\end{entry}

\begin{entry}{卧舱}{wo4cang1}{8,10}[Radicais ⾂、⾈]
  \definition{s.}{cabine de dormir em um barco ou trem}
\end{entry}

\begin{entry}{卧车}{wo4che1}{8,4}[Radicais ⾂、⾞]
  \definition{s.}{um carro-leito | vagão-leito}
\end{entry}

\begin{entry}{卧床}{wo4chuang2}{8,7}[Radicais ⾂、⼴]
  \definition{adj.}{acamado}
  \definition{s.}{cama}
  \definition{v.}{deitar na cama}
\end{entry}

\begin{entry}{卧倒}{wo4dao3}{8,10}[Radicais ⾂、⼈]
  \definition{v.}{cair no chão | deitar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{卧式}{wo4shi4}{8,6}[Radicais ⾂、⼷]
  \definition{adj.}{horizontal}
\end{entry}

\begin{entry}{卧室}{wo4shi4}{8,9}[Radicais ⾂、⼧]
  \definition[间]{s.}{quarto de dormir}
\end{entry}

\begin{entry}{卧榻}{wo4ta4}{8,14}[Radicais ⾂、⽊]
  \definition{s.}{um sofá | uma cama estreita}
\end{entry}

\begin{entry}{卧推}{wo4tui1}{8,11}[Radicais ⾂、⼿]
  \definition{s.}{supino}
\end{entry}

\begin{entry}{握手}{wo4shou3}{12,4}[HSK 3][Radicais ⼿、⼿]
  \definition{v.+compl.}{apertar as mãos}
\end{entry}

\begin{entry}{斡旋}{wo4xuan2}{14,11}[Radicais ⽃、⽅]
  \definition{v.}{mediar (um conflito, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{乌龟}{wu1gui1}{4,7}[Radicais ⼃、⿔]
  \definition{s.}{tartaruga}
\end{entry}

\begin{entry}{乌克兰}{wu1ke4lan2}{4,7,5}[Radicais ⼃、⼗、⼋]
  \definition*{s.}{Ucrânia}
\end{entry}

\begin{entry}{污染}{wu1ran3}{6,9}[Radicais ⽔、⽊]
  \definition{s.}{poluição}
  \definition{v.}{poluir}
\end{entry}

\begin{entry}{污染区}{wu1ran3qu1}{6,9,4}[Radicais ⽔、⽊、⼖]
  \definition{s.}{área contaminada}
\end{entry}

\begin{entry}{污染物}{wu1ran3wu4}{6,9,8}[Radicais ⽔、⽊、⽜]
  \definition{s.}{poluente}
  \seealsoref{污染物质}{wu1ran3 wu4zhi4}
\end{entry}

\begin{entry}{污染物质}{wu1ran3 wu4zhi4}{6,9,8,8}[Radicais ⽔、⽊、⽜、⾙]
  \definition{s.}{poluente}
  \seealsoref{污染物}{wu1ran3wu4}
\end{entry}

\begin{entry}{污水}{wu1shui3}{6,4}[Radicais ⽔、⽔]
  \definition{s.}{esgoto}
\end{entry}

\begin{entry}{屋子}{wu1zi5}{9,3}[HSK 3][Radicais ⼫、⼦]
  \definition[间,座,栋]{s.}{casa}
\end{entry}

\begin{entry}{无}{wu2}{4}[Kangxi 71][Radical ⽆]
  \definition{adv.}{não ter algo | não há\dots}
\end{entry}

\begin{entry}{无敌}{wu2di2}{4,10}[Radicais ⽆、⾆]
  \definition{adj.}{invencível | inigualável}
\end{entry}

\begin{entry}{无骨}{wu2 gu3}{4,9}[Radicais ⽆、⾻]
  \definition{adj.}{desossado}
\end{entry}

\begin{entry}{无故}{wu2gu4}{4,9}[Radicais ⽆、⽁]
  \definition{adv.}{sem causa ou razão | sem motivo}
\end{entry}

\begin{entry}{无论……也……}{wu2lun4 ye3}{4,6,3}[Radicais ⽆、⾔、⼄]
  \definition{conj.}{não apenas\dots, (o que, quem, como, etc.), \dots}
\end{entry}

\begin{entry}{无人}{wu2ren2}{4,2}[Radicais ⽆、⼈]
  \definition{adj.}{não tripulado | desabitado}
\end{entry}

\begin{entry}{无人机}{wu2ren2ji1}{4,2,6}[Radicais ⽆、⼈、⽊]
  \definition{s.}{\emph{drone} | veículo aéreo não tripulado}
\end{entry}

\begin{entry}{无视}{wu2shi4}{4,8}[Radicais ⽆、⾒]
  \definition{v.}{ignorar | desconsiderar}
\end{entry}

\begin{entry}{无氧}{wu2yang3}{4,10}[Radicais ⽆、⽓]
  \definition{adj.}{anaeróbico}
\end{entry}

\begin{entry}{吾}{wu2}{7}[Radical ⼝]
  \definition{pron.}{eu | (antigo) meu}
  \definition{s.}{sobrenome Wu}
\end{entry}

\begin{entry}{五}{wu3}{4}[HSK 1][Radical ⼆]
  \definition{num.}{cinco; 5}
\end{entry}

\begin{entry}{五体投地}{wu3ti3tou2di4}{4,7,7,6}[Radicais ⼆、⼈、⼿、⼟]
  \definition{expr.}{prostrar-se em admiração | adular alguém}
\end{entry}

\begin{entry}{五五}{wu3wu3}{4,4}[Radicais ⼆、⼆]
  \definition{num.}{50-50}
  \definition{s.}{igual (partilha, parceria, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{午}{wu3}{4}[Radical ⼗]
  \definition{s.}{período entre 11h00 e 13h00, meio-dia}
\end{entry}

\begin{entry}{午餐}{wu3 can1}{4,16}[HSK 2][Radicais ⼗、⾷]
  \definition[份,顿,次]{s.}{almoço}
  \seealsoref{午饭}{wu3fan4}
\end{entry}

\begin{entry}{午饭}{wu3fan4}{4,7}[HSK 1][Radicais ⼗、⾷]
  \definition[份,顿,次,餐]{s.}{almoço}
  \seealsoref{午餐}{wu3 can1}
\end{entry}

\begin{entry}{午后}{wu3hou4}{4,6}[Radicais ⼗、⼝]
  \definition{s.}{tarde | período da tarde}
\end{entry}

\begin{entry}{午前}{wu3qian2}{4,9}[Radicais ⼗、⼑]
  \definition{s.}{\emph{A.M.} | manhã | período da manhã}
\end{entry}

\begin{entry}{午睡}{wu3 shui4}{4,13}[HSK 2][Radicais ⼗、⽬]
  \definition{s.}{siesta}
  \definition{v.}{tirar uma soneca}
\end{entry}

\begin{entry}{午休}{wu3xiu1}{4,6}[Radicais ⼗、⼈]
  \definition{s.}{pausa para almoço | cochilo na hora do almoço | intervalo do meio-dia}
\end{entry}

\begin{entry}{午宴}{wu3yan4}{4,10}[Radicais ⼗、⼧]
  \definition{s.}{banquete de almoço}
\end{entry}

\begin{entry}{午夜}{wu3ye4}{4,8}[Radicais ⼗、⼣]
  \definition{s.}{meia-noite}
\end{entry}

\begin{entry}{武}{wu3}{8}[Radical ⽌]
  \definition*{s.}{sobrenome Wu}
  \definition{s.}{arte marcial}
\end{entry}

\begin{entry}{武大戏}{wu3 da4xi4}{8,3,6}[Radicais ⽌、⼤、⼽]
  \definition*{s.}{Drama de Luta Acrobática | Drama Wu}
\end{entry}

\begin{entry}{武断}{wu3duan4}{8,11}[Radicais ⽌、⽄]
  \definition{adj.}{arbitrário | dogmático | subjetivo}
\end{entry}

\begin{entry}{武官}{wu3guan1}{8,8}[Radicais ⽌、⼧]
  \definition{s.}{oficial militar}
\end{entry}

\begin{entry}{武力}{wu3li4}{8,2}[Radicais ⽌、⼒]
  \definition{s.}{forças armadas | militares}
\end{entry}

\begin{entry}{武器}{wu3qi4}{8,16}[HSK 3][Radicais ⽌、⼝]
  \definition[批,种]{s.}{arma; armamento}
\end{entry}

\begin{entry}{武士}{wu3shi4}{8,3}[Radicais ⽌、⼠]
  \definition{s.}{samurai | guerreiro}
\end{entry}

\begin{entry}{武术}{wu3shu4}{8,5}[HSK 3][Radicais ⽌、⽊]
  \definition[种,套,门]{s.}{arte marcial; autodefesa; \emph{wushu}}
\end{entry}

\begin{entry}{武艺}{wu3yi4}{8,4}[Radicais ⽌、⾋]
  \definition{s.}{arte marcial | habilidade militar}
\end{entry}

\begin{entry}{武装}{wu3zhuang1}{8,12}[Radicais ⽌、⾐]
  \definition{s.}{forças armadas | militar | arma}
  \definition{v.}{armar}
\end{entry}

\begin{entry}{舞}{wu3}{14}[Radical ⾇]
  \definition{s.}{dança}
\end{entry}

\begin{entry}{舞抃}{wu3bian4}{14,7}[Radicais ⾇、⼿]
  \definition{s.}{dançar por prazer}
\end{entry}

\begin{entry}{舞蹈}{wu3dao3}{14,17}[Radicais ⾇、⾜]
  \definition{s.}{dança (ato performático)}
\end{entry}

\begin{entry}{舞会}{wu3hui4}{14,6}[Radicais ⾇、⼈]
  \definition{s.}{baile}
\end{entry}

\begin{entry}{舞会舞}{wu3hui4wu3}{14,6,14}[Radicais ⾇、⼈、⾇]
  \definition{s.}{baile}
\end{entry}

\begin{entry}{舞台}{wu3 tai2}{14,5}[HSK 3][Radicais ⾇、⼝]
  \definition[个]{s.}{palco; arena}
\end{entry}

\begin{entry}{舞厅}{wu3ting1}{14,4}[Radicais ⾇、⼚]
  \definition[间]{s.}{salão de dança | salão de baile}
\end{entry}

\begin{entry}{舞厅舞}{wu3ting1wu3}{14,4,14}[Radicais ⾇、⼚、⾇]
  \definition{s.}{dança de salão}
\end{entry}

\begin{entry}{务实}{wu4shi2}{5,8}[Radicais ⼒、⼧]
  \definition{adj.}{pragmático}
  \definition{v.}{lidar com assuntos concretos}
\end{entry}

\begin{entry}{物理}{wu4li3}{8,11}[Radicais ⽜、⽟]
  \definition{s.}{física (disciplina)}
\end{entry}

\begin{entry}{误点}{wu4dian3}{9,9}[Radicais ⾔、⽕]
  \definition{v.+compl.}{atrasar | chegar tarde}
\end{entry}

\begin{entry}{雾气}{wu4qi4}{13,4}[Radicais ⾬、⽓]
  \definition{s.}{nevoeiro | névoa | vapor}
\end{entry}

%%%%% EOF %%%%%

