%%%
%%% X
%%%

\section*{X}\addcontentsline{toc}{section}{X}

\begin{entry}{夕阳}{xi1yang2}{3,6}{⼣、⾩}
  \definition{s.}{pôr do sol}
  \seealsoref{日出}{ri4chu1}
\end{entry}

\begin{entry}{吸}{xi1}{6}{⼝}[HSK 4]
  \definition{v.}{inalar; inspirar; aspirar; itroduzir líquidos, gases, etc. no corpo | absorver; sugar | atrair; atrair para si mesmo; atrair (interesse, investimento etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{吸管}{xi1 guan3}{6,14}{⼝、⽵}[HSK 4]
  \definition[根,个]{s.}{tubo de sucção; sugador; canudo (para beber); refere-se ao tubo fino usado para sugar bebidas | conta-gotas; pipeta; cateter para bombeamento de líquidos usando pressão de ar}
\end{entry}

\begin{entry}{吸收}{xi1shou1}{6,6}{⼝、⽁}[HSK 4]
  \definition{v.}{imbuir; absorver; assimilar; sugar;  chupar; (animais, plantas, etc.) extrair material de fora dos tecidos para o interior dos tecidos | absorver; chupar;  sugar alguma substância de fora para dentro | recrutar; alistar; inscrever-se; matricular-se; admitir; (organizações ou coletivos) aceitar novos membros | absorver; aproveitar e usar a experiência, o conhecimento, o dinheiro e outras coisas valiosas de outras pessoas | absorver; diminuir, atenuar ou eliminar determinados efeitos ou fenômenos}
\end{entry}

\begin{entry}{吸铁石}{xi1tie3shi2}{6,10,5}{⼝、⾦、⽯}
  \definition{s.}{imã | magneto}
  \seealsoref{磁铁}{ci2tie3}
\end{entry}

\begin{entry}{吸烟}{xi1yan1}{6,10}{⼝、⽕}[HSK 4]
  \definition{v.+compl.}{fumar}
\end{entry}

\begin{entry}{吸引}{xi1yin3}{6,4}{⼝、⼸}[HSK 4]
  \definition{v.}{atrair; apelar para; chamar a atenção de outros objetos, forças ou pessoas para si mesmo}
\end{entry}

\begin{entry}{西}{xi1}{6}{⾑}[HSK 1]
  \definition{s.}{oeste}
\end{entry}

\begin{entry}{西安}{xi1'an1}{6,6}{⾑、⼧}
  \definition*{s.}{Xi'an}
\end{entry}

\begin{entry}{西班牙文}{xi1ban1ya2wen2}{6,10,4,4}{⾑、⽟、⽛、⽂}
  \definition{s.}{espanhol, língua espanhola}
  \seealsoref{西文}{xi1wen2}
\end{entry}

\begin{entry}{西班牙语}{xi1ban1ya2yu3}{6,10,4,9}{⾑、⽟、⽛、⾔}
  \definition{s.}{espanhol | língua espanhola}
  \seealsoref{西语}{xi1yu3}
\end{entry}

\begin{entry}{西半球}{xi1ban4qiu2}{6,5,11}{⾑、⼗、⽟}
  \definition{s.}{hemisfério oeste}
\end{entry}

\begin{entry}{西北}{xi1 bei3}{6,5}{⾑、⼔}[HSK 2]
  \definition{s.}{noroeste | noroeste da China}
\end{entry}

\begin{entry}{西边}{xi1bian1}{6,5}{⾑、⾡}[HSK 1]
  \definition{adv.}{ao oeste de | oeste | lado oeste | parte ocidental}
\end{entry}

\begin{entry}{西部}{xi1 bu4}{6,10}{⾑、⾢}[HSK 3]
  \definition{s.}{parte ocidental}
\end{entry}

\begin{entry}{西餐}{xi1 can1}{6,16}{⾑、⾷}[HSK 2]
  \definition[分,顿]{s.}{comida ocidental}
\end{entry}

\begin{entry}{西方}{xi1 fang1}{6,4}{⾑、⽅}[HSK 2]
  \definition{s.}{países ocidentais | o Ocidente | o Oeste}
\end{entry}

\begin{entry}{西瓜}{xi1gua1}{6,5}{⾑、⽠}[HSK 4]
  \definition[个,颗,粒]{s.}{melancia; fruto que é uma baga de formato grande, globular ou oval, com muita polpa aguada e doce}
\end{entry}

\begin{entry}{西兰花}{xi1lan2hua1}{6,5,7}{⾑、⼋、⾋}
  \definition{s.}{brócolis}
\end{entry}

\begin{entry}{西蓝花}{xi1lan2hua1}{6,13,7}{⾑、⾋、⾋}
  \variantof{西兰花}
\end{entry}

\begin{entry}{西面}{xi1mian4}{6,9}{⾑、⾯}
  \definition{s.}{oeste | lado oeste}
\end{entry}

\begin{entry}{西南}{xi1 nan2}{6,9}{⾑、⼗}[HSK 2]
  \definition{s.}{sudoeste | sudoeste da China}
\end{entry}

\begin{entry}{西文}{xi1wen2}{6,4}{⾑、⽂}
  \definition{s.}{espanhol | língua espanhola}
  \seealsoref{西班牙文}{xi1ban1ya2wen2}
\end{entry}

\begin{entry}{西西}{xi1xi1}{6,6}{⾑、⾑}
  \definition{num.}{centímetro cúbico}
\end{entry}

\begin{entry}{西医}{xi1 yi1}{6,7}{⾑、⼖}[HSK 2]
  \definition{s.}{medicina ocidental | um médico treinado em medicina ocidental}
\end{entry}

\begin{entry}{西语}{xi1yu3}{6,9}{⾑、⾔}
  \definition{s.}{espanhol | língua espanhola}
  \seealsoref{西班牙语}{xi1ban1ya2yu3}
\end{entry}

\begin{entry}{希望}{xi1wang4}{7,11}{⼱、⽉}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{esperança; desejo; expectativa | aquilo em que a esperança é depositada}
  \definition{v.}{ter esperança; desejar; esperar}
\end{entry}

\begin{entry}{昔日}{xi1ri4}{8,4}{⽇、⽇}
  \definition{adj.}{passado}
\end{entry}

\begin{entry}{牺牲}{xi1sheng1}{10,9}{⽜、⽜}
  \definition{s.}{abate de um animal como sacrifício}
  \definition{v.}{sacrificar a vida de alguém | sacrificar (algo de valor)}
\end{entry}

\begin{entry}{悉尼}{xi1ni2}{11,5}{⼼、⼫}
  \definition*{s.}{Sidney}
\end{entry}

\begin{entry}{悉数}{xi1shu3}{11,13}{⼼、⽁}
  \definition{adv.}{enumerar em detalhes | explicar claramente}
  \seeref{悉数}{xi1shu4}
\end{entry}

\begin{entry}{悉数}{xi1shu4}{11,13}{⼼、⽁}
  \definition{adv.}{todos | cada um | toda a soma}
  \seeref{悉数}{xi1shu3}
\end{entry}

\begin{entry}{悉心}{xi1xin1}{11,4}{⼼、⼼}
  \definition{adv.}{colocar o coração (e a alma) em algo | com muito cuidado}
\end{entry}

\begin{entry}{蜥易}{xi1yi4}{14,8}{⾍、⽇}
  \variantof{蜥蜴}
\end{entry}

\begin{entry}{蜥蜴}{xi1yi4}{14,14}{⾍、⾍}
  \definition{s.}{lagarto}
\end{entry}

\begin{entry}{习惯}{xi2guan4}{3,11}{⼄、⼼}[HSK 2]
  \definition[个]{s.}{hábito | costume | prática usual}
  \definition{v.}{ser acostumado a | ter o hábito de}
\end{entry}

\begin{entry}{席卷}{xi2juan3}{10,8}{⼱、⼙}
  \definition{v.}{engolfar | varrer | levar tudo para fora}
\end{entry}

\begin{entry}{袭击}{xi2ji1}{11,5}{⾐、⼐}
  \definition{s.}{ataque (especialmente um ataque surpresa) | invasão}
  \definition{v.}{atacar}
\end{entry}

\begin{entry}{洗}{xi3}{9}{⽔}[HSK 1]
  \definition{v.}{lavar | revelar (fotos) | tomar banho}
\end{entry}

\begin{entry}{洗涤}{xi3di2}{9,10}{⽔、⽔}
  \definition{s.}{enxágue | lava}
  \definition{v.}{enxaguar | lavar}
\end{entry}

\begin{entry}{洗涤间}{xi3di2jian1}{9,10,7}{⽔、⽔、⾨}
  \definition{s.}{lavanderia}
\end{entry}

\begin{entry}{洗劫}{xi3jie2}{9,7}{⽔、⼒}
  \definition{v.}{saquear | pilhar | roubar}
\end{entry}

\begin{entry}{洗净}{xi3jing4}{9,8}{⽔、⼎}
  \definition{v.}{lavar (limpeza)}
\end{entry}

\begin{entry}{洗礼}{xi3li3}{9,5}{⽔、⽰}
  \definition{s.}{batismo}
  \definition{v.}{batizar}
\end{entry}

\begin{entry}{洗手}{xi3shou3}{9,4}{⽔、⼿}
  \definition{v.}{ir ao banheiro | lavar as mãos}
\end{entry}

\begin{entry}{洗手不干}{xi3shou3bu2gan4}{9,4,4,3}{⽔、⼿、⼀、⼲}
  \definition{v.}{parar totalmente de fazer algo}
\end{entry}

\begin{entry}{洗手池}{xi3shou3chi2}{9,4,6}{⽔、⼿、⽔}
  \definition{s.}{pia de banheiro | lavatório}
  \seealsoref{洗手盆}{xi3shou3pen2}
\end{entry}

\begin{entry}{洗手间}{xi3shou3jian1}{9,4,7}{⽔、⼿、⾨}[HSK 1]
  \definition{s.}{sanitário | toilette | banheiro}
\end{entry}

\begin{entry}{洗手盆}{xi3shou3pen2}{9,4,9}{⽔、⼿、⽫}
  \definition{s.}{pia de banheiro | lavatório}
  \seealsoref{洗手池}{xi3shou3chi2}
\end{entry}

\begin{entry}{洗手乳}{xi3shou3ru3}{9,4,8}{⽔、⼿、⼄}
  \definition{s.}{sabonete líquido para lavar as mãos}
  \seealsoref{洗手液}{xi3shou3ye4}
\end{entry}

\begin{entry}{洗手液}{xi3shou3ye4}{9,4,11}{⽔、⼿、⽔}
  \definition{s.}{sabonete líquido para lavar as mãos}
  \seealsoref{洗手乳}{xi3shou3ru3}
\end{entry}

\begin{entry}{洗脱}{xi3tuo1}{9,11}{⽔、⾁}
  \definition{v.}{limpar | purgar | lavar}
\end{entry}

\begin{entry}{洗碗}{xi3wan3}{9,13}{⽔、⽯}
  \definition{v.}{lavar pratos}
\end{entry}

\begin{entry}{洗胃}{xi3wei4}{9,9}{⽔、⾁}
  \definition{s.}{(medicina) lavagem gástrica}
  \definition{v.}{ter o estômago lavado}
\end{entry}

\begin{entry}{洗衣机}{xi3 yi1 ji1}{9,6,6}{⽔、⾐、⽊}[HSK 2]
  \definition[台]{s.}{máquina de lavar roupa}
\end{entry}

\begin{entry}{洗澡}{xi3zao3}{9,16}{⽔、⽔}[HSK 2]
  \definition{v.+compl.}{tomar banho | duchar-se | lavar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{洗澡间}{xi3zao3jian1}{9,16,7}{⽔、⽔、⾨}
  \definition[间]{s.}{banheiro}
\end{entry}

\begin{entry}{喜爱}{xi3 ai4}{12,10}{⼝、⽖}[HSK 4]
  \definition{v.}{gostar; amar; ter afeição por; estar interessado em; ter uma queda ou sentir interesse por pessoas ou coisas}
\end{entry}

\begin{entry}{喜欢}{xi3huan5}{12,6}{⼝、⽋}[HSK 1]
  \definition{v.}{gostar}
\end{entry}

\begin{entry}{喜剧}{xi3ju4}{12,10}{⼝、⼑}
  \definition[部,出]{s.}{uma comédia}
\end{entry}

\begin{entry}{戏}{xi4}{6}{⼽}
  \definition[出,场,台]{s.}{drama | peça de teatro | \emph{show}}
\end{entry}

\begin{entry}{戏法}{xi4fa3}{6,8}{⼽、⽔}
  \definition{s.}{truque de mágica | prestidigitação}
\end{entry}

\begin{entry}{戏剧}{xi4ju4}{6,10}{⼽、⼑}
  \definition{s.}{drama | suspense | teatro}
\end{entry}

\begin{entry}{戏剧般}{xi4ju4ban1}{6,10,10}{⼽、⼑、⾈}
  \definition{adj.}{melodramático}
\end{entry}

\begin{entry}{戏剧编剧}{xi4ju4bian1ju4}{6,10,12,10}{⼽、⼑、⽷、⼑}
  \definition{s.}{dramaturgo}
\end{entry}

\begin{entry}{戏剧化地}{xi4ju4hua4di4}{6,10,4,6}{⼽、⼑、⼔、⼟}
  \definition{adv.}{dramaticamente | teatralmente}
\end{entry}

\begin{entry}{戏剧家}{xi4ju4jia1}{6,10,10}{⼽、⼑、⼧}
  \definition{s.}{dramaturgo}
\end{entry}

\begin{entry}{戏剧效果}{xi4ju4xiao4guo3}{6,10,10,8}{⼽、⼑、⽁、⽊}
  \definition{s.}{efeito dramático}
\end{entry}

\begin{entry}{戏剧性}{xi4ju4xing4}{6,10,8}{⼽、⼑、⼼}
  \definition{adj.}{dramático}
\end{entry}

\begin{entry}{戏剧演出}{xi4ju4yan3chu1}{6,10,14,5}{⼽、⼑、⽔、⼐}
  \definition{s.}{performance dramática}
\end{entry}

\begin{entry}{戏弄}{xi4nong4}{6,7}{⼽、⼶}
  \definition{v.}{zombar de | pregar peças | provocar}
\end{entry}

\begin{entry}{戏耍}{xi4shua3}{6,9}{⼽、⽽}
  \definition{v.}{divertir-me | brincar com | provocar}
\end{entry}

\begin{entry}{戏谑}{xi4xue4}{6,11}{⼽、⾔}
  \definition{v.}{brincar | fazer piadas | ridicularizar}
\end{entry}

\begin{entry}{戏院}{xi4yuan4}{6,9}{⼽、⾩}
  \definition{s.}{teatro}
\end{entry}

\begin{entry}{系}{xi4}{7}{⽷}[HSK 3,4]
  \definition*{s.}{sobrenome Xi}
  \definition{s.}{faculdade (da universidade) | departamento}
  \definition{v.}{sistema; série | departamento; faculdade}
  \definition{v.}{relacionar-se com; suportar; depender de | sentir-se ansioso; estar preocupado | amarrar; prender | ser}
  \seeref{系}{ji4}
\end{entry}

\begin{entry}{系列}{xi4lie4}{7,6}{⽷、⼑}[HSK 4]
  \definition{s.}{série; conjunto; conjunto de coisas relacionadas (matemática)}
\end{entry}

\begin{entry}{系囚}{xi4qiu2}{7,5}{⽷、⼞}
  \definition{s.}{prisioneiro}
\end{entry}

\begin{entry}{系统}{xi4tong3}{7,9}{⽷、⽷}[HSK 4]
  \definition{adj.}{sistemático; organizado}
  \definition[个]{s.}{sistema; relação de tipos semelhantes (ou seja, grupo de coisas semelhantes)}
\end{entry}

\begin{entry}{细}{xi4}{8}{⽷}[HSK 4]
  \definition{adj.}{fino; delgado; esguio; esbelto; em oposição a ``粗'' | fino; em partículas pequenas; grãos pequenos | fino e macio;  um sussuro | fino; requintado; delicado | cuidadoso; detalhado; meticuloso | ínfimo; minúsculo; insignificante; diminuto | jovem; pequeno}
  \seealsoref{粗}{cu1}
\end{entry}

\begin{entry}{细节}{xi4jie2}{8,5}{⽷、⾋}[HSK 4]
  \definition{s.}{detalhe; particularidade; aspectos secundários ou partes sutis de um enredo ou episódios secundários usados em uma obra literária para expressar o caráter de uma pessoa ou as características essenciais de uma coisa}
\end{entry}

\begin{entry}{细菌战}{xi4jun1zhan4}{8,11,9}{⽷、⾋、⼽}
  \definition{s.}{guerra biológica}
\end{entry}

\begin{entry}{细致}{xi4zhi4}{8,10}{⽷、⾄}[HSK 4]
  \definition{adj.}{meticuloso; cuidadoso; minucioso | intrincado; delicado}
\end{entry}

\begin{entry}{虾}{xia1}{9}{⾍}
  \definition{s.}{camarão}
\end{entry}

\begin{entry}{下}{xia4}{3}{⼀}[HSK 1,2]
  \definition{adv.}{abaixo | em baixo de}
  \definition{clas.}{para número de vezes para ações}
  \definition{v.}{descer | chegar a (uma decisão, conclusão, etc.) | recusar}
\end{entry}

\begin{entry}{下巴}{xia4ba5}{3,4}{⼀、⼰}
  \definition[个]{s.}{queixo}
\end{entry}

\begin{entry}{下班}{xia4 ban1}{3,10}{⼀、⽟}[HSK 1]
  \definition{v.+compl.}{sair do trabalho}
\end{entry}

\begin{entry}{下边}{xia4bian5}{3,5}{⼀、⾡}[HSK 1]
  \definition{adv.}{em baixo | abaixo | parte de baixo}
\end{entry}

\begin{entry}{下车}{xia4 che1}{3,4}{⼀、⾞}[HSK 1]
  \definition{v.}{descer ou sair (de ônibus, carro, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{下次}{xia4 ci4}{3,6}{⼀、⽋}[HSK 1]
  \definition{s.}{próxima vez}
\end{entry}

\begin{entry}{下蛋}{xia4dan4}{3,11}{⼀、⾍}
  \definition{v.}{botar ovos}
\end{entry}

\begin{entry}{下个月}{xia4 ge4 yue4}{3,3,4}{⼀、⼈、⽉}[HSK 4]
  \definition{s.}{próximo mês; mês que vem; refere-se ao próximo mês do mês atual}
\end{entry}

\begin{entry}{下海}{xia4hai3}{3,10}{⼀、⽔}
  \definition{v.+compl.}{ir para o mar; (barco) deixar o porto e iniciar uma jornada | ir pescar no mar | tornar-se ator profissional}
\end{entry}

\begin{entry}{下降}{xia4 jiang4}{3,8}{⼀、⾩}[HSK 4]
  \definition{v.}{cair; despencar; declinar; descer; diminuir; ir para baixo}
\end{entry}

\begin{entry}{下课}{xia4 ke4}{3,10}{⼀、⾔}[HSK 1]
  \definition{v.+compl.}{acabar a aula | terminar a aula}
\end{entry}

\begin{entry}{下来}{xia4 lai5}{3,7}{⼀、⽊}[HSK 3]
  \definition{part.}{usado depois de um verbo para indicar que uma ação ou comportamento está se movendo em direção ao falante ou que a ação está continuando ou sendo concluída | usado depois de um adjetivo para indicar que um certo estado começou a aparecer e continuará a se desenvolver.}
  \definition{v.}{descer (para a minha localização) | (colheitas/frutas/vegetais, etc.) ser colhido; estar maduro o suficiente para ser colhido | (período de tempo) acabar; passar; chegar ao fim}
\end{entry}

\begin{entry}{下楼}{xia4 lou2}{3,13}{⼀、⽊}[HSK 4]
  \definition{v.}{descer as escadas}
\end{entry}

\begin{entry}{下面}{xia4 mian4}{3,9}{⼀、⾯}[HSK 3]
  \definition{s.}{em baixo; abaixo; parte de baixo | próximo; seguinte | subordinado; o nível inferior; homens nos níveis inferiores}
  \definition{v.}{cozinhar macarrão}
\end{entry}

\begin{entry}{下去}{xia4 qu4}{3,5}{⼀、⼛}[HSK 3]
  \definition{part.}{usado depois de verbos para indicar de alto a baixo | usado depois de um verbo para indicar continuação}
  \definition{v.}{descer (a partir da minha localização)
continuar
obter; crescer; tornar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{下水道}{xia4shui3dao4}{3,4,12}{⼀、⽔、⾡}
  \definition{s.}{esgoto}
\end{entry}

\begin{entry}{下午}{xia4wu3}{3,4}{⼀、⼗}[HSK 1]
  \definition{adv.}{tarde | à tarde | período logo após o meio-dia}
\end{entry}

\begin{entry}{下午茶}{xia4wu3cha2}{3,4,9}{⼀、⼗、⾋}
  \definition{s.}{chá da tarde (normalmente chás com doces)}
\end{entry}

\begin{entry}{下线}{xia4xian4}{3,8}{⼀、⽷}
  \definition{v.}{ficar \emph{offline} | (um produto) sair da linha de montagem | pessoa abaixo de si em um esquema de pirâmide}
\end{entry}

\begin{entry}{下雪}{xia4 xue3}{3,11}{⼀、⾬}[HSK 2]
  \definition[场,次]{s.}{neve}
  \definition{v.+compl.}{nevar}
\end{entry}

\begin{entry}{下旬}{xia4xun2}{3,6}{⼀、⽇}
  \definition{adv.}{última dezena do mês}
\end{entry}

\begin{entry}{下雨}{xia4 yu3}{3,8}{⼀、⾬}[HSK 1]
  \definition{v.+compl.}{chover}
\end{entry}

\begin{entry}{下载}{xia4zai3}{3,10}{⼀、⾞}[HSK 4]
  \definition{v.}{\emph{download}; baixar; salvar informações da \emph{Web} em um dispositivo, como um computador}
\end{entry}

\begin{entry}{下崽}{xia4zai3}{3,12}{⼀、⼭}
  \definition{v.}{dar à luz (animais) | parir}
\end{entry}

\begin{entry}{下周}{xia4 zhou1}{3,8}{⼀、⼝}[HSK 2]
  \definition{s.}{próxima semana}
\end{entry}

\begin{entry}{吓人}{xia4ren2}{6,2}{⼝、⼈}
  \definition{adj.}{apavorante | assustador}
  \definition{v.+compl.}{assustar-se | tomar um susto}
\end{entry}

\begin{entry}{夏季}{xia4 ji4}{10,8}{⼢、⼦}[HSK 4]
  \definition{s.}{verão; segundo trimestre do ano, habitualmente chamado na China de período de três meses, do início do verão ao início do outono, também chamado de ``quarto, quinto e sexto'' meses do calendário lunar}
\end{entry}

\begin{entry}{夏日}{xia4ri4}{10,4}{⼢、⽇}
  \definition{s.}{horário de verão}
\end{entry}

\begin{entry}{夏天}{xia4 tian1}{10,4}{⼢、⼤}[HSK 2]
  \definition[个]{s.}{verão}
\end{entry}

\begin{entry}{仙}{xian1}{5}{⼈}
  \definition{s.}{imortal}
\end{entry}

\begin{entry}{先}{xian1}{6}{⼉}[HSK 1]
  \definition{adv.}{em primeiro lugar | primeiramente | antes do tempo | de antemão}
\end{entry}

\begin{entry}{先不先}{xian1bu4xian1}{6,4,6}{⼉、⼀、⼉}
  \definition{adv.}{(dialeto) antes de tudo | em primeiro lugar}
\end{entry}

\begin{entry}{先到先得}{xian1dao4xian1de2}{6,8,6,11}{⼉、⼑、⼉、⼻}
  \definition{expr.}{primeiro a chegar | primeiro a ser servido}
\end{entry}

\begin{entry}{先进}{xian1jin4}{6,7}{⼉、⾡}[HSK 3]
  \definition{adj.}{avançado}
  \definition{s.}{indivíduo avançado; grupo avançado}
\end{entry}

\begin{entry}{先烈}{xian1lie4}{6,10}{⼉、⽕}
  \definition{s.}{mártir}
\end{entry}

\begin{entry}{先期}{xian1qi1}{6,12}{⼉、⽉}
  \definition{adv.}{antecipadamente}
  \definition{s.}{prematuro | \emph{front-end}}
\end{entry}

\begin{entry}{先生}{xian1sheng5}{6,5}{⼉、⽣}[HSK 1]
  \definition[位]{s.}{senhor | marido | professor | (dialeto) doutor}
\end{entry}

\begin{entry}{先天}{xian1tian1}{6,4}{⼉、⼤}
  \definition{adj.}{congênito | inato | natural}
  \definition{s.}{período embrionário}
\end{entry}

\begin{entry}{先验}{xian1yan4}{6,10}{⼉、⾺}
  \definition{adj.}{(filosofia) a priori}
\end{entry}

\begin{entry}{先有}{xian1you3}{6,6}{⼉、⽉}
  \definition{adj.}{preexistente | anterior}
\end{entry}

\begin{entry}{鲜}{xian1}{14}{⿂}[HSK 4]
  \definition*{s.}{sobrenome Xian}
  \definition{adj.}{fresco; novo; fresco (experiência, comida etc.) |brilhante; de cores vivas | saboroso; delicioso | exuberante; luxuriante}
  \definition{s.}{aves e animais recém-abatidos; vegetais recém-colhidos; frutas, etc. | alimentos aquáticos; geralmente, peixes vivos, camarões, etc., para alimentação}
  \seeref{鲜}{xian3}
\end{entry}

\begin{entry}{鲜花}{xian1 hua1}{14,7}{⿂、⾋}[HSK 4]
  \definition[朵,束,支,捧]{s.}{flor; flores frescas; flores bonitas e frescas}
\end{entry}

\begin{entry}{鲜明}{xian1ming2}{14,8}{⿂、⽇}[HSK 4]
  \definition{adj.}{brilhante (cor) | distinto; bem definido; nítido; claro; característico}
\end{entry}

\begin{entry}{咸}{xian2}{9}{⼝}[HSK 4]
  \definition*{s.}{sobrenome Xian}
  \definition{adj.}{salgado; em conserva; sabor salgado}
  \definition{adv.}{todos; indica a totalidade de um intervalo, equivalente a ``全'' e ``都''}
  \seealsoref{都}{dou1}
  \seealsoref{全}{quan2}
\end{entry}

\begin{entry}{咸菜}{xian2cai4}{9,11}{⼝、⾋}
  \definition{s.}{legumes salgados | \emph{pickles}}
\end{entry}

\begin{entry}{咸淡}{xian2dan4}{9,11}{⼝、⽔}
  \definition{s.}{água salobra | grau de salinidade | salgado e sem sal (sabores)}
\end{entry}

\begin{entry}{咸肉}{xian2rou4}{9,6}{⼝、⾁}
  \definition{s.}{\emph{bacon} | carne curada com sal}
\end{entry}

\begin{entry}{咸涩}{xian2se4}{9,10}{⼝、⽔}
  \definition{s.}{ácido | salgado e amargo}
\end{entry}

\begin{entry}{咸水}{xian2shui3}{9,4}{⼝、⽔}
  \definition{s.}{salmora | água salgada}
\end{entry}

\begin{entry}{咸盐}{xian2yan2}{9,10}{⼝、⽫}
  \definition{s.}{(coloquial) sal | sal de mesa}
\end{entry}

\begin{entry}{咸鱼}{xian2yu2}{9,8}{⼝、⿂}
  \definition{s.}{peixe salgado}
\end{entry}

\begin{entry}{显得}{xian3de5}{9,11}{⽇、⼻}[HSK 3]
  \definition{v.}{parecer; aparecer}
\end{entry}

\begin{entry}{显然}{xian3ran2}{9,12}{⽇、⽕}[HSK 3]
  \definition{adj.}{claro; evidente; óbvio}
  \definition{adv.}{claramente; evidentemente; obviamente}
\end{entry}

\begin{entry}{显示}{xian3shi4}{9,5}{⽇、⽰}[HSK 3]
  \definition{v.}{mostrar | exibir}
\end{entry}

\begin{entry}{显著}{xian3zhu4}{9,11}{⽇、⽬}[HSK 4]
  \definition{adj.}{notável; significativo; notável; extraordinário; muito óbvio; muito claramente demonstrado; muito facilmente visto ou sentido}
\end{entry}

\begin{entry}{猃狁}{xian3yun3}{10,7}{⽝、⽝}
  \definition*{s.}{Termo da dinastia Zhou para uma tribo nômade do norte mais tarde chamou o Xiongnu (匈奴) nas dinastias Qin e Han}
  \seealsoref{匈奴}{xiong1nu2}
\end{entry}

\begin{entry}{鲜}{xian3}{14}{⿂}
  \definition{adj.}{raro; pouco; pequeno;}
  \definition{adv.}{raramente}
  \seeref{鲜}{xian1}
\end{entry}

\begin{entry}{见}{xian4}{4}{⾒}
  \definition{v.}{aparecer | também escrito como 现}
  \seeref{见}{jian4}
  \seeref{现}{xian4}
\end{entry}

\begin{entry}{县}{xian4}{7}{⼛}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{condado; unidade de divisão administrativa}
\end{entry}

\begin{entry}{现}{xian4}{8}{⾒}
  \definition{adj.}{presente | atual}
  \definition{v.}{aparecer}
  \seeref{见}{xian4}
\end{entry}

\begin{entry}{现场}{xian4chang3}{8,6}{⾒、⼟}[HSK 3]
  \definition[个,处]{s.}{cena (de um incidente) | local; lugar; sítio}
\end{entry}

\begin{entry}{现代}{xian4dai4}{8,5}{⾒、⼈}[HSK 3]
  \definition*{s.}{Hyundai, empresa sul-coreana}
  \definition{adj.}{moderno; contemporâneo}
  \definition{s.}{tempos modernos; era contemporânea}
\end{entry}

\begin{entry}{现货}{xian4huo4}{8,8}{⾒、⾙}
  \definition{s.}{produtos à vista}
\end{entry}

\begin{entry}{现货的}{xian4huo4 de5}{8,8,8}{⾒、⾙、⽩}
  \definition{s.}{produtos em estoque}
\end{entry}

\begin{entry}{现金}{xian4jin1}{8,8}{⾒、⾦}[HSK 3]
  \definition[笔]{s.}{dinheiro; dinheiro vivo | reserva de dinheiro em um banco}
\end{entry}

\begin{entry}{现实}{xian4shi2}{8,8}{⾒、⼧}[HSK 3]
  \definition{adj.}{real; atual}
  \definition[个]{s.}{realidade; atualidade}
\end{entry}

\begin{entry}{现象}{xian4xiang4}{8,11}{⾒、⾗}[HSK 3]
  \definition[个,种]{s.}{aparência (das coisas); fenômeno}
\end{entry}

\begin{entry}{现有}{xian4you3}{8,6}{⾒、⽉}
  \definition{adj.}{disponível atualmente | atualmente existente}
\end{entry}

\begin{entry}{现在}{xian4zai4}{8,6}{⾒、⼟}[HSK 1]
  \definition{adv.}{agora | neste momento}
\end{entry}

\begin{entry}{现抓}{xian4zhua1}{8,7}{⾒、⼿}
  \definition{v.}{improvisar}
\end{entry}

\begin{entry}{现做}{xian4zuo4}{8,11}{⾒、⼈}
  \definition{adj.}{fresco}
  \definition{v.}{fazer (comida) no local}
\end{entry}

\begin{entry}{线}{xian4}{8}{⽷}[HSK 3]
  \definition{clas.}{para coisas abstratas, o número é limitado a ``一''}
  \definition{s.}{fio; corda; arame | linha | feito de fio de algodão | algo em forma de linha, fio, etc. | rota; linha | linha de demarcação; limite | beira; borda | linha ideológica e política | pista; fio}
\end{entry}

\begin{entry}{线香}{xian4xiang1}{8,9}{⽷、⾹}
  \definition{s.}{bastão ou vareta de incenso}
\end{entry}

\begin{entry}{限制}{xian4zhi4}{8,8}{⾩、⼑}[HSK 4]
  \definition{s.}{limite; restrição; confinamento}
  \definition{v.}{limitar; adstringir; restringir; confinar; fechar em (sobre)}
\end{entry}

\begin{entry}{宪法法院}{xian4fa3fa3yuan4}{9,8,8,9}{⼧、⽔、⽔、⾩}
  \definition{s.}{tribunal constitucional}
\end{entry}

\begin{entry}{宪政}{xian4zheng4}{9,9}{⼧、⽁}
  \definition{s.}{governo constitucional}
\end{entry}

\begin{entry}{宪制}{xian4zhi4}{9,8}{⼧、⼑}
  \definition{adj.}{constitucional}
  \definition{s.}{sistema de governo constitucional}
\end{entry}

\begin{entry}{陷入}{xian4ru4}{10,2}{⾩、⼊}
  \definition{v.}{afundar | ser pego em | pousar (em uma situação)}
\end{entry}

\begin{entry}{羡慕}{xian4mu4}{12,14}{⽺、⼼}
  \definition{v.}{invejar | admirar}
\end{entry}

\begin{entry}{乡巴佬}{xiang1ba1lao3}{3,4,8}{⼄、⼰、⼈}
  \definition{s.}{aldeão | caipira}
\end{entry}

\begin{entry}{乡村}{xiang1cun1}{3,7}{⼄、⽊}
  \definition{adj.}{rural | rústico}
  \definition{s.}{vila | campo}
\end{entry}

\begin{entry}{相比}{xiang1 bi3}{9,4}{⽬、⽐}[HSK 3]
  \definition{v.}{combinar; comparar com |comparar uma coisa com outra, usar uma coisa como padrão para ver as características de outra coisa ou para obter um ponto de vista}
\end{entry}

\begin{entry}{相处}{xiang1chu3}{9,5}{⽬、⼡}[HSK 4]
  \definition{v.}{dar-se bem; viver juntos; dar-se bem (uns com os outros); viver uns com os outros; entrar em contato uns com os outros, tratar uns aos outros}
\end{entry}

\begin{entry}{相当}{xiang1dang1}{9,6}{⽬、⼹}[HSK 3]
  \definition{adj.}{adequado; ajustado; apropriado}
  \definition{adv.}{bastante; razoavelmente; consideravelmente}
  \definition{v.}{combinar; equilibrar; corresponder a; ser aproximadamente igual a; ser compatível com}
\end{entry}

\begin{entry}{相反}{xiang1fan3}{9,4}{⽬、⼜}[HSK 4]
  \definition{adj.}{oposto; contrário; dois aspectos das coisas são contraditórios e mutuamente exclusivos}
  \definition{conj.}{pelo contrário; usado no início ou no meio de uma frase para indicar uma contradição de significado com o que foi dito anteriormente.}
\end{entry}

\begin{entry}{相关}{xiang1guan1}{9,6}{⽬、⼋}[HSK 3]
  \definition{v.}{mutuamente relacionados; inter-relacionados}
\end{entry}

\begin{entry}{相互}{xiang1 hu4}{9,4}{⽬、⼆}[HSK 3]
  \definition{adj.}{mútuo; recíproco}
  \definition{adv.}{mutuamente; um ao outro}
\end{entry}

\begin{entry}{相聚}{xiang1ju4}{9,14}{⽬、⽿}
  \definition{v.}{reunir-se | montar}
\end{entry}

\begin{entry}{相亲}{xiang1qin1}{9,9}{⽬、⼇}
  \definition{s.}{encontro às cegas | entrevista arranjada para avaliar a proposta de um parceiro de casamento | apegar-se profundamente um ao outro}
\end{entry}

\begin{entry}{相思病}{xiang1si1bing4}{9,9,10}{⽬、⼼、⽧}
  \definition{s.}{saudade de amor}
\end{entry}

\begin{entry}{相似}{xiang1si4}{9,6}{⽬、⼈}[HSK 3]
  \definition{v.}{assemelhar-se; ser semelhante; ser igual}
\end{entry}

\begin{entry}{相同}{xiang1tong2}{9,6}{⽬、⼝}[HSK 2]
  \definition{adj.}{igual | idêntico | o mesmo}
\end{entry}

\begin{entry}{相信}{xiang1xin4}{9,9}{⽬、⼈}[HSK 2]
  \definition{v.}{acreditar | estar convencido | aceitar como verdadeiro}
\end{entry}

\begin{entry}{相宜}{xiang1yi2}{9,8}{⽬、⼧}
  \definition{adj.}{adequado | apropriado}
  \definition{v.}{ser adequado ou apropriado}
\end{entry}

\begin{entry}{相遇}{xiang1yu4}{9,12}{⽬、⾡}
  \definition{v.}{encontrar (reunião, encontro, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{香}{xiang1}{9}{⾹}[HSK 3][Kangxi 186]
  \definition*{s.}{sobrenome Xiang}
  \definition{adj.}{aromático; perfumado; fragrante; cheiroso | saboroso; saboroso; delicioso; apetitoso | com gosto; com bom apetite | (sono) profundo | popular; bem-vindo}
  \definition[束,根,炷]{s.}{especiaria; perfume; fragrância; aromatizante | incenso | relacionado a mulheres ou às próprias mulheres}
\end{entry}

\begin{entry}{香槟酒}{xiang1bin1jiu3}{9,14,10}{⾹、⽊、⾣}
  \definition[杯]{s.}{(empréstimo linguístico) \emph{champagne}}
\end{entry}

\begin{entry}{香波}{xiang1bo1}{9,8}{⾹、⽔}
  \definition{s.}{xampu}
\end{entry}

\begin{entry}{香肠}{xiang1chang2}{9,7}{⾹、⾁}
  \definition[根]{s.}{salsicha}
\end{entry}

\begin{entry}{香港}{xiang1gang3}{9,12}{⾹、⽔}
  \definition*{s.}{Hong Kong}
  \seealsoref{香港岛}{xiang1gang3 dao3}
\end{entry}

\begin{entry}{香港岛}{xiang1gang3 dao3}{9,12,7}{⾹、⽔、⼭}
  \definition*{s.}{Ilha de Hong Kong}
  \seealsoref{香港}{xiang1gang3}
\end{entry}

\begin{entry}{香蕉}{xiang1jiao1}{9,15}{⾹、⾋}[HSK 3]
  \definition[枝,根,个,把,串,束,弓]{s.}{banana}
\end{entry}

\begin{entry}{香炉}{xiang1lu2}{9,8}{⾹、⽕}
  \definition{s.}{incensário (para queimar incenso) | queimador de incenso | insensório, turíbulo}
\end{entry}

\begin{entry}{香气}{xiang1qi4}{9,4}{⾹、⽓}
  \definition{s.}{fragrância | aroma | incenso}
\end{entry}

\begin{entry}{香味}{xiang1wei4}{9,8}{⾹、⼝}
  \definition[股]{s.}{fragrância | cheiro doce}
\end{entry}

\begin{entry}{香蕈}{xiang1xun4}{9,15}{⾹、⾋}
  \definition{s.}{\emph{shiitake}, cogumelo comestível}
\end{entry}

\begin{entry}{香烟}{xiang1yan1}{9,10}{⾹、⽕}
  \definition[支,条]{s.}{cigarro | fumaça de incenso queimado}
\end{entry}

\begin{entry}{香艳}{xiang1yan4}{9,10}{⾹、⾊}
  \definition{adj.}{atraente | erótico | romântico}
\end{entry}

\begin{entry}{香皂}{xiang1zao4}{9,7}{⾹、⽩}
  \definition{s.}{sabonete | sabonete perfumado}
\end{entry}

\begin{entry}{箱}{xiang1}{15}{⾋}[HSK 4]
  \definition{s.}{caixa; estojo; baú | qualquer coisa no formato de caixa}
\end{entry}

\begin{entry}{箱子}{xiang1 zi5}{15,3}{⾋、⼦}[HSK 4]
  \definition[个,只]{s.}{baú; caixa; estojo; maleta; pasta executiva}
\end{entry}

\begin{entry}{享受}{xiang3shou4}{8,8}{⼇、⼜}
  \definition[种]{s.}{prazer}
  \definition{v.}{desfrutar | viver}
\end{entry}

\begin{entry}{响}{xiang3}{9}{⼝}[HSK 2]
  \definition{adj.}{barulhento}
  \definition[声,阵]{s.}{som | barulho | eco}
  \definition{v.}{fazer um som | soar | tocar}
\end{entry}

\begin{entry}{想}{xiang3}{13}{⼼}[HSK 1]
  \definition{v.}{acreditar | sentir falta (sentir-se melancólico com a ausência de alguém ou algo) | supor | pensar | querer | desejar}
\end{entry}

\begin{entry}{想到}{xiang3 dao4}{13,8}{⼼、⼑}[HSK 2]
  \definition{v.}{pensar em | trazer à mente | ter no coração}
\end{entry}

\begin{entry}{想法}{xiang3 fa3}{13,8}{⼼、⽔}[HSK 2]
  \definition[个]{s.}{noção | opinião | jeito de pensar}
  \definition{s.}{maneira de pensar | opinião | noção}
  \definition{v.}{pensar em uma maneira (de fazer algo)}
\end{entry}

\begin{entry}{想念}{xiang3nian4}{13,8}{⼼、⼼}[HSK 4]
  \definition{v.}{sentir falta; pensar em; lembrar com carinho; ficar doente por; desejar ver novamente; lembrar com saudade}
\end{entry}

\begin{entry}{想起}{xiang3 qi3}{13,10}{⼼、⾛}[HSK 2]
  \definition{v.}{recordar | lembrar | pensar em | trazer à mente | cruzar pelos pensamentos de alguém | passar pelo pensamento de alguém}
\end{entry}

\begin{entry}{想想看}{xiang3xiang3kan4}{13,13,9}{⼼、⼼、⽬}
  \definition{v.}{pensar sobre isso}
\end{entry}

\begin{entry}{想象}{xiang3xiang4}{13,11}{⼼、⾗}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{imaginação; refere-se ao processo mental de processamento e transformação de representações armazenadas na mente para formar novas imagens}
  \definition{v.}{imaginar; vislumbrar; visualizar; refere-se a ter uma imagem concreta de algo que não está na frente dos olhos}
\end{entry}

\begin{entry}{向}{xiang4}{6}{⼝}[HSK 2]
  \definition*{s.}{sobrenome Xiang}
  \definition{prep.}{para}
  \definition{v.}{enfrentar | virar para | apoiar}
\end{entry}

\begin{entry}{向汪}{xiang4wang1}{6,7}{⼝、⽔}
  \definition{v.}{esperar que}
\end{entry}

\begin{entry}{向往}{xiang4wang3}{6,8}{⼝、⼻}
  \definition{v.}{ansiar por | esperar ansiosamente por}
\end{entry}

\begin{entry}{相机}{xiang4 ji1}{9,6}{⽬、⽊}[HSK 2]
  \definition[台,个]{s.}{câmera | máquina fotográfica}
  \definition{v.}{ficar atento a uma oportunidade}
\end{entry}

\begin{entry}{相片}{xiang4 pian4}{9,4}{⽬、⽚}[HSK 4]
  \definition[张]{s.}{foto; fotografia; uma imagem de uma pessoa ou objeto feita pela exposição de papel fotográfico a um negativo fotográfico e, em seguida, revelando e fixando a imagem.}
\end{entry}

\begin{entry}{项}{xiang4}{9}{⾴}[HSK 4]
  \definition*{s.}{sobrenome Xiang}
  \definition{clas.}{para itens discriminados; taxonomia}
  \definition{s.}{nuca (do pescoço); a parte de trás do pescoço |
soma (de dinheiro); fundos para fins especiais |
termo; em álgebra, significa uma única fórmula que não é unida por um sinal de mais ou de menos | item}
\end{entry}

\begin{entry}{项目}{xiang4mu4}{9,5}{⾴、⽬}[HSK 4]
  \definition{s.}{evento | item; projeto; trabalhos de engenharia, acadêmicos, etc., de conteúdo específico}
\end{entry}

\begin{entry}{像}{xiang4}{13}{⼈}[HSK 2]
  \definition{s.}{imagem | retrato | aparência}
  \definition{v.}{assemelhar-se | ser como}
\end{entry}

\begin{entry}{消防}{xiao1fang2}{10,6}{⽔、⾩}
  \definition{s.}{combate a incêncios | controle de incêndios}
\end{entry}

\begin{entry}{消防员}{xiao1fang2yuan2}{10,6,7}{⽔、⾩、⼝}
  \definition{s.}{bombeiro}
\end{entry}

\begin{entry}{消费}{xiao1fei4}{10,9}{⽔、⾙}[HSK 3]
  \definition{v.}{gastar; consumir | consumir (recursos naturais)}
\end{entry}

\begin{entry}{消化}{xiao1hua4}{10,4}{⽔、⼔}[HSK 4]
  \definition{v.}{digerir (alimentos) | digerir (conhecimento); pensar e absorver; uma metáfora para a compreensão total de novos conhecimentos ou informações e a capacidade de transformá-los em algo que possa ser usado}
\end{entry}

\begin{entry}{消失}{xiao1shi1}{10,5}{⽔、⼤}[HSK 3]
  \definition{v.}{desaparecer; desvanecer; dissolver; dissipar; evaporar; sumir}
\end{entry}

\begin{entry}{消息}{xiao1xi5}{10,10}{⽔、⼼}[HSK 3]
  \definition[个,条,篇]{s.}{notícias; informação}
\end{entry}

\begin{entry}{销售}{xiao1shou4}{12,11}{⾦、⼝}[HSK 4]
  \definition{v.}{vender; comercializar}
\end{entry}

\begin{entry}{嚣张}{xiao1zhang1}{18,7}{⼝、⼸}
  \definition{adj.}{desenfreado | arrogante | agressivo}
\end{entry}

\begin{entry}{小}{xiao3}{3}{⼩}[HSK 1,2][Kangxi 42]
  \definition{adj.}{pequeno | jovem}
\end{entry}

\begin{entry}{小白菜}{xiao3bai2cai4}{3,5,11}{⼩、⽩、⾋}
  \definition[棵]{s.}{\emph{bok choy} | couve chinesa}
\end{entry}

\begin{entry}{小吃}{xiao3chi1}{3,6}{⼩、⼝}[HSK 4]
  \definition{s.}{lanche; petiscos; comida com especialidades locais, não muito para uma porção | prato frio; prato feito; cortes de frios na culinária ocidental | pratos pequenos e baratos; pratos simples em restaurantes com porções pequenas e preços baixos}
\end{entry}

\begin{entry}{小狗}{xiao3 gou3}{3,8}{⼩、⽝}
  \definition{s.}{filhote de cachorro}
\end{entry}

\begin{entry}{小孩儿}{xiao3hai2r5}{3,9,2}{⼩、⼦、⼉}[HSK 1]
  \definition[个]{s.}{criança | bebê}
\end{entry}

\begin{entry}{小伙子}{xiao3huo3zi5}{3,6,3}{⼩、⼈、⼦}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{rapaz jovem; jovem colega}
\end{entry}

\begin{entry}{小姐}{xiao3jie5}{3,8}{⼩、⼥}[HSK 1]
  \definition[个,位]{s.}{senhorita | jovem senhora | (gíria) prostituta}
\end{entry}

\begin{entry}{小朋友}{xiao3peng2you3}{3,8,4}{⼩、⽉、⼜}[HSK 1]
  \definition{s.}{criança | [termo de tratamento usado por um adulto para uma criança] amiguinho}
\end{entry}

\begin{entry}{小气鬼}{xiao3qi4gui3}{3,4,9}{⼩、⽓、⿁}
  \definition{adj.}{avarento | mão-de-vaca | miserável | pão-duro}
\end{entry}

\begin{entry}{小区}{xiao3qu1}{3,4}{⼩、⼖}
  \definition{s.}{conjunto habitacional, comunidade, bairro | célula (telecomunicações)}
\end{entry}

\begin{entry}{小声}{xiao3 sheng1}{3,7}{⼩、⼠}[HSK 2]
  \definition{v.}{falar em voz baixa | sussurar}
\end{entry}

\begin{entry}{小时}{xiao3shi2}{3,7}{⼩、⽇}[HSK 1]
  \definition{adv.}{hora | para horas}
  \definition[个]{s.}{hora}
\end{entry}

\begin{entry}{小时候}{xiao3 shi2 hou5}{3,7,10}{⼩、⽇、⼈}[HSK 2]
  \definition{s.}{na infância | quando alguém era jovem}
\end{entry}

\begin{entry}{小树}{xiao3shu4}{3,9}{⼩、⽊}
  \definition[棵]{s.}{muda | arbusto | árvore pequena}
\end{entry}

\begin{entry}{小说}{xiao3shuo1}{3,9}{⼩、⾔}[HSK 2]
  \definition[本,部]{s.}{romance | ficção}
\end{entry}

\begin{entry}{小腿}{xiao3tui3}{3,13}{⼩、⾁}
  \definition{s.}{perna (do joelho ao calcanhar) | haste}
\end{entry}

\begin{entry}{小屋}{xiao3wu1}{3,9}{⼩、⼫}
  \definition{s.}{cabana | chalé | cabine}
\end{entry}

\begin{entry}{小小}{xiao3xiao3}{3,3}{⼩、⼩}
  \definition{adj.}{muito pequeno}
\end{entry}

\begin{entry}{小心}{xiao3xin1}{3,4}{⼩、⼼}[HSK 2]
  \definition{adj.}{cuidado}
\end{entry}

\begin{entry}{小型}{xiao3 xing2}{3,9}{⼩、⼟}[HSK 4]
  \definition{adj.}{de tamanho pequeno; em pequena escala; miniatura; tipo pequeno; tamanho de bolso; tipo compacto}
  \definition{s.}{(Mediterrâneo) escunas, pequenos veleiros de pesca ou turismo | pequeno \emph{rover} lunar (duas pessoas)}
\end{entry}

\begin{entry}{小学}{xiao3xue2}{3,8}{⼩、⼦}[HSK 1]
  \definition{s.}{escola ensino fundamental}
\end{entry}

\begin{entry}{小学生}{xiao3xue2sheng1}{3,8,5}{⼩、⼦、⽣}[HSK 1]
  \definition{s.}{aluno, estudante de escola primária}
\end{entry}

\begin{entry}{小洋白菜}{xiao3 yang2bai2cai4}{3,9,5,11}{⼩、⽔、⽩、⾋}
  \definition{s.}{couve de bruxelas}
\end{entry}

\begin{entry}{小众}{xiao3zhong4}{3,6}{⼩、⼈}
  \definition{s.}{minoria da população | nicho (mercado, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{小组}{xiao3 zu3}{3,8}{⼩、⽷}[HSK 2]
  \definition[个]{s.}{grupo}
\end{entry}

\begin{entry}{哮喘}{xiao4chuan3}{10,12}{⼝、⼝}
  \definition{s.}{asma}
\end{entry}

\begin{entry}{效果}{xiao4guo3}{10,8}{⽁、⽊}[HSK 3]
  \definition[种,个]{s.}{efeito; resultado | efeitos sonoros; vários sons ou fenômenos naturais criados para combinar com o enredo em dramas e filmes, como vento e chuva, tiros, fogo, neve, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{效率}{xiao4lv4}{10,11}{⽁、⽞}[HSK 4]
  \definition[种]{s.}{eficiência; produtividade}
\end{entry}

\begin{entry}{校}{xiao4}{10}{⽊}
  \definition[所]{s.}{oficial militar | escola}
  \seeref{校}{jiao4}
\end{entry}

\begin{entry}{校服}{xiao4fu2}{10,8}{⽊、⽉}
  \definition{s.}{uniforme escolar}
\end{entry}

\begin{entry}{校规}{xiao4gui1}{10,8}{⽊、⾒}
  \definition{s.}{regras e regulamentos escolares}
\end{entry}

\begin{entry}{校监}{xiao4jian1}{10,10}{⽊、⽫}
  \definition{s.}{diretor | supervisor (de escola)}
\end{entry}

\begin{entry}{校园}{xiao4 yuan2}{10,7}{⽊、⼞}[HSK 2]
  \definition{s.}{campus}
\end{entry}

\begin{entry}{校长}{xiao4zhang3}{10,4}{⽊、⾧}[HSK 2]
  \definition[个,位,名]{s.}{diretor de escola | reitor (universidade)}
\end{entry}

\begin{entry}{笑}{xiao4}{10}{⽵}[HSK 1]
  \definition{v.}{sorrir | rir | rir de}
\end{entry}

\begin{entry}{笑话儿}{xiao4 hua4r5}{10,8,2}{⽵、⾔、⼉}[HSK 2]
  \definition{s.}{piada | gracejo}
\end{entry}

\begin{entry}{笑话}{xiao4hua5}{10,8}{⽵、⾔}[HSK 2]
  \definition{adj.}{absurdo | ridículo}
  \definition[个]{s.}{piada | brincadeira}
  \definition{v.}{rir de algo | zombar | ridicularizar}
\end{entry}

\begin{entry}{笑容}{xiao4rong2}{10,10}{⽵、⼧}
  \definition[副]{s.}{sorriso | expressão sorridente}
\end{entry}

\begin{entry}{些}{xie1}{8}{⼆}[HSK 4]
  \definition{adv.}{um pouco; um pouco mais; usado após um adjetivo ou parte de um verbo para indicar uma pequena quantidade, equivalente a ``一点儿''}
  \definition{clas.}{alguns; um pouco; denota uma quantidade indefinida}
  \seealsoref{一点儿}{yi4dian3r5}
\end{entry}

\begin{entry}{些许}{xie1xu3}{8,6}{⼆、⾔}
  \definition{num.}{um pouco}
\end{entry}

\begin{entry}{斜阳}{xie2yang2}{11,6}{⽃、⾩}
  \definition{s.}{sol poente}
\end{entry}

\begin{entry}{谐}{xie2}{11}{⾔}
  \definition{adj.}{harmonioso | humorístico}
\end{entry}

\begin{entry}{鞋}{xie2}{15}{⾰}[HSK 2]
  \definition[双,只]{s.}{sapatos}
\end{entry}

\begin{entry}{写}{xie3}{5}{⼍}[HSK 1]
  \definition{v.}{escrever}
\end{entry}

\begin{entry}{写意}{xie3yi4}{5,13}{⼍、⼼}
  \definition{s.}{estilo de pintura chinesa à mão livre, caracterizado por traços ousados em vez de detalhes precisos}
  \definition{v.}{sugerir (em vez de descrever em detalhes)}
  \seeref{写意}{xie4yi4}
\end{entry}

\begin{entry}{写照}{xie3zhao4}{5,13}{⼍、⽕}
  \definition{s.}{retrato}
\end{entry}

\begin{entry}{写真}{xie3zhen1}{5,10}{⼍、⼗}
  \definition{s.}{retrato}
  \definition{v.}{descrever algo com precisão}
\end{entry}

\begin{entry}{写字}{xie3zi4}{5,6}{⼍、⼦}
  \definition{v.}{escrever (à mão) | praticar caligrafia}
\end{entry}

\begin{entry}{写字匠}{xie3zi4 jiang4}{5,6,6}{⼍、⼦、⼕}
  \definition{s.}{calígrafo}
\end{entry}

\begin{entry}{写作}{xie3zuo4}{5,7}{⼍、⼈}[HSK 3]
  \definition{s.}{escrita; redação; composição}
  \definition{v.}{escrever artigos; escrever livros, etc.; também se refere especificamente à criação de obras literárias}
\end{entry}

\begin{entry}{血}{xie3}{6}{⾎}[Kangxi 143]
  \seeref{血}{xue4}
\end{entry}

\begin{entry}{写意}{xie4yi4}{5,13}{⼍、⼼}
  \definition{adj.}{confortável | agradável | relaxado}
  \seeref{写意}{xie3yi4}
\end{entry}

\begin{entry}{泄气}{xie4qi4}{8,4}{⽔、⽓}
  \definition{adj.}{decepcionante | frustrante | patético}
  \definition{v.+compl.}{perder o coração | sentir-se desencorajado | ficar desanimado}
\end{entry}

\begin{entry}{谢病}{xie4bing4}{12,10}{⾔、⽧}
  \definition{v.}{desculpar-se por causa de doença}
\end{entry}

\begin{entry}{谢恩}{xie4'en1}{12,10}{⾔、⼼}
  \definition{v.}{agradecer a alguém pelo favor (especialmente imperador ou oficial superior)}
\end{entry}

\begin{entry}{谢媒}{xie4mei2}{12,12}{⾔、⼥}
  \definition{v.}{agradecer ao casamenteiro}
\end{entry}

\begin{entry}{谢世}{xie4shi4}{12,5}{⾔、⼀}
  \definition{v.}{morrer | falecer}
\end{entry}

\begin{entry}{谢天谢地}{xie4tian1xie4di4}{12,4,12,6}{⾔、⼤、⾔、⼟}
  \definition{expr.}{agradecer a Deus | agradecer aos céus}
\end{entry}

\begin{entry}{谢谢}{xie4xie5}{12,12}{⾔、⾔}[HSK 1]
  \definition{interj.}{Obrigado!}
  \definition{v.}{agradecer}
\end{entry}

\begin{entry}{谢意}{xie4yi4}{12,13}{⾔、⼼}
  \definition{s.}{gratidão}
\end{entry}

\begin{entry}{心}{xin1}{4}{⼼}[HSK 3][Kangxi 61]
  \definition*{s.}{Xin, uma das mansões lunares}
  \definition[颗]{s.}{o coração | coração; mente; sentimento; intenção | centro; núcleo}
\end{entry}

\begin{entry}{心机}{xin1ji1}{4,6}{⼼、⽊}
  \definition{s.}{pensamento | esquema}
\end{entry}

\begin{entry}{心里}{xin1 li3}{4,7}{⼼、⾥}[HSK 2]
  \definition[把]{s.}{no coração | no coração de alguém | na mente}
\end{entry}

\begin{entry}{心理}{xin1li3}{4,11}{⼼、⽟}[HSK 4]
  \definition{adj.}{psicológico}
  \definition{s.}{mentalidade; refere-se à reflexão da mente humana sobre coisas objetivas, incluindo sensação, percepção, memória, pensamento e emoções | psicologia}
\end{entry}

\begin{entry}{心情}{xin1qing2}{4,11}{⼼、⼼}[HSK 2]
  \definition{s.}{humor | sentimento | estado de espírito}
\end{entry}

\begin{entry}{心声}{xin1sheng1}{4,7}{⼼、⼠}
  \definition{s.}{desejo sincero | voz interior | aspiração}
\end{entry}

\begin{entry}{心疼}{xin1teng2}{4,10}{⼼、⽧}
  \definition{adj.}{angustiado}
  \definition{v.}{sentir pena de alguém | arrepender-se | ressentir-se | ficar angustiado}
\end{entry}

\begin{entry}{心中}{xin1zhong1}{4,4}{⼼、⼁}[HSK 2]
  \definition{adv.}{nos pensamentos | no coração}
  \definition{s.}{ponto central}
\end{entry}

\begin{entry}{芯片}{xin1pian4}{7,4}{⾋、⽚}
  \definition{s.}{chip de computador | microchip}
\end{entry}

\begin{entry}{辛苦}{xin1ku3}{7,8}{⾟、⾋}
  \definition{adj.}{exaustivo | duro | árduo}
  \definition{s.}{dificuldades}
  \definition{v.}{trabalhar duro | ter muitos problemas}
\end{entry}

\begin{entry}{新}{xin1}{13}{⽄}[HSK 1]
  \definition*{s.}{sobrenome Xin | abreviação de Xinjiang (新疆) | abreviação de Singapura (新加坡)}
  \definition{adj.}{novo}
  \definition{adv.}{recentemente}
  \definition{pref.}{(química) meso-}
  \seealsoref{新加坡}{xin1jia1po1}
  \seealsoref{新疆}{xin1jiang1}
\end{entry}

\begin{entry}{新加坡}{xin1jia1po1}{13,5,8}{⽄、⼒、⼟}
  \definition*{s.}{Singapura}
\end{entry}

\begin{entry}{新疆}{xin1jiang1}{13,19}{⽄、⼸}
  \definition*{s.}{Xinjiang}
\end{entry}

\begin{entry}{新疆维吾尔自治区}{xin1jiang1 wei2wu2'er3 zi4zhi4qu1}{13,19,11,7,5,6,8,4}{⽄、⼸、⽷、⼝、⼩、⾃、⽔、⼖}
  \definition*{s.}{Região Autônoma Uigur de Xinjiang}
\end{entry}

\begin{entry}{新郎}{xin1lang2}{13,8}{⽄、⾢}[HSK 4]
  \definition[位,个]{s.}{noivo; homens no momento do casamento}
\end{entry}

\begin{entry}{新年}{xin1nian2}{13,6}{⽄、⼲}[HSK 1]
  \definition*[个]{s.}{Ano Novo}
\end{entry}

\begin{entry}{新娘}{xin1niang2}{13,10}{⽄、⼥}[HSK 4]
  \definition[位,个]{s.}{noiva; a mulher no momento do casamento}
  \seealsoref{新娘子}{xin1niang2zi5}
\end{entry}

\begin{entry}{新娘服装}{xin1niang2 fu2zhuang1}{13,10,8,12}{⽄、⼥、⽉、⾐}
  \definition{s.}{roupas de noiva}
\end{entry}

\begin{entry}{新娘子}{xin1niang2zi5}{13,10,3}{⽄、⼥、⼦}
  \definition{s.}{noiva}
  \seealsoref{新娘}{xin1niang2}
\end{entry}

\begin{entry}{新闻}{xin1wen2}{13,9}{⽄、⾨}[HSK 2]
  \definition[条,个]{s.}{notícia}
\end{entry}

\begin{entry}{新鲜}{xin1xian1}{13,14}{⽄、⿂}
  \definition{adj.}{fresco (experiência, alimento, etc.)}
  \definition{s.}{frescor}
\end{entry}

\begin{entry}{新型}{xin1 xing2}{13,9}{⽄、⼟}[HSK 4]
  \definition[种]{s.}{ultimo modelo; novo tipo; novo padrão; novo estilo}
\end{entry}

\begin{entry}{信}{xin4}{9}{⼈}[HSK 2,3]
  \definition*{s.}{sobrenome Xin}
  \definition{adj.}{verdade}
  \definition{adv.}{à vontade; ao acaso; sem plano}
  \definition[封,个,张]{s.}{carta; correio
mensagem; palavra; informação
sinal; evidência
confiança; fé
fusível
arsênico}
  \definition{v.}{acreditar; fazer um balanço; dar crédito | professar fé em; acreditar em}
\end{entry}

\begin{entry}{信访}{xin4fang3}{9,6}{⼈、⾔}
  \definition{s.}{carta de reclamação | carta de petição}
  \seealsoref{上访}{shang4fang3}
\end{entry}

\begin{entry}{信封}{xin4feng1}{9,9}{⼈、⼨}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{envelope de carta}
\end{entry}

\begin{entry}{信号}{xin4hao4}{9,5}{⼈、⼝}[HSK 2]
  \definition[个]{s.}{sinal | ponte de sinalização}
\end{entry}

\begin{entry}{信经}{xin4jing1}{9,8}{⼈、⽷}
  \definition[个]{s.}{crença | credo (seção da missa católica)}
\end{entry}

\begin{entry}{信任}{xin4ren4}{9,6}{⼈、⼈}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{confiança; certeza; convicção}
  \definition{v.}{confiar; ter confiança em}
\end{entry}

\begin{entry}{信息}{xin4xi1}{9,10}{⼈、⼼}[HSK 2]
  \definition[个,条]{s.}{notícias | informação | mensagem}
\end{entry}

\begin{entry}{信心}{xin4xin1}{9,4}{⼈、⼼}[HSK 2]
  \definition[个]{s.}{confiança | fé (em alguém ou algo)}
\end{entry}

\begin{entry}{信用}{xin4yong4}{9,5}{⼈、⽤}
  \definition{s.}{crédito (comércio)}
\end{entry}

\begin{entry}{信用卡}{xin4yong4ka3}{9,5,5}{⼈、⽤、⼘}[HSK 2]
  \definition[些]{s.}{cartão de crédito}
\end{entry}

\begin{entry}{兴}{xing1}{6}{⼋}
  \definition*{s.}{sobrenome Xing}
  \definition{adv.}{talvez (dialeto)}
  \definition{v.}{subir | florescer | tornar-se popular | começar | encorajar | levantar-se | (frequentemente usado em negativas) permitir (dialeto)}
  \seeref{兴}{xing4}
\end{entry}

\begin{entry}{兴奋}{xing1fen4}{6,8}{⼋、⼤}[HSK 4]
  \definition{adj.}{animado; excitante; empolgante;}
  \definition{s.}{excitação; empolgação}
  \definition{v.}{excitar; intoxicar}
\end{entry}

\begin{entry}{星表}{xing1biao3}{9,8}{⽇、⾐}
  \definition{s.}{catálogo de estrelas}
\end{entry}

\begin{entry}{星辰}{xing1chen2}{9,7}{⽇、⾠}
  \definition{s.}{estrelas}
\end{entry}

\begin{entry}{星火}{xing1huo3}{9,4}{⽇、⽕}
  \definition{s.}{trilha de meteoro (usada principalmente em expressões como 急如星火) | faísca}
\end{entry}

\begin{entry}{星期}{xing1qi1}{9,12}{⽇、⽉}[HSK 1]
  \definition[个]{s.}{semana}
\end{entry}

\begin{entry}{星期二}{xing1qi1'er4}{9,12,2}{⽇、⽉、⼆}[HSK 1]
  \definition{s.}{terça-feira}
\end{entry}

\begin{entry}{星期六}{xing1qi1liu4}{9,12,4}{⽇、⽉、⼋}[HSK 1]
  \definition{s.}{sábado}
\end{entry}

\begin{entry}{星期日}{xing1qi1ri4}{9,12,4}{⽇、⽉、⽇}[HSK 1]
  \definition{s.}{domingo}
  \seealsoref{星期天}{xing1qi1tian1}
\end{entry}

\begin{entry}{星期三}{xing1qi1san1}{9,12,3}{⽇、⽉、⼀}[HSK 1]
  \definition{s.}{quarta-feira}
\end{entry}

\begin{entry}{星期四}{xing1qi1si4}{9,12,5}{⽇、⽉、⼞}[HSK 1]
  \definition{s.}{quinta-feira}
\end{entry}

\begin{entry}{星期天}{xing1qi1tian1}{9,12,4}{⽇、⽉、⼤}[HSK 1]
  \definition{s.}{domingo}
  \seealsoref{星期日}{xing1qi1ri4}
\end{entry}

\begin{entry}{星期五}{xing1qi1wu3}{9,12,4}{⽇、⽉、⼆}[HSK 1]
  \definition{s.}{sexta-feira}
\end{entry}

\begin{entry}{星期一}{xing1qi1yi1}{9,12,1}{⽇、⽉、⼀}[HSK 1]
  \definition{s.}{segunda-feira}
\end{entry}

\begin{entry}{星星}{xing1 xing5}{9,9}{⽇、⽇}[HSK 2]
  \definition{s.}{estrela}
\end{entry}

\begin{entry}{星座}{xing1zuo4}{9,10}{⽇、⼴}
  \definition[张]{s.}{signo astrológico | constelação}
\end{entry}

\begin{entry}{猩猩}{xing1xing5}{12,12}{⽝、⽝}
  \definition{s.}{orangotango}
\end{entry}

\begin{entry}{行}{xing2}{6}{⾏}[HSK 1][Kangxi 144]
  \definition{adj.}{capaz | competente}
  \definition{expr.}{claro que sim | de acordo | está bem}
  \definition{interj.}{OK!}
  \definition{v.}{caminhar | ir | viajar | atuar}
  \seeref{行}{hang2}
\end{entry}

\begin{entry}{行动}{xing2dong4}{6,6}{⾏、⼒}[HSK 2]
  \definition[个]{s.}{ação | operação}
  \definition{v.}{mover}
\end{entry}

\begin{entry}{行进}{xing2jin4}{6,7}{⾏、⾡}
  \definition{s.}{avançar | movimentar-se para frente}
\end{entry}

\begin{entry}{行礼}{xing2li3}{6,5}{⾏、⽰}
  \definition{v.}{saudar | fazer saudação}
\end{entry}

\begin{entry}{行李}{xing2li5}{6,7}{⾏、⽊}[HSK 3]
  \definition[个,件]{s.}{bagagem | pacotes, caixas, cestas, etc. que você carrega quando sai}
\end{entry}

\begin{entry}{行人}{xing2ren2}{6,2}{⾏、⼈}[HSK 2]
  \definition{s.}{transeunte | pedestre | viajante à pé}
\end{entry}

\begin{entry}{行驶}{xing2shi3}{6,8}{⾏、⾺}
  \definition{v.}{viajar ao longo de uma rota (veículos, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{行为}{xing2wei2}{6,4}{⾏、⼂}[HSK 2]
  \definition[个]{s.}{ação | comportamento | conduta}
\end{entry}

\begin{entry}{行星}{xing2xing1}{6,9}{⾏、⽇}
  \definition[颗]{s.}{planeta}
  \seealsoref{惑星}{huo4xing1}
\end{entry}

\begin{entry}{行凶}{xing2xiong1}{6,4}{⾏、⼐}
  \definition{v.+compl.}{cometer agressão física ou assassinato | fazer algo violento}
\end{entry}

\begin{entry}{形成}{xing2cheng2}{7,6}{⼺、⼽}[HSK 3]
  \definition{v.}{moldar; formar; tomar forma | tornar-se algo ou algo através do desenvolvimento e da mudança}
\end{entry}

\begin{entry}{形而上学}{xing2'er2shang4xue2}{7,6,3,8}{⼺、⽽、⼀、⼦}
  \definition{s.}{metafísica}
\end{entry}

\begin{entry}{形容}{xing2rong2}{7,10}{⼺、⼧}[HSK 4]
  \definition{s.}{aparência; semblante}
  \definition{v.}{descrever}
\end{entry}

\begin{entry}{形式}{xing2shi4}{7,6}{⼺、⼷}[HSK 3]
  \definition[种,个]{s.}{forma; formato; modalidade | aparência, estrutura ou estado de algo}
\end{entry}

\begin{entry}{形势}{xing2shi4}{7,8}{⼺、⼒}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{terreno; características topográficas; situação geográfica, principalmente de uma perspectiva militar | situação; circunstâncias; a situação geral, a tendência de como as coisas estão se desenvolvendo e mudando | geralmente não é usado em situações pessoais}
\end{entry}

\begin{entry}{形象}{xing2xiang4}{7,11}{⼺、⾗}[HSK 3]
  \definition{adj.}{vívido}
  \definition[个]{s.}{imagem; forma; figura | uma forma ou gesto específico que pode despertar os pensamentos ou emoções das pessoas | imagem literária; imagem artística | pessoas ou coisas com características diferentes criadas na literatura, no cinema e em outras artes}
\end{entry}

\begin{entry}{形状}{xing2zhuang4}{7,7}{⼺、⽝}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{forma; aparência | a aparência de um objeto ou figura formada pela combinação de superfícies ou linhas externas}
\end{entry}

\begin{entry}{型}{xing2}{9}{⼟}[HSK 4]
  \definition{s.}{molde; modelo | modelo; tipo; padrão}
\end{entry}

\begin{entry}{型号}{xing2 hao4}{9,5}{⼟、⼝}[HSK 4]
  \definition[个,种]{s.}{modelo; tipo; refere-se ao desempenho, às especificações e ao tamanho de aeronaves, máquinas, implementos agrícolas, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{省}{xing3}{9}{⽬}
  \definition[个]{s.}{governadoria}
  \definition{v.}{examinar minuciosamente | refletir (sobre a conduta de alguém) | realizar | fazer uma visita (aos pais ou idosos)}
  \seeref{省}{sheng3}
\end{entry}

\begin{entry}{省悟}{xing3wu4}{9,10}{⽬、⼼}
  \definition{v.}{voltar a si | constatar | ver a verdade | acordar para a realidade}
\end{entry}

\begin{entry}{醒}{xing3}{16}{⾣}[HSK 4]
  \definition{adj.}{impressionante; notável; admirável; atraente; chamativo}
  \definition{v.}{ficar sóbrio; voltar a si; recuperar a consciência; retornar à normalidade após intoxicação, anestesia ou coma | despertar; estar acordado | ter a mente clara; mover a consciência da confusão para a compreensão | vir a entender; tornar-se ciente de; tomar consciência de}
\end{entry}

\begin{entry}{兴}{xing4}{6}{⼋}
  \definition{s.}{sentimento ou desejo de fazer algo | interesse em algo | excitação}
  \seeref{兴}{xing1}
\end{entry}

\begin{entry}{兴趣}{xing4 qu4}{6,15}{⼋、⾛}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{interesse (desejo de conhecer sobre alguma coisa ou coisa no qual está interessado) | \emph{hobby}}
\end{entry}

\begin{entry}{姓}{xing4}{8}{⼥}[HSK 2]
  \definition[个]{s.}{sobrenome}
  \definition{v.}{ter o sobrenome}
\end{entry}

\begin{entry}{姓名}{xing4ming2}{8,6}{⼥、⼝}[HSK 2]
  \definition{s.}{nome completo}
\end{entry}

\begin{entry}{姓氏}{xing4shi4}{8,4}{⼥、⽒}
  \definition{s.}{sobrenome}
\end{entry}

\begin{entry}{幸福}{xing4fu2}{8,13}{⼲、⽰}[HSK 3]
  \definition{adj.}{feliz | a vida, a família, etc. deixam as pessoas satisfeitas e felizes}
  \definition{s.}{felicidade; bem estar | uma sensação ou experiência satisfatória e feliz}
\end{entry}

\begin{entry}{幸亏}{xing4kui1}{8,3}{⼲、⼆}
  \definition{adv.}{felizmente}
\end{entry}

\begin{entry}{幸运}{xing4yun4}{8,7}{⼲、⾡}[HSK 3]
  \definition{adj.}{sortudo; feliz; afortunado}
  \definition[个]{s.}{boa sorte; boa fortuna}
\end{entry}

\begin{entry}{幸运抽奖}{xing4yun4chou1jiang3}{8,7,8,9}{⼲、⾡、⼿、⼤}
  \definition{s.}{loteria | sorteio}
\end{entry}

\begin{entry}{幸运儿}{xing4yun4'er2}{8,7,2}{⼲、⾡、⼉}
  \definition{s.}{pessoa de sorte}
\end{entry}

\begin{entry}{性}{xing4}{8}{⼼}[HSK 3]
  \definition*{s.}{sobrenome Xing}
  \definition[个]{s.}{natureza; caráter; disposição | propriedade; qualidade | sexo; gênero}
  \definition{suf.}{forma substantivo a partir de adjetivo | indica natureza, escopo ou maneira}
\end{entry}

\begin{entry}{性别}{xing4bie2}{8,7}{⼼、⼑}[HSK 3]
  \definition[种]{s.}{sexo; gênero}
\end{entry}

\begin{entry}{性格}{xing4ge2}{8,10}{⼼、⽊}[HSK 3]
  \definition[种,个]{s.}{caráter; temperamento}
\end{entry}

\begin{entry}{性侵}{xing4qin1}{8,9}{⼼、⼈}
  \definition{s.}{agressão sexual}
  \definition{v.}{agredir sexualmente}
\end{entry}

\begin{entry}{性生活}{xing4sheng1huo2}{8,5,9}{⼼、⽣、⽔}
  \definition{s.}{vida sexual}
\end{entry}

\begin{entry}{性质}{xing4zhi4}{8,8}{⼼、⾙}[HSK 4]
  \definition[个,种,类]{s.}{natureza; qualidade; caráter; propriedade; propriedade fundamental que distingue uma coisa de outra}
\end{entry}

\begin{entry}{兄弟}{xiong1di4}{5,7}{⼉、⼸}[HSK 4]
  \definition{adj.}{fraternal}
  \definition{pron.}{eu, me (termo de uso humilde por homens em discurso público)}
  \definition[个,对]{s.}{irmãos; irmão}
\end{entry}

\begin{entry}{匈奴}{xiong1nu2}{6,5}{⼓、⼥}
  \definition*{s.}{Xiongnu, um povo da estepe oriental que criou um império que floresceu na época das dinastias Qin e Han}
\end{entry}

\begin{entry}{汹涌}{xiong1yong3}{7,10}{⽔、⽔}
  \definition{adj.}{turbulento}
  \definition{v.}{aumentar ou emergir violentamente (oceano, rio, lago, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{胸}{xiong1}{10}{⾁}
  \definition{s.}{peito | tórax}
\end{entry}

\begin{entry}{胸部}{xiong1 bu4}{10,10}{⾁、⾢}[HSK 4]
  \definition{s.}{peito; tórax; seios}
\end{entry}

\begin{entry}{熊}{xiong2}{14}{⽕}
  \definition*{s.}{sobrenome Xiong}
  \definition{adj.}{incapaz}
  \definition[把]{s.}{urso}
  \definition{v.}{repreender}
\end{entry}

\begin{entry}{熊猫}{xiong2mao1}{14,11}{⽕、⽝}
  \definition[把,只]{s.}{panda gigante}
  \seealsoref{猫熊}{mao1xiong2}
\end{entry}

\begin{entry}{休兵}{xiu1bing1}{6,7}{⼈、⼋}
  \definition{s.}{armistício}
  \definition{v.}{cessar fogo}
\end{entry}

\begin{entry}{休假}{xiu1 jia4}{6,11}{⼈、⼈}[HSK 2]
  \definition{v.+compl.}{ter um feriado | tirar férias | sair de férias}
\end{entry}

\begin{entry}{休憩}{xiu1qi4}{6,16}{⼈、⼼}
  \definition{v.}{relaxar | descansar | dar um tempo}
\end{entry}

\begin{entry}{休息室}{xiu1xi1shi4}{6,10,9}{⼈、⼼、⼧}
  \definition{s.}{saguão | salão}
\end{entry}

\begin{entry}{休息}{xiu1xi5}{6,10}{⼈、⼼}[HSK 1]
  \definition{s.}{descanço}
  \definition{v.}{descansar}
\end{entry}

\begin{entry}{休闲}{xiu1xian2}{6,7}{⼈、⾨}
  \definition{s.}{ócio | lazer}
  \definition{v.}{desfrutar do lazer}
\end{entry}

\begin{entry}{休整}{xiu1zheng3}{6,16}{⼈、⽁}
  \definition{v.}{(militar) descansar e reorganizar}
\end{entry}

\begin{entry}{修}{xiu1}{9}{⼈}[HSK 3]
  \definition*{s.}{sobrenome Xiu}
  \definition{adj.}{comprido; alto e esbelto}
  \definition{s.}{revisionismo}
  \definition{v.}{embelezar; decorar
consertar; reparar; reformar
escrever; compilar
estudar; cultivar
construir; edificar
aparar; podar}
\end{entry}

\begin{entry}{修改}{xiu1gai3}{9,7}{⼈、⽁}[HSK 3]
  \definition{v.}{revisar; alterar}
\end{entry}

\begin{entry}{修规}{xiu1gui1}{9,8}{⼈、⾒}
  \definition{s.}{plano de construção}
\end{entry}

\begin{entry}{修理}{xiu1li3}{9,11}{⼈、⽟}[HSK 4]
  \definition{v.}{consertar; reparar; restaurar algo danificado à sua forma ou função original | aparar; podar; cortar com tesouras e outras ferramentas para deixar árvores, flores, cabelos, etc. arrumados | culpar; punir; criticar ou punir uma pessoa para mostrar que ela está errada}
\end{entry}

\begin{entry}{绣}{xiu4}{10}{⽷}
  \definition{s.}{bordado}
  \definition{v.}{bordar}
\end{entry}

\begin{entry}{臭}{xiu4}{10}{⾃}
  \definition{s.}{odor; cheiro;}
  \definition{v.}{cheirar; farejar; o mesmo que "嗅"}
  \seeref{臭}{chou4}
  \seealsoref{嗅}{xiu4}
\end{entry}

\begin{entry}{袖}{xiu4}{10}{⾐}
  \definition{s.}{manga (de camisa, de camiseta, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{嗅}{xiu4}{13}{⼝}
  \definition{v.}{cheirar; farejar; identificar odores pelo nariz}
\end{entry}

\begin{entry}{虚伪}{xu1wei3}{11,6}{⾌、⼈}
  \definition{adj.}{falso | hipócrita | artificial}
\end{entry}

\begin{entry}{需求}{xu1qiu2}{14,7}{⾬、⽔}[HSK 3]
  \definition{s.}{necessidades; demanda; requisito; requerimento; exigência | solicitações decorrentes de necessidades}
\end{entry}

\begin{entry}{需要}{xu1yao4}{14,9}{⾬、⾑}[HSK 3]
  \definition{s.}{necessidade | desejo ou solicitação de algo}
  \definition{v.}{precisar; querer; requerer; demandar}
\end{entry}

\begin{entry}{许}{xu3}{6}{⾔}
  \definition*{s.}{sobrenome Xu}
  \definition{adv.}{um pouco | talvez}
  \definition{v.}{permitir | prometer | elogiar}
\end{entry}

\begin{entry}{许多}{xu3duo1}{6,6}{⾔、⼣}[HSK 2]
  \definition{num.}{muitos | muito | numerosos | uma grande quantidade de}
\end{entry}

\begin{entry}{T-恤}{xu4}{9}{⼼}
  \definition{s.}{camiseta | pulôver | suéter}
\end{entry}

\begin{entry}{畜}{xu4}{10}{⽥}
  \definition{v.}{criar (animais)}
  \seeref{畜}{chu4}
\end{entry}

\begin{entry}{宣布}{xuan1bu4}{9,5}{⼧、⼱}[HSK 3]
  \definition{v.}{declarar; proclamar; pronunciar; anunciar | anunciar oficialmente e publicamente as últimas decisões e situações a todos}
\end{entry}

\begin{entry}{宣传}{xuan1chuan2}{9,6}{⼧、⼈}[HSK 3]
  \definition{v.}{propagar; disseminar; conduzir propaganda | explicar às massas para que elas possam acreditar e agir de acordo}
\end{entry}

\begin{entry}{宣扬}{xuan1yang2}{9,6}{⼧、⼿}
  \definition{v.}{divulgar | anunciar | espalhar por toda parte}
\end{entry}

\begin{entry}{玄学}{xuan2xue2}{5,8}{⽞、⼦}
  \definition{s.}{Escola Philosófica Wei e Jin amalgamando os ideais daoísta e confucionistas | tradução da metafísica (形而上学)}
  \seeref{形而上学}{xing2'er2shang4xue2}
\end{entry}

\begin{entry}{悬挂}{xuan2gua4}{11,9}{⼼、⼿}
  \definition{s.}{(veículo) suspensão}
  \definition{v.}{suspender}
\end{entry}

\begin{entry}{悬崖}{xuan2ya2}{11,11}{⼼、⼭}
  \definition{s.}{precipício | penhasco}
\end{entry}

\begin{entry}{旋转}{xuan2zhuan3}{11,8}{⽅、⾞}
  \definition{v.}{girar}
\end{entry}

\begin{entry}{选}{xuan3}{9}{⾡}[HSK 2]
  \definition{s.}{seleções | antologia}
  \definition{v.}{selecionar | escolher | eleger}
\end{entry}

\begin{entry}{选手}{xuan3shou3}{9,4}{⾡、⼿}[HSK 3]
  \definition[位]{s.}{jogador; competidor (selecionado); atleta selecionado para uma competição esportiva}
\end{entry}

\begin{entry}{选择}{xuan3ze2}{9,8}{⾡、⼿}[HSK 4]
  \definition[个,种,次]{s.}{escolha; opção; resultado da escolha; possibilidade de escolha}
  \definition{v.}{selecionar; escolher}
\end{entry}

\begin{entry}{学}{xue2}{8}{⼦}[HSK 1]
  \definition{v.}{aprender | estudar}
\end{entry}

\begin{entry}{学费}{xue2 fei4}{8,9}{⼦、⾙}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{mensalidade (taxa); prêmio; taxas que os alunos devem pagar para estudar na escola, conforme estipulado pela escola | preço pelo que se aprendeu ao custo de cada um; uma metáfora para o preço pago para ganhar uma certa experiência | custo; preço; todas as despesas necessárias para os alunos estudarem}
\end{entry}

\begin{entry}{学分}{xue2fen1}{8,4}{⼦、⼑}[HSK 4]
  \definition{s.}{créditos de um curso; uma unidade de medida do peso e do tempo do curso no ensino superior; cada curso vale um crédito para uma aula por semana durante um semestre; alunos devem concluir o número necessário de créditos para se formar}
\end{entry}

\begin{entry}{学好}{xue2hao3}{8,6}{⼦、⼥}
  \definition{v.}{seguir bons exemplos | aprender bem}
\end{entry}

\begin{entry}{学会}{xue2hui4}{8,6}{⼦、⼈}
  \definition{s.}{instituto | associação (acadêmica) | sociedade científica, douta ou erudita}
  \definition{v.}{aprender | dominar (um assunto)}
\end{entry}

\begin{entry}{学年}{xue2 nian2}{8,6}{⼦、⼲}[HSK 4]
  \definition{s.}{ano letivo; ano acadêmico}
\end{entry}

\begin{entry}{学期}{xue2qi1}{8,12}{⼦、⽉}[HSK 2]
  \definition[个]{s.}{semestre}
\end{entry}

\begin{entry}{学生}{xue2sheng5}{8,5}{⼦、⽣}[HSK 1]
  \definition{s.}{estudante | aluno}
\end{entry}

\begin{entry}{学生证}{xue2sheng5zheng4}{8,5,7}{⼦、⽣、⾔}
  \definition{s.}{cartão de identidade de estudante}
\end{entry}

\begin{entry}{学时}{xue2 shi2}{8,7}{⼦、⽇}[HSK 4]
  \definition{s.}{hora-aula; hora de aula | período}
\end{entry}

\begin{entry}{学术}{xue2shu4}{8,5}{⼦、⽊}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{aprendizagem; aprendizado; ciências; aprendizado sistemático e especializado}
\end{entry}

\begin{entry}{学问}{xue2wen4}{8,6}{⼦、⾨}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{aprendizado, conhecimento, erudição; a compreensão correta do mundo objetivo que alguém tem | conhecimento; aprendizado sistemático; conhecimento sistemático sobre algo ou uma ciência que pode ser aprendido em um livro ou em uma experiência prática}
\end{entry}

\begin{entry}{学习}{xue2xi2}{8,3}{⼦、⼄}[HSK 1]
  \definition{v.}{estudar | aprender}
\end{entry}

\begin{entry}{学校}{xue2xiao4}{8,10}{⼦、⽊}[HSK 1]
  \definition{s.}{escola | instituição de ensino}
\end{entry}

\begin{entry}{学院}{xue2yuan4}{8,9}{⼦、⾩}[HSK 1]
  \definition[所]{s.}{instituto}
\end{entry}

\begin{entry}{雪}{xue3}{11}{⾬}[HSK 2]
  \definition*{s.}{sobrenome Xue}
  \definition[场]{s.}{neve}
\end{entry}

\begin{entry}{雪板}{xue3ban3}{11,8}{⾬、⽊}
  \definition{s.}{prancha de \emph{snowboard}}
  \definition{v.}{praticar \textit{snowboard}}
\end{entry}

\begin{entry}{雪糕}{xue3gao1}{11,16}{⾬、⽶}
  \definition{s.}{picolé}
\end{entry}

\begin{entry}{雪花}{xue3hua1}{11,7}{⾬、⾋}
  \definition{s.}{floco de neve}
\end{entry}

\begin{entry}{雪葩}{xue3pa1}{11,12}{⾬、⾋}
  \definition{s.}{sorvete}
\end{entry}

\begin{entry}{雪人}{xue3ren2}{11,2}{⾬、⼈}
  \definition{s.}{boneco de neve | \emph{Yeti}}
\end{entry}

\begin{entry}{雪山}{xue3shan1}{11,3}{⾬、⼭}
  \definition{s.}{montanha coberta de neve}
\end{entry}

\begin{entry}{雪鞋}{xue3xie2}{11,15}{⾬、⾰}
  \definition[双]{s.}{sapatos de neve}
\end{entry}

\begin{entry}{血}{xue4}{6}{⾎}[HSK 3][Kangxi 143]
  \definition{adj.}{relacionado por sangue; parente consanguíneo}
  \definition[片]{s.}{sangue}
  \seeref{血}{xie3}
\end{entry}

\begin{entry}{血汗}{xue4han4}{6,6}{⾎、⽔}
  \definition{s.}{(fig.) suor e labuta, trabalho duro}
\end{entry}

\begin{entry}{熏香}{xun1xiang1}{14,9}{⽕、⾹}
  \definition{s.}{incenso}
\end{entry}

\begin{entry}{寻找}{xun2zhao3}{6,7}{⼨、⼿}[HSK 4]
  \definition{v.}{buscar; procurar; pesquisar; encontrar, que pode ser usado tanto para coisas concretas quanto para coisas abstratas}
\end{entry}

\begin{entry}{巡逻}{xun2luo2}{6,11}{⾡、⾡}
  \definition{s.}{patrulha}
  \definition{v.}{patrulhar (polícia, exército ou marinha)}
\end{entry}

\begin{entry}{训练}{xun4lian4}{5,8}{⾔、⽷}[HSK 3]
  \definition{v.}{treinar; exercitar; adquirir certas especialidades ou habilidades de forma planejada e passo a passo}
\end{entry}

\begin{entry}{迅速}{xun4su4}{6,10}{⾡、⾡}[HSK 4]
  \definition{adv.}{rapidamente; velozmente; prontamente}
\end{entry}

%%%%% EOF %%%%%

