%%%
%%% Y
%%%

\section*{Y}\addcontentsline{toc}{section}{Y}

\begin{entry}{压}{ya1}{6}[HSK 3][Radical ⼚]
  \definition{v.}{pressionar; empurrar para baixo; segurar; pesar | manter sob controle; controlar; manter sob; reprimir |exercer pressão sobre; suprimir; desencorajar; intimidar | aproximar-se; estar chegando perto}
  \seeref{压}{ya4}
\end{entry}

\begin{entry}{压力}{ya1li4}{6,2}[HSK 3][Radicais ⼚、⼒]
  \definition[份,个]{s.}{pressão; força atuando perpendicularmente à superfície de um objeto | pressão; força esmagadora; metáfora para a força que coage e intimida as pessoas (principalmente nos aspectos espirituais e psicológicos) | tensão; fardo; fardos econômicos, psicológicos e espirituais que o mundo exterior traz às pessoas}
\end{entry}

\begin{entry}{压岁钱}{ya1sui4qian2}{6,6,10}[Radicais ⼚、⼭、⾦]
  \definition{s.}{dinheiro da sorte | dinheiro dado às crianças como presente no Ano Novo Chinês}
\end{entry}

\begin{entry}{压碎}{ya1sui4}{6,13}[Radicais ⼚、⽯]
  \definition{v.}{esmagar em pedaços}
\end{entry}

\begin{entry}{压韵}{ya1yun4}{6,13}[Radicais ⼚、⾳]
  \variantof{押韵}
\end{entry}

\begin{entry}{押}{ya1}{8}[Radical ⼿]
  \definition{v.}{deter sob custódia | escoltar e proteger | hipotecar | penhorar}
\end{entry}

\begin{entry}{押后}{ya1hou4}{8,6}[Radicais ⼿、⼝]
  \definition{v.}{encerrar | adiar}
\end{entry}

\begin{entry}{押金}{ya1jin1}{8,8}[Radicais ⼿、⾦]
  \definition{s.}{caução | sinal | depósito}
\end{entry}

\begin{entry}{押送}{ya1song4}{8,9}[Radicais ⼿、⾡]
  \definition{v.}{enviar sob escolta | transportar um detido}
\end{entry}

\begin{entry}{押运}{ya1yun4}{8,7}[Radicais ⼿、⾡]
  \definition{v.}{escoltar sob guarda | escoltar (bens ou fundos)}
\end{entry}

\begin{entry}{押韵}{ya1yun4}{8,13}[Radicais ⼿、⾳]
  \definition{v.}{rimar}
\end{entry}

\begin{entry}{押注}{ya1zhu4}{8,8}[Radicais ⼿、⽔]
  \definition{v.}{apostar}
\end{entry}

\begin{entry}{押租}{ya1zu1}{8,10}[Radicais ⼿、⽲]
  \definition{s.}{depósito de aluguel}
\end{entry}

\begin{entry}{鸭}{ya1}{10}[Radical ⿃]
  \definition[只]{s.}{pato | (gíria) prostituto}
\end{entry}

\begin{entry}{鸭子}{ya1zi5}{10,3}[Radicais ⿃、⼦]
  \definition[只]{s.}{pato | (gíria) prostituto}
\end{entry}

\begin{entry}{牙}{ya2}{4}[Kangxi 92][Radical ⽛]
  \definition[颗]{s.}{dente | marfim}
\end{entry}

\begin{entry}{牙齿}{ya2chi3}{4,8}[Radicais ⽛、⿒]
  \definition{adv.}{dental}
  \definition[颗]{s.}{dente}
\end{entry}

\begin{entry}{牙膏}{ya2gao1}{4,14}[Radicais ⽛、⾁]
  \definition[管]{s.}{pasta de dente}
\end{entry}

\begin{entry}{牙行}{ya2hang2}{4,6}[Radicais ⽛、⾏]
  \definition{s.}{corretor | \emph{broker}}
\end{entry}

\begin{entry}{牙刷}{ya2shua1}{4,8}[Radicais ⽛、⼑]
  \definition[把]{s.}{escova de dentes}
\end{entry}

\begin{entry}{牙线}{ya2xian4}{4,8}[Radicais ⽛、⽷]
  \definition[条]{s.}{fio dental}
\end{entry}

\begin{entry}{牙医}{ya2yi1}{4,7}[Radicais ⽛、⼖]
  \definition{s.}{dentista}
\end{entry}

\begin{entry}{崖}{ya2}{11}[Radical ⼭]
  \definition{s.}{precipício | penhasco}
\end{entry}

\begin{entry}{亚细亚洲}{ya4xi4ya4zhou1}{6,8,6,9}[Radicais ⼆、⽷、⼆、⽔]
  \definition*{s.}{Ásia}
\end{entry}

\begin{entry}{亚洲}{ya4zhou1}{6,9}[Radicais ⼆、⽔]
  \definition*{s.}{Ásia, abreviação de~亚细亚洲}
  \seeref{亚细亚洲}{ya4xi4ya4zhou1}
\end{entry}

\begin{entry}{亚洲人}{ya4zhou1ren2}{6,9,2}[Radicais ⼆、⽔、⼈]
  \definition{s.}{asiático | pessoa ou povo da Ásia}
\end{entry}

\begin{entry}{压}{ya4}{6}[Radical ⼚]
  \definition{adv.}{fundamentalmente; nunca (usado principalmente em frases negativas)}
  \seeref{压}{ya1}
  \seealsoref{压根儿}{ya4 gen1r5}
\end{entry}

\begin{entry}{压根儿}{ya4 gen1r5}{6,10,2}[Radicais ⼚、⽊、⼉]
  \definition{adv.}{fundamentalmente; nunca (usado principalmente em frases negativas)}
\end{entry}

\begin{entry}{烟}{yan1}{10}[HSK 3][Radical ⽕]
  \definition*[竜]{s.}{sobrenome Yan}
  \definition[根]{s.}{fumaça; gases produzidos quando substâncias queimam | névoa; vapor; algo como fumaça | tabaco; planta de tabaco | fumo; cigarro; termo geral para cigarros, charutos, etc. | ópio}
  \definition{v.}{ficar irritado com a fumaça (olhos)}
\end{entry}

\begin{entry}{烟草}{yan1cao3}{10,9}[Radicais ⽕、⾋]
  \definition{s.}{tabaco}
\end{entry}

\begin{entry}{烟囱}{yan1cong1}{10,7}[Radicais ⽕、⼞]
  \definition{s.}{chaminé}
\end{entry}

\begin{entry}{烟花}{yan1hua1}{10,7}[Radicais ⽕、⾋]
  \definition{s.}{fogos de artifício}
\end{entry}

\begin{entry}{烟火}{yan1huo3}{10,4}[Radicais ⽕、⽕]
  \definition{s.}{fogo de artifício}
\end{entry}

\begin{entry}{烟头}{yan1tou2}{10,5}[Radicais ⽕、⼤]
  \definition[根]{s.}{bituca de cigarro}
\end{entry}

\begin{entry}{烟叶}{yan1ye4}{10,5}[Radicais ⽕、⼝]
  \definition{s.}{folha de tabaco}
\end{entry}

\begin{entry}{烟雨}{yan1yu3}{10,8}[Radicais ⽕、⾬]
  \definition{s.}{chuvisco | garoa}
\end{entry}

\begin{entry}{严重}{yan2zhong4}{7,9}[Radicais ⼀、⾥]
  \definition{adj.}{crítico | grave | sério | severo}
\end{entry}

\begin{entry}{严重打伤}{yan2zhong4 da3 shang1}{7,9,5,6}[Radicais ⼀、⾥、⼿、⼈]
  \definition{s.}{gravemente ferido}
\end{entry}

\begin{entry}{严重地}{yan2zhong4 di4}{7,9,6}[Radicais ⼀、⾥、⼟]
  \definition{adv.}{seriamente | gravemente}
\end{entry}

\begin{entry}{严重关切}{yan2zhong4guan1qie4}{7,9,6,4}[Radicais ⼀、⾥、⼋、⼑]
  \definition{s.}{preocupação séria}
\end{entry}

\begin{entry}{严重后果}{yan2zhong4hou4guo3}{7,9,6,8}[Radicais ⼀、⾥、⼝、⽊]
  \definition{s.}{consequências sérias | repercursões graves}
\end{entry}

\begin{entry}{严重破坏}{yan2zhong4 po4huai4}{7,9,10,7}[Radicais ⼀、⾥、⽯、⼟]
  \definition{s.}{destruição grave}
\end{entry}

\begin{entry}{严重伤害}{yan2zhong4 shang1hai4}{7,9,6,10}[Radicais ⼀、⾥、⼈、⼧]
  \definition{s.}{ferimento grave}
\end{entry}

\begin{entry}{严重危害}{yan2zhong4wei1hai4}{7,9,6,10}[Radicais ⼀、⾥、⼙、⼧]
  \definition{s.}{danos graves}
\end{entry}

\begin{entry}{严重问题}{yan2zhong4wen4ti2}{7,9,6,15}[Radicais ⼀、⾥、⾨、⾴]
  \definition{s.}{problema sério}
\end{entry}

\begin{entry}{严重性}{yan2zhong4xing4}{7,9,8}[Radicais ⼀、⾥、⼼]
  \definition{s.}{seriedade | gravidade}
\end{entry}

\begin{entry}{言论}{yan2lun4}{7,6}[Radicais ⾔、⾔]
  \definition{s.}{expressão de opinião |  visualizações | comentários | argumentos}
\end{entry}

\begin{entry}{炎热}{yan2re4}{8,10}[Radicais ⽕、⽕]
  \definition{adj.}{extremamente quente | escaldante (clima)}
\end{entry}

\begin{entry}{颜}{yan2}{15}[Radical ⾴]
  \definition*{s.}{sobrenome Yan}
  \definition{s.}{cor | face | semblante}
\end{entry}

\begin{entry}{颜色}{yan2 se4}{15,6}[HSK 2][Radicais ⾴、⾊]
  \definition{s.}{cor | pigmento | tintura}
\end{entry}

\begin{entry}{眼}{yan3}{11}[HSK 2][Radical ⽬]
  \definition{clas.}{para grandes coisas ocas: poços, fogões, panelas, etc.}
  \definition[只,双]{s.}{ponto crucial (de um assunto) | olho | pequeno buraco}
\end{entry}

\begin{entry}{眼柄}{yan3bing3}{11,9}[Radicais ⽬、⽊]
  \definition{s.}{pedúnculo ocular (de crustáceo, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{眼袋}{yan3dai4}{11,11}[Radicais ⽬、⾐]
  \definition{s.}{inchaço sob os olhos}
\end{entry}

\begin{entry}{眼花缭乱}{yan3hua1liao2luan4}{11,7,15,7}[Radicais ⽬、⾋、⽷、⼄]
  \definition{v.}{ficar deslumbrado | deslumbrar}
\end{entry}

\begin{entry}{眼镜}{yan3jing4}{11,16}[Radicais ⽬、⾦]
  \definition[副]{s.}{óculos}
\end{entry}

\begin{entry}{眼睛}{yan3jing5}{11,13}[HSK 2][Radicais ⽬、⽬]
  \definition[只,双]{s.}{olho(s)}
\end{entry}

\begin{entry}{眼泪}{yan3lei4}{11,8}[Radicais ⽬、⽔]
  \definition[滴]{s.}{choro | lágrimas}
\end{entry}

\begin{entry}{眼前}{yan3 qian2}{11,9}[HSK 3][Radicais ⽬、⼑]
  \definition{adv.}{agora; (no) momento}
  \definition{s.}{diante dos olhos; diante de; momento}
\end{entry}

\begin{entry}{眼证}{yan3zheng4}{11,7}[Radicais ⽬、⾔]
  \definition{s.}{testemunha ocular}
\end{entry}

\begin{entry}{演}{yan3}{14}[HSK 3][Radical ⽔]
  \definition{v.}{desenvolver; evoluir | deduzir; elaborar | exercitar; praticar | representar; atuar}
\end{entry}

\begin{entry}{演唱}{yan3 chang4}{14,11}[HSK 3][Radicais ⽔、⼝]
  \definition{v.}{cantar em uma performance; apresentar canções, óperas, dramas, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{演唱会}{yan3 chang4 hui4}{14,11,6}[HSK 3][Radicais ⽔、⼝、⼈]
  \definition[个,场]{s.}{concerto; recital vocal; concerto vocal}
\end{entry}

\begin{entry}{演出}{yan3chu1}{14,5}[HSK 3][Radicais ⽔、⼐]
  \definition[场,次]{s.}{show; concerto; performance}
  \definition{v.}{apresentar; representar; fazer um show; apresentar peças de teatro, dança, arte popular, acrobacias, etc. para o público aproveitar}
\end{entry}

\begin{entry}{演员}{yan3yuan2}{14,7}[HSK 3][Radicais ⽔、⼝]
  \definition[个,位,名]{s.}{ator; performer; participantes de teatro, cinema, dança, arte popular, acrobacia e outras apresentações}
\end{entry}

\begin{entry}{扬雄}{yang2xiong2}{6,12}[Radicais ⼿、⾫]
  \definition*{s.}{Yang Xiong (53 AC-18 DC), estudioso, poeta e lexicógrafo, autor do primeiro dicionário de dialeto chinês 方言}
  \seealsoref{方言}{fang1yan2}
\end{entry}

\begin{entry}{羊}{yang2}{6}[HSK 3][Kangxi 123][Radical ⽺]
  \definition*{s.}{sobrenome Yang}
  \definition{s.}{carneiro; ovelha; bode; cabra}
\end{entry}

\begin{entry}{阳}{yang2}{6}[Radical ⾩]
  \definition*{s.}{Yang (o princípio positivo de Yin e Yang)}
  \definition{s.}{positivo (eletricidade) | sol}
  \seealsoref{阴}{yin1}
  \seealsoref{阴阳}{yin1yang2}
\end{entry}

\begin{entry}{阳光}{yang2guang1}{6,6}[HSK 3][Radicais ⾩、⼉]
  \definition{adj.}{alegre; otimista; personalidade positiva e alegre; cheia de vitalidade juvenil | aberto; transparente; público; conduzido sob supervisão pública}
  \definition[缕,束,道]{s.}{luz do sol; brilho do sol; raio de sol}
\end{entry}

\begin{entry}{阳台}{yang2tai2}{6,5}[Radicais ⾩、⼝]
  \definition{s.}{varanda | sacada}
\end{entry}

\begin{entry}{洋葱}{yang2cong1}{9,12}[Radicais ⽔、⾋]
  \definition{s.}{cebola}
\end{entry}

\begin{entry}{养}{yang3}{9}[HSK 2][Radical ⼋]
  \definition{v.}{criar (animais ou filhos), plantar (flores), etc. | dar a luz}
\end{entry}

\begin{entry}{养分}{yang3fen4}{9,4}[Radicais ⼋、⼑]
  \definition{s.}{nutriente}
\end{entry}

\begin{entry}{养料}{yang3liao4}{9,10}[Radicais ⼋、⽃]
  \definition{s.}{nutrição}
\end{entry}

\begin{entry}{氧}{yang3}{10}[Radical ⽓]
  \definition{s.}{oxigênio}
\end{entry}

\begin{entry}{样}{yang4}{10}[Radical ⽊]
  \definition{s.}{aparência | forma | modelo}
\end{entry}

\begin{entry}{样品}{yang4pin3}{10,9}[Radicais ⽊、⼝]
  \definition{s.}{amostra | espécime}
\end{entry}

\begin{entry}{样儿}{yang4r5}{10,2}[Radicais ⽊、⼉]
  \definition{s.}{aparência | forma | modelo}
  \seealsoref{样子}{yang4zi5}
\end{entry}

\begin{entry}{样样}{yang4yang4}{10,10}[Radicais ⽊、⽊]
  \definition{adv.}{todos os tipos}
\end{entry}

\begin{entry}{样章}{yang4zhang1}{10,11}[Radicais ⽊、⾳]
  \definition{s.}{capítulo de amostra}
\end{entry}

\begin{entry}{样子}{yang4zi5}{10,3}[HSK 2][Radicais ⽊、⼦]
  \definition{s.}{aparência | forma | modelo}
  \seealsoref{样儿}{yang4r5}
\end{entry}

\begin{entry}{约}{yao1}{6}[Radical ⽷]
  \definition{adj.}{econômico; frugal | simples; breve | indistinto}
  \definition{adv.}{cerca de; ao redor; aproximadamente}
  \definition{s.}{pacto; acordo; nomeação; coisa prometida}
  \definition{v.}{marcar uma consulta; organizar | perguntar ou convidar com antecedência | restringir; conter | reduzir (fração aproximada)}
  \seeref{约}{yue1}
\end{entry}

\begin{entry}{妖}{yao1}{7}[Radical ⼥]
  \definition{adj.}{enfeitiçante | encantador}
  \definition{s.}{\emph{goblin} | bruxa | diabo | monstro | fantasma | demônio}
\end{entry}

\begin{entry}{祅}{yao1}{8}[Radical ⽰]
  \definition{s.}{espírito maligno | \emph{goblin} | bruxaria}
  \variantof{妖}
\end{entry}

\begin{entry}{要}{yao1}{9}[HSK 1][Radical ⾑]
  \definition{v.}{(forma ligada) demandar, coagir}
  \seeref{要}{yao4}
\end{entry}

\begin{entry}{要求}{yao1qiu2}{9,7}[HSK 2][Radicais ⾑、⽔]
  \definition[点]{s.}{requerimento}
  \definition{v.}{pedir | exigir | solicitar | fazer uma reivindicação}
\end{entry}

\begin{entry}{要挟}{yao1xie2}{9,9}[Radicais ⾑、⼿]
  \definition{v.}{chantagear | ameaçar}
\end{entry}

\begin{entry}{腰}{yao1}{13}[Radical ⾁]
  \definition{s.}{cintura}
\end{entry}

\begin{entry}{腰包}{yao1bao1}{13,5}[Radicais ⾁、⼓]
  \definition{s.}{pochete | bolso}
\end{entry}

\begin{entry}{腰椎}{yao1zhui1}{13,12}[Radicais ⾁、⽊]
  \definition{s.}{vértebra lombar (espinha dorsal inferior)}
\end{entry}

\begin{entry}{摇晃}{yao2huang4}{13,10}[Radicais ⼿、⽇]
  \definition{v.}{sacudir | agitar | balançar | chacoalhar}
\end{entry}

\begin{entry}{摇头}{yao2tou2}{13,5}[Radicais ⼿、⼤]
  \definition{v.+compl.}{balançar a cabeça de alguém}
\end{entry}

\begin{entry}{遥控}{yao2kong4}{13,11}[Radicais ⾡、⼿]
  \definition{s.}{controle remoto}
  \definition{v.}{dirigir operações de um local remoto | controlar remotamente}
\end{entry}

\begin{entry}{药}{yao4}{9}[HSK 2][Radical ⾋]
  \definition[种,服,味]{s.}{medicamento | remédio | droga}
\end{entry}

\begin{entry}{药补}{yao4bu3}{9,7}[Radicais ⾋、⾐]
  \definition{s.}{suplemento dietético medicinal que ajuda a melhorar a saúde}
\end{entry}

\begin{entry}{药典}{yao4dian3}{9,8}[Radicais ⾋、⼋]
  \definition{s.}{farmacopéia}
\end{entry}

\begin{entry}{药店}{yao4 dian4}{9,8}[HSK 2][Radicais ⾋、⼴]
  \definition{s.}{farmácia | drogaria | loja de produtos químicos}
\end{entry}

\begin{entry}{药房}{yao4fang2}{9,8}[Radicais ⾋、⼾]
  \definition{s.}{farmácia | drogaria}
\end{entry}

\begin{entry}{药罐}{yao4guan4}{9,23}[Radicais ⾋、⽸]
  \definition{s.}{frasco de remédio}
\end{entry}

\begin{entry}{药片}{yao4 pian4}{9,4}[HSK 2][Radicais ⾋、⽚]
  \definition[片]{s.}{uma pílula ou comprimido (remédio)}
\end{entry}

\begin{entry}{药品}{yao4pin3}{9,9}[Radicais ⾋、⼝]
  \definition{s.}{medicamento | remédio | droga}
\end{entry}

\begin{entry}{药签}{yao4qian1}{9,13}[Radicais ⾋、⽵]
  \definition{s.}{cotonete médico}
\end{entry}

\begin{entry}{药膳}{yao4shan4}{9,16}[Radicais ⾋、⾁]
  \definition{s.}{dieta medicinal}
\end{entry}

\begin{entry}{药水}{yao4 shui3}{9,4}[HSK 2][Radicais ⾋、⽔]
  \definition{s.}{remédio engarrafado | loção | medicamento em forma líquida}
\end{entry}

\begin{entry}{药丸}{yao4wan2}{9,3}[Radicais ⾋、⼂]
  \definition[粒]{s.}{pílula}
\end{entry}

\begin{entry}{要}{yao4}{9}[Radical ⾑]
  \definition{adj.}{(forma ligada) importante}
  \definition{conj.}{se (o mesmo que  要是)}
  \definition{v.}{querer | precisar | pedir por | precisar de}
  \seeref{要}{yao1}
  \seealsoref{要是}{yao4shi5}
\end{entry}

\begin{entry}{要不}{yao4bu4}{9,4}[Radicais ⾑、⼀]
  \definition{conj.}{de outra forma | se não | outro | ou}
\end{entry}

\begin{entry}{要不然}{yao4bu4ran2}{9,4,12}[Radicais ⾑、⼀、⽕]
  \definition{conj.}{de outra forma | se não | outro | ou}
\end{entry}

\begin{entry}{要点}{yao4dian3}{9,9}[Radicais ⾑、⽕]
  \definition{s.}{pontos principais | essencial}
\end{entry}

\begin{entry}{要好}{yao4hao3}{9,6}[Radicais ⾑、⼥]
  \definition{v.}{ser amigos íntimos | estar em boas condições}
\end{entry}

\begin{entry}{要谎}{yao4huang3}{9,11}[Radicais ⾑、⾔]
  \definition{v.}{pedir um preço enorme (como primeiro passo de negociação)}
\end{entry}

\begin{entry}{要么……要么……}{yao4me5 yao4me5}{9,3,9,3}[Radicais ⾑、⼃、⾑、⼃]
  \definition{conj.}{ou\dots ou\dots}
\end{entry}

\begin{entry}{要强}{yao4qiang2}{9,12}[Radicais ⾑、⼸]
  \definition{adj.}{ansioso para se destacar | ansioso para progredir na vida | obstinado}
\end{entry}

\begin{entry}{要是}{yao4shi5}{9,9}[HSK 3][Radicais ⾑、⽇]
  \definition{conj.}{se; no caso; orações de conexão, expressando relações hipotéticas, equivalentes a ``se'', podem ser usadas com ``então''}
\end{entry}

\begin{entry}{要是……的话}{yao4shi5 de5hua4}{9,9,8,8}[HSK 2,3][Radicais ⾑、⽇、⽩、⾔]
  \definition{conj.}{se\dots no caso de}
\end{entry}

\begin{entry}{要死}{yao4si3}{9,6}[Radicais ⾑、⽍]
  \definition{adv.}{extremamente | muito}
\end{entry}

\begin{entry}{要义}{yao4yi4}{9,3}[Radicais ⾑、⼂]
  \definition{s.}{resumo | o essencial}
\end{entry}

\begin{entry}{钥匙}{yao4shi5}{9,11}[Radicais ⾦、⼔]
  \definition[把]{s.}{chave}
\end{entry}

\begin{entry}{钥匙洞孔}{yao4shi5dong4kong3}{9,11,9,4}[Radicais ⾦、⼔、⽔、⼦]
  \definition{s.}{buraco da fechadura}
\end{entry}

\begin{entry}{钥匙卡}{yao4shi5ka3}{9,11,5}[Radicais ⾦、⼔、⼘]
  \definition{s.}{cartão de acesso}
\end{entry}

\begin{entry}{钥匙孔}{yao4shi5kong3}{9,11,4}[Radicais ⾦、⼔、⼦]
  \definition{s.}{buraco da fechadura}
\end{entry}

\begin{entry}{钥匙圈}{yao4shi5quan1}{9,11,11}[Radicais ⾦、⼔、⼞]
  \definition{s.}{chaveiro}
\end{entry}

\begin{entry}{椰汁}{ye1zhi1}{12,5}[Radicais ⽊、⽔]
  \definition{s.}{água de coco}
\end{entry}

\begin{entry}{噎}{ye1}{15}[Radical ⼝]
  \definition{v.}{engasgar | sufocar}
\end{entry}

\begin{entry}{爷爷}{ye2ye5}{6,6}[HSK 1][Radicais ⽗、⽗]
  \definition[个]{s.}{avô (paterno)}
\end{entry}

\begin{entry}{也}{ye3}{3}[HSK 1][Radical ⼄]
  \definition*{s.}{sobrenome Ye}
  \definition{adv.}{também | (em frases negativas) nem, tampouco}
\end{entry}

\begin{entry}{也就是}{ye3jiu4shi4}{3,12,9}[Radicais ⼄、⼪、⽇]
  \definition{adv.}{i.e., isso é | ou seja}
\end{entry}

\begin{entry}{也就是说}{ye3jiu4shi4shuo1}{3,12,9,9}[Radicais ⼄、⼪、⽇、⾔]
  \definition{adv.}{em outras palavras | então | isto é | por isso}
\end{entry}

\begin{entry}{也许}{ye3xu3}{3,6}[HSK 2][Radicais ⼄、⾔]
  \definition{adv.}{possivelmente | talvez}
\end{entry}

\begin{entry}{也有今天}{ye3you3jin1tian1}{3,6,4,4}[Radicais ⼄、⽉、⼈、⼤]
  \definition{expr.}{obter apenas o que merece | todo cachorro tem seu dia | obter a sua parte (coisas boas ou ruins) | servir alguém bem}
\end{entry}

\begin{entry}{野}{ye3}{11}[Radical ⾥]
  \definition{adj.}{selvagem | rude}
  \definition{s.}{campo | espaço aberto | limite}
\end{entry}

\begin{entry}{野生}{ye3sheng1}{11,5}[Radicais ⾥、⽣]
  \definition{adj.}{selvagem | não domesticado}
\end{entry}

\begin{entry}{页}{ye4}{6}[HSK 1][Radical ⾴]
  \definition{clas.}{páginas}
  \definition{s.}{página | folha}
\end{entry}

\begin{entry}{夜}{ye4}{8}[HSK 2][Radical ⼣]
  \definition{s.}{noite}
\end{entry}

\begin{entry}{夜场}{ye4chang3}{8,6}[Radicais ⼣、⼟]
  \definition{s.}{show noturno (em um teatro, etc.) | local de entretenimento noturno (bar, boate, discoteca, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{夜店}{ye4dian4}{8,8}[Radicais ⼣、⼴]
  \definition{s.}{boate | \emph{nightclub}}
\end{entry}

\begin{entry}{夜里}{ye4li5}{8,7}[HSK 2][Radicais ⼣、⾥]
  \definition{adv.}{à noite | durante a noite | período noturno}
\end{entry}

\begin{entry}{夜幕}{ye4mu4}{8,13}[Radicais ⼣、⼱]
  \definition{s.}{cortina da noite}
\end{entry}

\begin{entry}{夜鸟}{ye4niao3}{8,5}[Radicais ⼣、⿃]
  \definition{s.}{ave noturna}
\end{entry}

\begin{entry}{夜深人静}{ye4shen1ren2jing4}{8,11,2,14}[Radicais ⼣、⽔、⼈、⾭]
  \definition{expr.}{``Na calada da noite.''}
\end{entry}

\begin{entry}{夜生活}{ye4sheng1huo2}{8,5,9}[Radicais ⼣、⽣、⽔]
  \definition{s.}{vida noturna}
\end{entry}

\begin{entry}{夜晚}{ye4wan3}{8,11}[Radicais ⼣、⽇]
  \definition[个]{s.}{noite}
\end{entry}

\begin{entry}{夜夜}{ye4ye4}{8,8}[Radicais ⼣、⼣]
  \definition{adv.}{toda noite}
\end{entry}

\begin{entry}{液体}{ye4ti3}{11,7}[Radicais ⽔、⼈]
  \definition{adj./s.}{líquido}
\end{entry}

\begin{entry}{一}{yi1}[(quando usado sozinho)]{1}[HSK 1][Kangxi 1][Radical ⼀]
  \definition{num.}{um; 1 | pronunciado como \dpy{yao1} quando dito número a número}
  \seeref{一}{yi2}
  \seeref{一}{yi4}
\end{entry}

\begin{entry}{一……就……}{yi1 jiu4}{1,12}[Radicais ⼀、⼪]
  \definition{expr.}{logo que |  uma vez que}
\end{entry}

\begin{entry}{一行}{yi1xing2}{1,6}[Radicais ⼀、⾏]
  \definition{s.}{festa | delegação}
\end{entry}

\begin{entry}{伊朗}{yi1lang3}{6,10}[Radicais ⼈、⽉]
  \definition*{s.}{Irã}
\end{entry}

\begin{entry}{伊马姆}{yi1ma3mu3}{6,3,8}[Radicais ⼈、⾺、⼥]
  \definition*{s.}{Islã}
  \seealsoref{伊玛目}{yi1ma3mu4}
  \seealsoref{伊曼}{yi1man4}
  \seealsoref{伊斯兰}{yi1si1lan2}
\end{entry}

\begin{entry}{伊玛目}{yi1ma3mu4}{6,7,5}[Radicais ⼈、⽟、⽬]
  \definition*{s.}{Islã}
  \seealsoref{伊马姆}{yi1ma3mu3}
  \seealsoref{伊曼}{yi1man4}
  \seealsoref{伊斯兰}{yi1si1lan2}
\end{entry}

\begin{entry}{伊曼}{yi1man4}{6,11}[Radicais ⼈、⽈]
  \definition*{s.}{Islã}
  \seealsoref{伊马姆}{yi1ma3mu3}
  \seealsoref{伊玛目}{yi1ma3mu4}
  \seealsoref{伊斯兰}{yi1si1lan2}
\end{entry}

\begin{entry}{伊斯兰}{yi1si1lan2}{6,12,5}[Radicais ⼈、⽄、⼋]
  \definition*{s.}{Islã}
  \seealsoref{伊马姆}{yi1ma3mu3}
  \seealsoref{伊玛目}{yi1ma3mu4}
  \seealsoref{伊曼}{yi1man4}
\end{entry}

\begin{entry}{衣}{yi1}{6}[Kangxi 145][Radical ⾐]
  \definition[件]{s.}{roupa}
  \seeref{衣}{yi4}
\end{entry}

\begin{entry}{衣服}{yi1fu5}{6,8}[HSK 1][Radicais ⾐、⽉]
  \definition[件,套]{s.}{roupa | vestuário}
\end{entry}

\begin{entry}{衣柜}{yi1gui4}{6,8}[Radicais ⾐、⽊]
  \definition[个]{s.}{armário | guarda-roupa}
\end{entry}

\begin{entry}{衣甲}{yi1jia3}{6,5}[Radicais ⾐、⽥]
  \definition{s.}{armadura}
\end{entry}

\begin{entry}{衣架}{yi1 jia4}{6,9}[HSK 3][Radicais ⾐、⽊]
  \definition[个]{s.}{cabideiro; móvel para pendurar roupas | estatura; figura; refere-se ao formato do corpo de uma pessoa; estrutura corporal}
\end{entry}

\begin{entry}{医}{yi1}{7}[Radical ⼖]
  \definition{s.}{médico | medicina}
  \definition{v.}{curar | tratar}
\end{entry}

\begin{entry}{医生}{yi1sheng1}{7,5}[HSK 1][Radicais ⼖、⽣]
  \definition[个,位,名]{s.}{médico | clínico}
\end{entry}

\begin{entry}{医院}{yi1yuan4}{7,9}[HSK 1][Radicais ⼖、⾩]
  \definition[所,家,座]{s.}{hospital}
\end{entry}

\begin{entry}{依然}{yi1ran2}{8,12}[Radicais ⼈、⽕]
  \definition{adv.}{como era antes | ainda}
\end{entry}

\begin{entry}{依偎}{yi1wei1}{8,11}[Radicais ⼈、⼈]
  \definition{v.}{aninhar-se | aconchegar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{毉}{yi1}{18}[Radical ⼖]
  \variantof{医}
\end{entry}

\begin{entry}{一}{yi2}[(antes de quarto tom)]{1}[HSK 1][Radical ⼀]
  \definition{num.}{um; 1 | um (artigo)}
  \seeref{一}{yi1}
  \seeref{一}{yi4}
\end{entry}

\begin{entry}{一半}{yi2ban4}{1,5}[HSK 1][Radicais ⼀、⼗]
  \definition{num.}{meio | metade}
\end{entry}

\begin{entry}{一部分}{yi2 bu4 fen4}{1,10,4}[HSK 2][Radicais ⼀、⾢、⼑]
  \definition{adv.}{parcialmente}
  \definition{num.}{parte | porção | seção | fração}
  \definition[把]{s.}{parcial}
\end{entry}

\begin{entry}{一道}{yi2dao4}{1,12}[Radicais ⼀、⾡]
  \definition{adv.}{juntos | ao lado}
\end{entry}

\begin{entry}{一定}{yi2ding4}{1,8}[HSK 2][Radicais ⼀、⼧]
  \definition{adv.}{certamente | definitivamente}
\end{entry}

\begin{entry}{一个样}{yi2ge5yang4}{1,3,10}[Radicais ⼀、⼈、⽊]
  \definition{adj.}{igual | mesmo}
  \seeref{一样}{yi2yang4}
\end{entry}

\begin{entry}{一共}{yi2gong4}{1,6}[HSK 2][Radicais ⼀、⼋]
  \definition{adv.}{completamente | no total | no todo | em suma}
\end{entry}

\begin{entry}{一会儿}{yi2 hui4r5}{1,6,2}[HSK 1,2][Radicais ⼀、⼈、⼉]
  \definition{adv.}{daqui a pouco tempo | pouco tempo}
\end{entry}

\begin{entry}{一块}{yi2kuai4}{1,7}[Radicais ⼀、⼟]
  \definition{adv.}{(principalmente mandarim) juntos}
\end{entry}

\begin{entry}{一块儿}{yi2kuai4r5}{1,7,2}[HSK 1][Radicais ⼀、⼟、⼉]
  \definition{adv.}{juntos}
\end{entry}

\begin{entry}{一路平安}{yi2 lu4 ping2 an1}{1,13,5,6}[HSK 2][Radicais ⼀、⾜、⼲、⼧]
  \definition{expr.}{Boa viagem!}
  \definition{v.}{ter uma viagem agradável}
\end{entry}

\begin{entry}{一路顺风}{yi2 lu4 shun4 feng1}{1,13,9,4}[HSK 2][Radicais ⼀、⾜、⾴、⾵]
  \definition{expr.}{ter uma viagem agradável}
\end{entry}

\begin{entry}{一切}{yi2qie4}{1,4}[HSK 3][Radicais ⼀、⼑]
  \definition{pron.}{tudo; todo; todas as coisas}
\end{entry}

\begin{entry}{一下}{yi2xia4}{1,3}[Radicais ⼀、⼀]
  \definition{adv.}{em um curto tempo | rapidamente}
\end{entry}

\begin{entry}{一下儿}{yi2xia4r5}{1,3,2}[HSK 1][Radicais ⼀、⼀、⼉]
  \definition{adv.}{um pouco}
\end{entry}

\begin{entry}{一样}{yi2yang4}{1,10}[HSK 1][Radicais ⼀、⽊]
  \definition{adj.}{igual | mesmo}
\end{entry}

\begin{entry}{一战}{yi2zhan4}{1,9}[Radicais ⼀、⼽]
  \definition*{s.}{Primeira Guerra Mundial}
\end{entry}

\begin{entry}{仪式}{yi2shi4}{5,6}[Radicais ⼈、⼷]
  \definition{s.}{cerimônia}
\end{entry}

\begin{entry}{遗案}{yi2'an4}{12,10}[Radicais ⾡、⽊]
  \definition{s.}{(lei) caso não resolvido}
\end{entry}

\begin{entry}{遗产}{yi2chan3}{12,6}[Radicais ⾡、⼇]
  \definition[笔]{s.}{legado | herança}
\end{entry}

\begin{entry}{遗骸}{yi2hai2}{12,15}[Radicais ⾡、⾻]
  \definition{v.}{restos mortais}
\end{entry}

\begin{entry}{遗憾}{yi2han4}{12,16}[Radicais ⾡、⼼]
  \definition{v.}{ter pena de | lamentar}
\end{entry}

\begin{entry}{遗迹}{yi2ji4}{12,9}[Radicais ⾡、⾡]
  \definition{s.}{vestígios históricos | remanescente | vestígio}
\end{entry}

\begin{entry}{遗落}{yi2luo4}{12,12}[Radicais ⾡、⾋]
  \definition{v.}{esquecer | deixar para trás (inadvertidamente) | deixar de fora | omitir}
\end{entry}

\begin{entry}{遗男}{yi2nan2}{12,7}[Radicais ⾡、⽥]
  \definition{s.}{órfão | filho póstumo}
\end{entry}

\begin{entry}{遗嘱}{yi2zhu3}{12,15}[Radicais ⾡、⼝]
  \definition{s.}{testamento}
\end{entry}

\begin{entry}{颐和园}{yi2he2yuan2}{13,8,7}[Radicais ⾴、⼝、⼞]
  \definition*{s.}{Palácio de Verão}
\end{entry}

\begin{entry}{已}{yi3}{3}[HSK 3][Radical ⼰]
  \definition{adv.}{já | depois; mais tarde; depois de um tempo}
\end{entry}

\begin{entry}{已故}{yi3gu4}{3,9}[Radicais ⼰、⽁]
  \definition{adj.}{morto | atrasado}
\end{entry}

\begin{entry}{已婚}{yi3hun1}{3,11}[Radicais ⼰、⼥]
  \definition{adj.}{casado}
\end{entry}

\begin{entry}{已经}{yi3jing1}{3,8}[HSK 2][Radicais ⼰、⽷]
  \definition{adv.}{já}
\end{entry}

\begin{entry}{已久}{yi3jiu3}{3,3}[Radicais ⼰、⼃]
  \definition{adv.}{já faz muito tempo}
\end{entry}

\begin{entry}{已灭}{yi3mie4}{3,5}[Radicais ⼰、⽕]
  \definition{adj.}{extinto}
\end{entry}

\begin{entry}{已然}{yi3ran2}{3,12}[Radicais ⼰、⽕]
  \definition{adv.}{já | já ser assim}
\end{entry}

\begin{entry}{已知}{yi3zhi1}{3,8}[Radicais ⼰、⽮]
  \definition{v.}{conhecido (ter ciência)}
\end{entry}

\begin{entry}{以便}{yi3bian4}{4,9}[Radicais ⼈、⼈]
  \definition{conj.}{a fim de | para que | assim como}
\end{entry}

\begin{entry}{以此}{yi3ci3}{4,6}[Radicais ⼈、⽌]
  \definition{adv.}{devido a esta | deste modo | por isso | com isso}
\end{entry}

\begin{entry}{以后}{yi3 hou4}{4,6}[HSK 2][Radicais ⼈、⼝]
  \definition{adv.}{depois de | depois | após}
\end{entry}

\begin{entry}{以及}{yi3ji2}{4,3}[Radicais ⼈、⼃]
  \definition{conj.}{assim como | juntamente como}
\end{entry}

\begin{entry}{以来}{yi3lai2}{4,7}[HSK 3][Radicais ⼈、⽊]
  \definition{prep.}{desde (um evento anterior); indica um período de um certo tempo no passado até o presente}
\end{entry}

\begin{entry}{以免}{yi3mian3}{4,7}[Radicais ⼈、⼉]
  \definition{conj.}{para evitar isso}
\end{entry}

\begin{entry}{以期}{yi3qi1}{4,12}[Radicais ⼈、⽉]
  \definition{v.}{tentando | esperando | esperando por}
\end{entry}

\begin{entry}{以前}{yi3qian2}{4,9}[HSK 2][Radicais ⼈、⼑]
  \definition{adv.}{antes de | antes}
\end{entry}

\begin{entry}{以求}{yi3qiu2}{4,7}[Radicais ⼈、⽔]
  \definition{conj.}{a fim de}
\end{entry}

\begin{entry}{以色列}{yi3se4lie4}{4,6,6}[Radicais ⼈、⾊、⼑]
  \definition*{s.}{Israel}
\end{entry}

\begin{entry}{以上}{yi3 shang4}{4,3}[HSK 2][Radicais ⼈、⼀]
  \definition{s.}{mais que | sobre | acima | o acima | o precedente | o acima mencionado}
\end{entry}

\begin{entry}{以外}{yi3 wai4}{4,5}[HSK 2][Radicais ⼈、⼣]
  \definition{s.}{além | exceto | fora | diferente de}
\end{entry}

\begin{entry}{以为}{yi3wei2}{4,4}[HSK 2][Radicais ⼈、⼂]
  \definition{v.}{pensar, ou seja, considerar que\dots (geralmente há uma implicação de que a noção está errada --- exceto ao expressar a própria opnião atual)}
\end{entry}

\begin{entry}{以下}{yi3 xia4}{4,3}[HSK 2][Radicais ⼈、⼀]
  \definition[所]{s.}{abaixo | sob | seguinte}
\end{entry}

\begin{entry}{以至}{yi3zhi4}{4,6}[Radicais ⼈、⾄]
  \definition{adv.}{até}
  \definition{conj.}{a tal ponto que\dots}
  \seealsoref{以至于}{yi3zhi4yu2}
\end{entry}

\begin{entry}{以至于}{yi3zhi4yu2}{4,6,3}[Radicais ⼈、⾄、⼆]
  \definition{adv.}{até}
  \definition{conj.}{na medida em que\dots}
  \seealsoref{以至}{yi3zhi4}
\end{entry}

\begin{entry}{椅子}{yi3zi5}{12,3}[HSK 2][Radicais ⽊、⼦]
  \definition[把,套]{s.}{cadeira}
\end{entry}

\begin{entry}{一}{yi4}{1}[HSK 1][Radical ⼀]
  \definition{adv.}{uma vez | assim que | ao}
  \definition{num.}{um; 1 | um (artigo)}
  \seeref{一}{yi1}
  \seeref{一}{yi2}
\end{entry}

\begin{entry}{一般}{yi4ban1}{1,10}[HSK 2][Radicais ⼀、⾈]
  \definition{adj.}{geral | comum | normal}
  \definition{adv.}{normalmente}
\end{entry}

\begin{entry}{一边}{yi4bian1}{1,5}[HSK 1][Radicais ⼀、⾡]
  \definition{adj.}{mesmo | igual}
  \definition{adv.}{enquanto | como | ao mesmo tempo | simultaneamente}
  \definition{s.}{lado | um lado | cada lado | ao lado de}
\end{entry}

\begin{entry}{一点点}{yi4 dian3 dian3}{1,9,9}[HSK 2][Radicais ⼀、⽕、⽕]
  \definition{adj.}{um pouco}
\end{entry}

\begin{entry}{一点儿}{yi4dian3r5}{1,9,2}[HSK 1][Radicais ⼀、⽕、⼉]
  \definition{adv.}{um pouco (``{adj.}+一点儿'' ou ``一点儿+{s.}'') | um ponto}
\end{entry}

\begin{entry}{一方面}{yi4 fang1 mian4}{1,4,9}[HSK 3][Radicais ⼀、⽅、⾯]
  \definition{s.}{um lado; um dos dois aspectos opostos ou um lado de algo que está relacionado a outro}
\end{entry}

\begin{entry}{一方面……，一方面……}{yi4 fang1 mian4 yi4 fang1 mian4}{1,4,9,1,4,9}[HSK 3][Radicais ⼀、⽅、⾯、⼀、⽅、⾯]
  \definition{conj.}{por um lado\dots, por outro lado\dots; conecta duas orações paralelas (devem ser usadas juntas)}
\end{entry}

\begin{entry}{一齐}{yi4qi2}{1,6}[Radicais ⼀、⿑]
  \definition{adv.}{tudo ao mesmo tempo | em uníssono | junto}
\end{entry}

\begin{entry}{一起}{yi4qi3}{1,10}[HSK 1][Radicais ⼀、⾛]
  \definition{adv.}{juntamente | em conjunto | no mesmo lugar | completamente | em todos}
\end{entry}

\begin{entry}{一生}{yi4 sheng1}{1,5}[HSK 2][Radicais ⼀、⽣]
  \definition{s.}{toda a vida | ao longo da vida | a vida de alguém}
\end{entry}

\begin{entry}{一时}{yi4shi2}{1,7}[Radicais ⼀、⽇]
  \definition{adv.}{por pouco tempo | por um tempo | temporariamente | momentaneamente | uma vez | de tempos em tempos | ocasionalmente}
\end{entry}

\begin{entry}{一同}{yi4tong2}{1,6}[Radicais ⼀、⼝]
  \definition{adv.}{juntos, ao mesmo tempo}
\end{entry}

\begin{entry}{一些}{yi4xie1}{1,8}[HSK 1][Radicais ⼀、⼆]
  \definition{pron.}{uns | alguns}
\end{entry}

\begin{entry}{一直}{yi4zhi2}{1,8}[HSK 2][Radicais ⼀、⽬]
  \definition{adv.}{diretamente | sempre em frente | o tempo todo | sempre | constantemente}
\end{entry}

\begin{entry}{亿}{yi4}{3}[HSK 2][Radical ⼈]
  \definition{num.}{cem milhões; 100.000.000; 1.0000.0000}
\end{entry}

\begin{entry}{艺人}{yi4ren2}{4,2}[Radicais ⾋、⼈]
  \definition{s.}{artista | ator}
\end{entry}

\begin{entry}{艺术}{yi4shu4}{4,5}[HSK 3][Radicais ⾋、⽊]
  \definition{adj.}{artístico,único e lindo}
  \definition[个]{s.}{arte; literatura e arte | habilidade; arte; ofício; abordagem criativa}
\end{entry}

\begin{entry}{亦}{yi4}{6}[Radical ⼇]
  \definition{adv.}{também | igualmente | apenas | embora | já}
\end{entry}

\begin{entry}{异常}{yi4chang2}{6,11}[Radicais ⼶、⼱]
  \definition{adj.}{extraordinário | anormal}
  \definition{adv.}{extraordinariamente | excepcionalmente}
  \definition{s.}{anormalidade}
\end{entry}

\begin{entry}{衣}{yi4}{6}[Kangxi 145][Radical ⾐]
  \definition{v.}{vestir | vestir-se}
  \seeref{衣}{yi1}
\end{entry}

\begin{entry}{意见}{yi4jian4}{13,4}[HSK 2][Radicais ⼼、⾒]
  \definition[点,条]{s.}{reclamação | ideia | objeção | opinião | sugestão}
\end{entry}

\begin{entry}{意识}{yi4shi2}{13,7}[Radicais ⼼、⾔]
  \definition{s.}{consciência}
  \definition{v.}{(usualmente seguido de 到) estar ciente, constatar}
\end{entry}

\begin{entry}{意思}{yi4si5}{13,9}[HSK 2][Radicais ⼼、⼼]
  \definition[个]{s.}{interesse}
\end{entry}

\begin{entry}{意外}{yi4wai4}{13,5}[HSK 3][Radicais ⼼、⼣]
  \definition{adj.}{inesperado; imprevisto}
  \definition{adv.}{acidentalmente}
  \definition[个]{s.}{acidente; infortúnio; infortúnio inesperado}
\end{entry}

\begin{entry}{意义}{yi4yi4}{13,3}[HSK 3][Radicais ⼼、⼂]
  \definition[个]{s.}{sentido; significado; significado expresso por palavras ou outros sinais; significado indicado por comportamento ou aquisição |valor; efeito; significância; impacto}
\end{entry}

\begin{entry}{意译}{yi4yi4}{13,7}[Radicais ⼼、⾔]
  \definition{s.}{tradução livre | significado (de expressão estrangeira) | paráfrase | tradução do significado (em oposição à tradução literal)}
  \seealsoref{直译}{zhi2yi4}
\end{entry}

\begin{entry}{意指}{yi4zhi3}{13,9}[Radicais ⼼、⼿]
  \definition{v.}{implicar | significar}
\end{entry}

\begin{entry}{意志}{yi4zhi4}{13,7}[Radicais ⼼、⼼]
  \definition[个]{s.}{determinação | desejo | força de vontade}
\end{entry}

\begin{entry}{因此}{yin1ci3}{6,6}[HSK 3][Radicais ⼞、⽌]
  \definition{conj.}{assim; por isso; portanto; consequentemente}
\end{entry}

\begin{entry}{因而}{yin1'er2}{6,6}[Radicais ⼞、⽽]
  \definition{conj.}{então | portanto | por esta razão | consequentemente}
\end{entry}

\begin{entry}{因为}{yin1wei4}{6,4}[HSK 2][Radicais ⼞、⼂]
  \definition{conj.}{porque | devido a | por conta de}
\end{entry}

\begin{entry}{因为……所以……}{yin1wei4 suo3yi3}{6,4,8,4}[HSK 2][Radicais ⼞、⼂、⼾、⼈]
  \definition{conj.}{porque\dots portanto\dots}
\end{entry}

\begin{entry}{阴}{yin1}{6}[HSK 2][Radical ⾩]
  \definition*{s.}{Yin (o princípio negativo de Yin e Yang) | sobrenome Yin}
  \definition{adj.}{nublado | sombrio | escondido | implícito}
  \definition{s.}{negativo (eletricidade) | lua}
  \seealsoref{阳}{yang2}
  \seealsoref{阴阳}{yin1yang2}
\end{entry}

\begin{entry}{阴天}{yin1 tian1}{6,4}[HSK 2][Radicais ⾩、⼤]
  \definition{adj.}{céu nublado | céu cinzento}
\end{entry}

\begin{entry}{阴阳}{yin1yang2}{6,6}[Radicais ⾩、⾩]
  \definition*{s.}{Yin e Yang}
  \seealsoref{阳}{yang2}
  \seealsoref{阴}{yin1}
\end{entry}

\begin{entry}{音节}{yin1 jie2}{9,5}[HSK 2][Radicais ⾳、⾋]
  \definition{s.}{sílaba}
\end{entry}

\begin{entry}{音乐}{yin1yue4}{9,5}[HSK 2][Radicais ⾳、⼃]
  \definition[张,曲,段]{s.}{música}
\end{entry}

\begin{entry}{音乐光碟}{yin1yue4guang1die2}{9,5,6,14}[Radicais ⾳、⼃、⼉、⽯]
  \definition{s.}{CD de música}
\end{entry}

\begin{entry}{音乐会}{yin1 yue4 hui4}{9,5,6}[HSK 2][Radicais ⾳、⼃、⼈]
  \definition[场]{s.}{concerto}
\end{entry}

\begin{entry}{音乐家}{yin1yue4jia1}{9,5,10}[Radicais ⾳、⼃、⼧]
  \definition{s.}{músico}
\end{entry}

\begin{entry}{音乐节}{yin1yue4jie2}{9,5,5}[Radicais ⾳、⼃、⾋]
  \definition{s.}{festival de música}
\end{entry}

\begin{entry}{音乐厅}{yin1yue4ting1}{9,5,4}[Radicais ⾳、⼃、⼚]
  \definition{s.}{auditório | teatro | \emph{concert hall}}
\end{entry}

\begin{entry}{音乐学}{yin1yue4xue2}{9,5,8}[Radicais ⾳、⼃、⼦]
  \definition{s.}{musicologia}
\end{entry}

\begin{entry}{音乐学院}{yin1yue4xue2yuan4}{9,5,8,9}[Radicais ⾳、⼃、⼦、⾩]
  \definition{s.}{conservatório | academia de música}
\end{entry}

\begin{entry}{音乐院}{yin1yue4yuan4}{9,5,9}[Radicais ⾳、⼃、⾩]
  \definition{s.}{conservatório | instituto de música}
\end{entry}

\begin{entry}{吟诗}{yin2shi1}{7,8}[Radicais ⼝、⾔]
  \definition{v.}{recitar poesia}
\end{entry}

\begin{entry}{银}{yin2}{11}[HSK 3][Radical ⾦]
  \definition*{s.}{sobrenome Yin}
  \definition{adj.}{relativo a moeda ou dinheiro
prateado; como a cor da prata}
  \definition[锭]{s.}{prata (Ag)}
\end{entry}

\begin{entry}{银行}{yin2hang2}{11,6}[HSK 2][Radicais ⾦、⾏]
  \definition[家,个]{s.}{banco | agência bancária}
\end{entry}

\begin{entry}{银行卡}{yin2 hang2 ka3}{11,6,5}[HSK 2][Radicais ⾦、⾏、⼘]
  \definition{s.}{cartão bancário}
\end{entry}

\begin{entry}{银河}{yin2he2}{11,8}[Radicais ⾦、⽔]
  \definition*{s.}{Via Láctea}
  \seealsoref{银河系}{yin2he2xi4}
\end{entry}

\begin{entry}{银河系}{yin2he2xi4}{11,8,7}[Radicais ⾦、⽔、⽷]
  \definition*{s.}{Galáxia Via Láctea}
  \seealsoref{银河}{yin2he2}
\end{entry}

\begin{entry}{银牌}{yin2 pai2}{11,12}[HSK 3][Radicais ⾦、⽚]
  \definition[枚]{s.}{medalha de prata; um tipo de medalha concedida ao segundo colocado}
\end{entry}

\begin{entry}{银色}{yin2 se4}{11,6}[Radicais ⾦、⾊]
  \definition{s.}{cor prata; prateado}
\end{entry}

\begin{entry}{引擎}{yin3qing2}{4,16}[Radicais ⼸、⼿]
  \definition[台]{s.}{motor | (empréstimo linguístico) \emph{engine}}
\end{entry}

\begin{entry}{饮料}{yin3liao4}{7,10}[Radicais ⾷、⽃]
  \definition{s.}{bebida}
\end{entry}

\begin{entry}{印象}{yin4xiang4}{5,11}[HSK 3][Radicais ⼙、⾗]
  \definition[种]{s.}{impressão; marca; ideia; os vestígios deixados por coisas objetivas na mente das pessoas}
\end{entry}

\begin{entry}{应当}{ying1 dang1}{7,6}[HSK 3][Radicais ⼴、⼹]
  \definition{v.}{dever}
\end{entry}

\begin{entry}{应该}{ying1gai1}{7,8}[HSK 2][Radicais ⼴、⾔]
  \definition{v.}{dever | ter de}
\end{entry}

\begin{entry}{英国}{ying1guo2}{8,8}[Radicais ⾋、⼞]
  \definition*{s.}{Reino Unido}
\end{entry}

\begin{entry}{英国人}{ying1guo2ren2}{8,8,2}[Radicais ⾋、⼞、⼈]
  \definition{s.}{inglês | pessoa ou povo do Reino Unido}
\end{entry}

\begin{entry}{英文}{ying1 wen2}{8,4}[HSK 2][Radicais ⾋、⽂]
  \definition{s.}{inglês, língua inglesa}
\end{entry}

\begin{entry}{英雄}{ying1xiong2}{8,12}[Radicais ⾋、⾫]
  \definition[个]{s.}{herói}
\end{entry}

\begin{entry}{英语}{ying1 yu3}{8,9}[HSK 2][Radicais ⾋、⾔]
  \definition{s.}{inglês, língua inglesa}
\end{entry}

\begin{entry}{樱桃}{ying1tao2}{15,10}[Radicais ⽊、⽊]
  \definition{s.}{cereja}
\end{entry}

\begin{entry}{鹦鹉}{ying1wu3}{16,13}[Radicais ⿃、⿃]
  \definition{s.}{papagaio (ave)}
\end{entry}

\begin{entry}{迎接}{ying2jie1}{7,11}[HSK 3][Radicais ⾡、⼿]
  \definition{v.}{conhecer; cumprimentar; dar as boas-vindas}
\end{entry}

\begin{entry}{营养}{ying2yang3}{11,9}[HSK 3][Radicais ⾋、⼋]
  \definition[种]{s.}{nutrição; a função de um organismo de absorver as substâncias necessárias do mundo exterior para manter o crescimento, o desenvolvimento e outras atividades vitais; o ato ou processo de fornecer nutrição}
\end{entry}

\begin{entry}{赢}{ying2}{17}[HSK 3][Radical ⾙]
  \definition[个]{s.}{ganho (lucro)}
  \definition{v.}{ganhar; derrotar; superar; conquistar}
\end{entry}

\begin{entry}{影片}{ying3 pian4}{15,4}[HSK 2][Radicais ⼺、⽚]
  \definition[部]{s.}{filme | imagem}
\end{entry}

\begin{entry}{影视}{ying3 shi4}{15,8}[HSK 3][Radicais ⼺、⾒]
  \definition{s.}{cinema e televisão combinados}
\end{entry}

\begin{entry}{影响}{ying3xiang3}{15,9}[HSK 2][Radicais ⼺、⼝]
  \definition{s.}{efeito | influência}
  \definition{v.}{afetar | influenciar}
\end{entry}

\begin{entry}{影像}{ying3xiang4}{15,13}[Radicais ⼺、⼈]
  \definition{s.}{imagem}
\end{entry}

\begin{entry}{应对}{ying4dui4}{7,5}[Radicais ⼴、⼨]
  \definition{v.}{responder | manusear | lidar}
\end{entry}

\begin{entry}{应用}{ying4yong4}{7,5}[HSK 3][Radicais ⼴、⽤]
  \definition{adj.}{aplicado (na vida ou na produção); usado diretamente na vida ou na produção}
  \definition{s.}{aplicativo}
  \definition{v.}{usar; aplicar}
\end{entry}

\begin{entry}{应用程序}{ying4yong4cheng2xu4}{7,5,12,7}[Radicais ⼴、⽤、⽲、⼴]
  \definition{s.}{aplicativo | programa de computador}
\end{entry}

\begin{entry*}{应用程序编程接口}{ying4yong4cheng2xu4bian1cheng2jie1kou3}{7,5,12,7,12,12,11,3}[Radicais ⼴、⽤、⽲、⼴、⽷、⽲、⼿、⼝]
  \definition{s.}{API (\emph{application programming interface})}
  \seealsoref{应用程序接口}{ying4yong4cheng2xu4jie1kou3}
\end{entry*}

\begin{entry}{应用程序接口}{ying4yong4cheng2xu4jie1kou3}{7,5,12,7,11,3}[Radicais ⼴、⽤、⽲、⼴、⼿、⼝]
  \definition{s.}{API (\emph{application programming interface})}
  \seealsoref{应用程序编程接口}{ying4yong4cheng2xu4bian1cheng2jie1kou3}
\end{entry}

\begin{entry}{硬件}{ying4jian4}{12,6}[Radicais ⽯、⼈]
  \definition{s.}{\emph{hardware}}
\end{entry}

\begin{entry}{永不}{yong3bu4}{5,4}[Radicais ⽔、⼀]
  \definition{adv.}{nunca}
\end{entry}

\begin{entry}{永远}{yong3yuan3}{5,7}[HSK 2][Radicais ⽔、⾡]
  \definition{adv.}{para sempre, sempre | permanentemente}
\end{entry}

\begin{entry}{泳池}{yong3chi2}{8,6}[Radicais ⽔、⽔]
  \definition{s.}{piscina}
  \seealsoref{游泳池}{you2yong3chi2}
  \seealsoref{游泳馆}{you2yong3guan3}
\end{entry}

\begin{entry}{泳衣}{yong3yi1}{8,6}[Radicais ⽔、⾐]
  \definition{s.}{roupa de banho | maiô}
  \seealsoref{游泳衣}{you2yong3yi1}
\end{entry}

\begin{entry}{勇敢}{yong3gan3}{9,11}[Radicais ⼒、⽁]
  \definition{adj.}{bravo | corajoso}
\end{entry}

\begin{entry}{勇气}{yong3qi4}{9,4}[Radicais ⼒、⽓]
  \definition{adj.}{coragem | valor}
\end{entry}

\begin{entry}{勇士}{yong3shi4}{9,3}[Radicais ⼒、⼠]
  \definition{s.}{um guerreiro | uma pessoa corajosa}
\end{entry}

\begin{entry}{用}{yong4}{5}[HSK 1][Kangxi 101][Radical ⽤]
  \definition{v.}{usar}
\end{entry}

\begin{entry}{用处}{yong4chu5}{5,5}[Radicais ⽤、⼡]
  \definition[个]{s.}{usabilidade | utilidade}
\end{entry}

\begin{entry}{用料}{yong4liao4}{5,10}[Radicais ⽤、⽃]
  \definition{s.}{ingredientes | materiais}
\end{entry}

\begin{entry}{用心}{yong4xin1}{5,4}[Radicais ⽤、⼼]
  \definition{s.}{motivo | intenção}
  \definition{v.+compl.}{ser diligente ou atencioso}
\end{entry}

\begin{entry}{优}{you1}{6}[Radical ⼈]
  \definition{adj.}{excelente | superior}
\end{entry}

\begin{entry}{优等}{you1deng3}{6,12}[Radicais ⼈、⽵]
  \definition{adj.}{excelente | de primeira linha | alta classe | da mais alta ordem, superior}
\end{entry}

\begin{entry}{优点}{you1dian3}{6,9}[HSK 3][Radicais ⼈、⽕]
  \definition[个,项,种,些]{s.}{mérito; virtude; vantagem; ponto forte}
\end{entry}

\begin{entry}{优格}{you1ge2}{6,10}[Radicais ⼈、⽊]
  \definition{s.}{iogurte}
\end{entry}

\begin{entry}{优厚}{you1hou4}{6,9}[Radicais ⼈、⼚]
  \definition{adj.}{generoso}
\end{entry}

\begin{entry}{优伶}{you1ling2}{6,7}[Radicais ⼈、⼈]
  \definition{s.}{ator}
\end{entry}

\begin{entry}{优美}{you1mei3}{6,9}[Radicais ⼈、⽺]
  \definition{adj.}{gracioso | fino | elegante}
\end{entry}

\begin{entry}{优盘}{you1pan2}{6,11}[Radicais ⼈、⽫]
  \definition{s.}{unidade de memória USB}
  \seealsoref{闪存盘}{shan3cun2pan2}
\end{entry}

\begin{entry}{优势}{you1shi4}{6,8}[HSK 3][Radicais ⼈、⼒]
  \definition[种,个]{s.}{vantagem; superioridade; preponderância; posição dominante}
\end{entry}

\begin{entry}{优先}{you1xian1}{6,6}[Radicais ⼈、⼉]
  \definition{v.}{ter prioridade | ter precedência}
\end{entry}

\begin{entry}{优秀}{you1xiu4}{6,7}[Radicais ⼈、⽲]
  \definition{adj.}{excelente | fora do comum}
\end{entry}

\begin{entry}{优选}{you1xuan3}{6,9}[Radicais ⼈、⾡]
  \definition{v.}{otimizar}
\end{entry}

\begin{entry}{优于}{you1yu2}{6,3}[Radicais ⼈、⼆]
  \definition{v.}{superar}
\end{entry}

\begin{entry}{优裕}{you1yu4}{6,12}[Radicais ⼈、⾐]
  \definition{adj.}{abundante | bastante}
  \definition{s.}{abundância}
\end{entry}

\begin{entry}{优质}{you1zhi4}{6,8}[Radicais ⼈、⾙]
  \definition{adj.}{excelente qualidade}
\end{entry}

\begin{entry}{忧郁}{you1yu4}{7,8}[Radicais ⼼、⾢]
  \definition{adj.}{deprimido | melancólico | desanimado}
  \definition{s.}{depressão | melancolia}
\end{entry}

\begin{entry}{尤其}{you2qi2}{4,8}[Radicais ⼪、⼋]
  \definition{adv.}{especialmente | particularmente}
\end{entry}

\begin{entry}{由}{you2}{5}[HSK 3][Radical ⽥]
  \definition*{s.}{sobrenome You}
  \definition{prep.}{por causa de; devido a | por; através de | indica que alguém é responsável por fazer algo | indica dependência de | de; indica o ponto de partida}
  \definition[个]{s.}{causa; razão}
  \definition{v.}{atravessar | seguir; obedecer}
\end{entry}

\begin{entry}{由于}{you2yu2}{5,3}[HSK 3][Radicais ⽥、⼆]
  \definition{conj.}{porque; uma vez que; visto que; porque, usado no início da frase anterior para expressar a causa, e na frase seguinte para expressar o resultado.}
  \definition{prep.}{devido a; graças a; por causa de; em virtude de; como resultado de; apresentar as razões pelas quais um evento ou ação ocorre}
\end{entry}

\begin{entry}{邮包}{you2bao1}{7,5}[Radicais ⾢、⼓]
  \definition{s.}{encomenda postal}
\end{entry}

\begin{entry}{邮递}{you2di4}{7,10}[Radicais ⾢、⾡]
  \definition{v.}{enviar por correio}
\end{entry}

\begin{entry}{邮电}{you2dian4}{7,5}[Radicais ⾢、⽥]
  \definition*{s.}{Correios e Telecomunicações}
\end{entry}

\begin{entry}{邮费}{you2fei4}{7,9}[Radicais ⾢、⾙]
  \definition{s.}{postagem}
  \definition{v.}{postar}
\end{entry}

\begin{entry}{邮件}{you2 jian4}{7,6}[HSK 3][Radicais ⾢、⼈]
  \definition[封,个]{s.}{correspondência; correio; assunto postal; um termo geral para cartas, encomendas, etc. recebidas, transportadas e entregues pelos correios | \emph{e-mail}; mensagens enviadas e recebidas por meio eletrônico}
\end{entry}

\begin{entry}{邮局}{you2ju2}{7,7}[Radicais ⾢、⼫]
  \definition[家,个]{s.}{correio | agência dos correios}
\end{entry}

\begin{entry}{邮迷}{you2mi2}{7,9}[Radicais ⾢、⾡]
  \definition{s.}{filatelista | colecionador de selos}
\end{entry}

\begin{entry}{邮票}{you2 piao4}{7,11}[HSK 3][Radicais ⾢、⽰]
  \definition[枚,张,套,版]{s.}{selo; selo postal; um \emph{voucher} vendido pelos correios e afixado na correspondência para indicar que a postagem foi paga}
\end{entry}

\begin{entry}{邮市}{you2shi4}{7,5}[Radicais ⾢、⼱]
  \definition{s.}{mercado postal}
\end{entry}

\begin{entry}{邮箱}{you2 xiang1}{7,15}[HSK 3][Radicais ⾢、⾋]
  \definition{s.}{caixa de correio | \emph{mailbox}; refere-se ao endereço de \emph{e-mail}}
\end{entry}

\begin{entry}{邮资}{you2zi1}{7,10}[Radicais ⾢、⾙]
  \definition{s.}{postagem}
\end{entry}

\begin{entry}{油}{you2}{8}[HSK 2][Radical ⽔]
  \definition{adj.}{oleoso | gorduroso | superficial | astuto}
  \definition{s.}{óleo | gordura | graxa | petróleo}
  \definition{v.}{aplicar óleo de tungue, tinta ou verniz}
\end{entry}

\begin{entry}{游}{you2}{12}[HSK 3][Radical ⽔]
  \definition*{s.}{sobrenome You}
  \definition{adj.}{itinerante; errante; não fixo; frequentemente em movimento}
  \definition{s.}{parte de um rio; uma seção do rio}
  \definition{v.}{nadar; pessoas ou animais se movendo na água | vagar por aí; vagar; viajar; passear | associar com (comunicação)}
\end{entry}

\begin{entry}{游客}{you2 ke4}{12,9}[HSK 2][Radicais ⽔、⼧]
  \definition{s.}{viajante | turista | (jogo online) jogador convidado}
\end{entry}

\begin{entry}{游艇}{you2ting3}{12,12}[Radicais ⽔、⾈]
  \definition[只]{s.}{barcaça | iate}
\end{entry}

\begin{entry}{游戏}{you2xi4}{12,6}[HSK 3][Radicais ⽔、⼽]
  \definition[场]{s.}{jogo; recreação; atividades recreativas, como esconde-esconde, adivinhação de enigmas de lanternas e algumas atividades esportivas informais, como bola recreativa, também são chamadas de jogos}
  \definition{v.}{jogar; fazer atividades relaxantes e prazerosas sozinho ou com outras pessoas}
\end{entry}

\begin{entry}{游泳}{you2yong3}{12,8}[HSK 3][Radicais ⽔、⽔]
  \definition[次]{s.}{natação; refere-se ao esporte ou atividade de natação}
  \definition{v.+compl.}{nadar; pessoas ou animais nadando na água}
\end{entry}

\begin{entry}{游泳池}{you2yong3chi2}{12,8,6}[Radicais ⽔、⽔、⽔]
  \definition[场]{s.}{piscina}
  \seealsoref{泳池}{yong3chi2}
  \seealsoref{游泳馆}{you2yong3guan3}
\end{entry}

\begin{entry}{游泳馆}{you2yong3guan3}{12,8,11}[Radicais ⽔、⽔、⾷]
  \definition[场]{s.}{piscina}
  \seealsoref{泳池}{yong3chi2}
  \seealsoref{游泳池}{you2yong3chi2}
\end{entry}

\begin{entry}{游泳镜}{you2yong3jing4}{12,8,16}[Radicais ⽔、⽔、⾦]
  \definition{s.}{óculos de natação}
\end{entry}

\begin{entry}{游泳衣}{you2yong3yi1}{12,8,6}[Radicais ⽔、⽔、⾐]
  \definition{s.}{roupa de banho}
  \seealsoref{泳衣}{yong3yi1}
\end{entry}

\begin{entry}{友好}{you3hao3}{4,6}[HSK 2][Radicais ⼜、⼥]
  \definition{adj.}{amigável}
  \definition{s.}{amigo próximo, íntimo}
\end{entry}

\begin{entry}{有}{you3}{6}[HSK 1][Radical ⽉]
  \definition{v.}{ter | haver | existir}
\end{entry}

\begin{entry}{有道理}{you3dao4li5}{6,12,11}[Radicais ⽉、⾡、⽟]
  \definition{adj.}{razoável}
  \definition{v.}{fazer sentido}
\end{entry}

\begin{entry}{有的}{you3de5}{6,8}[HSK 1][Radicais ⽉、⽩]
  \definition{pron.}{algum, alguns}
\end{entry}

\begin{entry}{有的时候}{you3de5shi2hou4}{6,8,7,10}[Radicais ⽉、⽩、⽇、⼈]
  \definition{adv.}{às vezes | de vez em quando | de quando em quando}
  \seealsoref{有时}{you3shi2}
  \seealsoref{有时候}{you3shi2hou5}
\end{entry}

\begin{entry}{有的是}{you3 de5 shi4}{6,8,9}[HSK 3][Radicais ⽉、⽩、⽇]
  \definition{expr.}{tem bastante; não falta; enfatiza que existem muitos}
\end{entry}

\begin{entry}{有空儿}{you3 kong4r5}{6,8,2}[HSK 2][Radicais ⽉、⽳、⼉]
  \definition{v.}{ser livre}
\end{entry}

\begin{entry}{有利}{you3li4}{6,7}[HSK 3][Radicais ⽉、⼑]
  \definition{adj.}{benéfico; favorável; vantajoso}
\end{entry}

\begin{entry}{有名}{you3 ming2}{6,6}[HSK 1][Radicais ⽉、⼝]
  \definition{adj.}{famoso | conhecido}
\end{entry}

\begin{entry}{有名无实}{you3ming2wu2shi2}{6,6,4,8}[Radicais ⽉、⼝、⽆、⼧]
  \definition{v.}{(literal) tem um nome, mas não tem realidade | existe apenas no nome}
\end{entry}

\begin{entry}{有人}{you3 ren2}{6,2}[HSK 2][Radicais ⽉、⼈]
  \definition{pron.}{qualquer um | alguém}
  \definition[所]{s.}{ocupado (como no banheiro) | pessoas}
\end{entry}

\begin{entry}{有时}{you3shi2}{6,7}[HSK 1][Radicais ⽉、⽇]
  \definition{expr.}{às vezes | de vez em quando | de quando em quando}
  \seealsoref{有的时候}{you3de5shi2hou4}
  \seealsoref{有时候}{you3shi2hou5}
\end{entry}

\begin{entry}{有时候}{you3shi2hou5}{6,7,10}[HSK 1][Radicais ⽉、⽇、⼈]
  \definition{adv.}{às vezes | de vez em quando | de quando em quando}
  \seealsoref{有的时候}{you3de5shi2hou4}
  \seealsoref{有时}{you3shi2}
\end{entry}

\begin{entry}{有限公司}{you3xian4gong1si1}{6,8,4,5}[Radicais ⽉、⾩、⼋、⼝]
  \definition{s.}{companhia limitada | corporação}
\end{entry}

\begin{entry}{有效}{you3 xiao4}{6,10}[HSK 3][Radicais ⽉、⽁]
  \definition{adj.}{válido; eficiente; eficaz}
\end{entry}

\begin{entry}{有些}{you3 xie1}{6,8}[HSK 1][Radicais ⽉、⼆]
  \definition{adv.}{um pouco | ao invés}
  \definition{pron.}{parte | algum}
  \definition{v.}{usado para indicar que há alguns, mas não muitos}
\end{entry}

\begin{entry}{有（一）点儿}{you3yi4dian3r5}{6,1,9,2}[HSK 2][Radicais ⽉、⼀、⽕、⼉]
  \definition{adv.}{um pouco (``有点儿+s. ou v. mental'')}
\end{entry}

\begin{entry}{有意思}{you3 yi4 si5}{6,13,9}[HSK 2][Radicais ⽉、⼼、⼼]
  \definition{adj.}{interessante | agradável | significativo | divertido}
\end{entry}

\begin{entry}{有用}{you3yong4}{6,5}[HSK 1][Radicais ⽉、⽤]
  \definition{adj.}{útil}
\end{entry}

\begin{entry}{又}{you4}{2}[HSK 2][Kangxi 29][Radical ⼜]
  \definition{adv.}{mais uma vez | (usado para dar ênfase) de qualquer maneira | e ainda | e também}
\end{entry}

\begin{entry}{又称}{you4cheng1}{2,10}[Radicais ⼜、⽲]
  \definition{s.}{também conhecido como}
\end{entry}

\begin{entry}{又及}{you4ji2}{2,3}[Radicais ⼜、⼃]
  \definition{s.}{P.S., \emph{postscript}}
\end{entry}

\begin{entry}{又名}{you4ming2}{2,6}[Radicais ⼜、⼝]
  \definition{s.}{também conhecido como | nome alternativo}
\end{entry}

\begin{entry}{又一次}{you4yi2ci4}{2,1,6}[Radicais ⼜、⼀、⽋]
  \definition{adv.}{outra vez | mais uma vez | de novo}
\end{entry}

\begin{entry}{右}{you4}{5}[HSK 1][Radical ⼝]
  \definition{s.}{(política) a Direita}
  \definition{s.}{direita}
\end{entry}

\begin{entry}{右边}{you4bian5}{5,5}[HSK 1][Radicais ⼝、⾡]
  \definition{adv.}{à direita | ao lado direito}
\end{entry}

\begin{entry}{右侧}{you4ce4}{5,8}[Radicais ⼝、⼈]
  \definition{s.}{lateral direita | lado direito}
\end{entry}

\begin{entry}{右面}{you4mian4}{5,9}[Radicais ⼝、⾯]
  \definition{s.}{lado direito}
\end{entry}

\begin{entry}{右倾}{you4qing1}{5,10}[Radicais ⼝、⼈]
  \definition{adj.}{conservador | reacionário}
\end{entry}

\begin{entry}{右手}{you4shou3}{5,4}[Radicais ⼝、⼿]
  \definition{s.}{mão direita | lado direito}
\end{entry}

\begin{entry}{右袒}{you4tan3}{5,10}[Radicais ⼝、⾐]
  \definition{v.}{ser tendencioso | ser parcial | favorecer um lado | tomar partido}
\end{entry}

\begin{entry}{右转}{you4zhuan3}{5,8}[Radicais ⼝、⾞]
  \definition{v.}{virar à direita}
\end{entry}

\begin{entry}{幼儿园}{you4'er2yuan2}{5,2,7}[Radicais ⼳、⼉、⼞]
  \definition{s.}{jardim de infância | berçário}
\end{entry}

\begin{entry}{诱人}{you4ren2}{9,2}[Radicais ⾔、⼈]
  \definition{adj.}{atraente | cativante}
\end{entry}

\begin{entry}{淤泥}{yu1ni2}{11,8}[Radicais ⽔、⽔]
  \definition{s.}{lodo}
\end{entry}

\begin{entry}{于}{yu2}{3}[Radical ⼆]
  \definition*{s.}{sobrenome Yu}
  \definition{prep.}{indica tempo, local, extensão, etc. | indica a direção da ação | usada após um verbo para indicar doação, entrega, etc. | relacionamento do objeto ou da entidade introduzida | indica o ponto inicial ou o ponto de partida | indica comparação}
\end{entry}

\begin{entry}{于是}{yu2shi4}{3,9}[Radicais ⼆、⽇]
  \definition{conj.}{então | portanto | é por isso}
\end{entry}

\begin{entry}{鱼}{yu2}{8}[HSK 2][Radical ⿂]
  \definition*{s.}{sobrenome Yu}
  \definition[条,尾]{s.}{peixe}
\end{entry}

\begin{entry}{鱼船}{yu2chuan2}{8,11}[Radicais ⿂、⾈]
  \definition{s.}{barco de pesca}
  \seealsoref{渔船}{yu2chuan2}
\end{entry}

\begin{entry}{鱼具}{yu2ju4}{8,8}[Radicais ⿂、⼋]
  \variantof{渔具}
\end{entry}

\begin{entry}{鱼片}{yu2pian4}{8,4}[Radicais ⿂、⽚]
  \definition{s.}{fatia de peixe | filé de peixe}
\end{entry}

\begin{entry}{鱼网}{yu2wang3}{8,6}[Radicais ⿂、⽹]
  \variantof{渔网}
\end{entry}

\begin{entry}{鱼香}{yu2xiang1}{8,9}[Radicais ⿂、⾹]
  \definition{s.}{um tempero da culinária chinesa que normalmente contém alho, cebolinha, gengibre, açúcar, sal, pimenta, etc. (Embora 鱼香 signifique literalmente ``fragrância de peixe'', não contém frutos do mar.)}
\end{entry}

\begin{entry}{鱼香肉丝}{yu2xiang1rou4si1}{8,9,6,5}[Radicais ⿂、⾹、⾁、⼀]
  \definition{s.}{tiras de carne de porco salteadas com molho picante (prato)}
  \seealsoref{鱼香}{yu2xiang1}
\end{entry}

\begin{entry}{鱼汛}{yu2xun4}{8,6}[Radicais ⿂、⽔]
  \variantof{渔汛}
\end{entry}

\begin{entry}{渔}{yu2}{11}[Radical ⽔]
  \definition[条]{s.}{pescador}
  \definition{v.}{pescar}
\end{entry}

\begin{entry}{渔场}{yu2chang3}{11,6}[Radicais ⽔、⼟]
  \definition{s.}{área de pesca}
\end{entry}

\begin{entry}{渔船}{yu2chuan2}{11,11}[Radicais ⽔、⾈]
  \definition[条]{s.}{barco de pesca}
  \seealsoref{鱼船}{yu2chuan2}
\end{entry}

\begin{entry}{渔船队}{yu2chuan2dui4}{11,11,4}[Radicais ⽔、⾈、⾩]
  \definition{s.}{frota pesqueira}
\end{entry}

\begin{entry}{渔夫}{yu2fu1}{11,4}[Radicais ⽔、⼤]
  \definition{s.}{pescador}
\end{entry}

\begin{entry}{渔具}{yu2ju4}{11,8}[Radicais ⽔、⼋]
  \definition{s.}{equipamento de pesca}
\end{entry}

\begin{entry}{渔捞}{yu2lao1}{11,10}[Radicais ⽔、⼿]
  \definition{s.}{pesca (como atividade comercial)}
\end{entry}

\begin{entry}{渔猎}{yu2lie4}{11,11}[Radicais ⽔、⽝]
  \definition{s.}{pesca e caça}
  \definition{v.}{saquear | pilhar}
\end{entry}

\begin{entry}{渔笼}{yu2long2}{11,11}[Radicais ⽔、⽵]
  \definition{s.}{gaiola de pesca | armadilha de pesca}
\end{entry}

\begin{entry}{渔轮}{yu2lun2}{11,8}[Radicais ⽔、⾞]
  \definition{s.}{navio de pesca}
\end{entry}

\begin{entry}{渔民}{yu2min2}{11,5}[Radicais ⽔、⽒]
  \definition{s.}{pescadores | povo pescador}
\end{entry}

\begin{entry}{渔网}{yu2wang3}{11,6}[Radicais ⽔、⽹]
  \definition{s.}{rede de pesca}
\end{entry}

\begin{entry}{渔汛}{yu2xun4}{11,6}[Radicais ⽔、⽔]
  \definition{s.}{temporada de pesca}
\end{entry}

\begin{entry}{愉快}{yu2kuai4}{12,7}[Radicais ⼼、⼼]
  \definition{adj.}{alegre | delicioso | prazeroso | agradável | feliz | encantado}
  \definition{adv.}{alegremente | agradavelmente}
\end{entry}

\begin{entry}{瑜伽}{yu2jia1}{13,7}[Radicais ⽟、⼈]
  \definition*{s.}{Ioga}
\end{entry}

\begin{entry}{瑜珈}{yu2jia1}{13,9}[Radicais ⽟、⽟]
  \variantof{瑜伽}
\end{entry}

\begin{entry}{与}{yu3}{3}[Radical ⼀]
  \definition{conj.}{e, com}
  \seeref{与}{yu4}
\end{entry}

\begin{entry}{与其}{yu3qi2}{3,8}[Radicais ⼀、⼋]
  \definition{conj.}{mais do que}
\end{entry}

\begin{entry}{与其……不如……}{yu3qi2 bu4ru2}{3,8,4,6}[Radicais ⼀、⼋、⼀、⼥]
  \definition{conj.}{ao invés de\dots melhor que\dots}
\end{entry}

\begin{entry}{与其……宁可……}{yu3qi2 ning4ke3}{3,8,5,5}[Radicais ⼀、⼋、⼧、⼝]
  \definition{conj.}{ao invés de\dots melhor que\dots}
\end{entry}

\begin{entry}{宇航员}{yu3hang2yuan2}{6,10,7}[Radicais ⼧、⾈、⼝]
  \definition{s.}{astronauta}
\end{entry}

\begin{entry}{宇宙}{yu3zhou4}{6,8}[Radicais ⼧、⼧]
  \definition{s.}{universo | cosmos}
\end{entry}

\begin{entry}{羽冠}{yu3guan1}{6,9}[Radicais ⽻、⼍]
  \definition{s.}{crista emplumada (de pássaro)}
\end{entry}

\begin{entry}{羽林}{yu3lin2}{6,8}[Radicais ⽻、⽊]
  \definition{s.}{escolta armada}
\end{entry}

\begin{entry}{羽流}{yu3liu2}{6,10}[Radicais ⽻、⽔]
  \definition{s.}{pluma}
\end{entry}

\begin{entry}{羽毛}{yu3mao2}{6,4}[Radicais ⽻、⽑]
  \definition{s.}{pena | plumagem | pluma}
\end{entry}

\begin{entry}{羽毛笔}{yu3mao2bi3}{6,4,10}[Radicais ⽻、⽑、⽵]
  \definition{s.}{caneta de pena}
\end{entry}

\begin{entry}{羽毛球}{yu3mao2qiu2}{6,4,11}[Radicais ⽻、⽑、⽟]
  \definition[个]{s.}{\emph{badminton}}
\end{entry}

\begin{entry}{雨}{yu3}{8}[HSK 1][Kangxi 173][Radical ⾬]
  \definition[阵,场]{s.}{chuva}
  \seeref{雨}{yu4}
\end{entry}

\begin{entry}{雨伞}{yu3san3}{8,6}[Radicais ⾬、⼈]
  \definition[把]{s.}{guarda-chuva}
\end{entry}

\begin{entry}{雨蚀}{yu3shi2}{8,9}[Radicais ⾬、⾷]
  \definition{s.}{erosão da chuva}
\end{entry}

\begin{entry}{雨靴}{yu3xue1}{8,13}[Radicais ⾬、⾰]
  \definition[双]{s.}{botas de chuva}
\end{entry}

\begin{entry}{雨衣}{yu3yi1}{8,6}[Radicais ⾬、⾐]
  \definition[件]{s.}{impermeável}
\end{entry}

\begin{entry}{语}{yu3}{9}[Radical ⾔]
  \definition{s.}{língua; linguagem | dito; provérbio; refere-se especialmente a coloquialismos, provérbios, expressões idiomáticas ou palavras de livros antigos | sinal; meio não linguístico de comunicar ideias ; ações ou sinais que substituem palavras para expressar significado | palavras; expressão; refere-se a uma palavra, frase ou sentença}
  \definition{v.}{dizer; falar | (de pássaros, insetos, etc.) gorjear; pipilar}
  \seeref{语}{yu4}
\end{entry}

\begin{entry}{语调}{yu3diao4}{9,10}[Radicais ⾔、⾔]
  \definition[个]{s.}{entonação}
\end{entry}

\begin{entry}{语法}{yu3fa3}{9,8}[Radicais ⾔、⽔]
  \definition{s.}{gramática}
\end{entry}

\begin{entry}{语法术语}{yu3fa3shu4yu3}{9,8,5,9}[Radicais ⾔、⽔、⽊、⾔]
  \definition{s.}{termo gramatical}
\end{entry}

\begin{entry}{语气}{yu3qi4}{9,4}[Radicais ⾔、⽓]
  \definition[个]{s.}{maneira de falar | tom}
\end{entry}

\begin{entry}{语言}{yu3yan2}{9,7}[HSK 2][Radicais ⾔、⾔]
  \definition[门,种]{s.}{linguagem | língua}
\end{entry}

\begin{entry}{语言实验室}{yu3yan2shi2yan4shi4}{9,7,8,10,9}[Radicais ⾔、⾔、⼧、⾺、⼧]
  \definition{s.}{laboratório de línguas}
\end{entry}

\begin{entry}{与}{yu4}{3}[Radical ⼀]
  \definition{v.}{fazer parte de}
  \seeref{与}{yu3}
\end{entry}

\begin{entry}{玉}{yu4}{5}[Kangxi 96][Radical ⽟]
  \definition[块]{s.}{jade}
\end{entry}

\begin{entry}{玉米}{yu4mi3}{5,6}[Radicais ⽟、⽶]
  \definition[粒]{s.}{milho}
\end{entry}

\begin{entry}{玉米饼}{yu4mi3bing3}{5,6,9}[Radicais ⽟、⽶、⾷]
  \definition{s.}{tortilha mexicana | bolo de milho}
\end{entry}

\begin{entry}{玉米粉}{yu4mi3fen3}{5,6,10}[Radicais ⽟、⽶、⽶]
  \definition{s.}{amido de milho | farinha de milho}
\end{entry}

\begin{entry}{玉米糕}{yu4mi3gao1}{5,6,16}[Radicais ⽟、⽶、⽶]
  \definition{s.}{bolo de milho | polenta}
\end{entry}

\begin{entry}{玉米花}{yu4mi3hua1}{5,6,7}[Radicais ⽟、⽶、⾋]
  \definition{s.}{pipoca}
\end{entry}

\begin{entry}{玉米面}{yu4mi3mian4}{5,6,9}[Radicais ⽟、⽶、⾯]
  \definition{s.}{fubá | farinha de milho}
\end{entry}

\begin{entry}{玉米片}{yu4mi3pian4}{5,6,4}[Radicais ⽟、⽶、⽚]
  \definition{s.}{flocos de milho | chips de tortilha}
\end{entry}

\begin{entry}{玉米糁}{yu4mi3san3}{5,6,14}[Radicais ⽟、⽶、⽶]
  \definition{s.}{grãos de milho}
\end{entry}

\begin{entry}{玉米笋}{yu4mi3sun3}{5,6,10}[Radicais ⽟、⽶、⽵]
  \definition{s.}{broto de milho}
\end{entry}

\begin{entry}{芋头}{yu4tou5}{6,5}[Radicais ⾋、⼤]
  \definition{s.}{taro, similar ao inhame e batata doce}
\end{entry}

\begin{entry}{芋头色}{yu4tou5se4}{6,5,6}[Radicais ⾋、⼤、⾊]
  \definition{s.}{cor lilás}
\end{entry}

\begin{entry}{郁郁葱葱}{yu4yu4cong1cong1}{8,8,12,12}[Radicais ⾢、⾢、⾋、⾋]
  \definition{expr.}{verdejante e exuberante}
\end{entry}

\begin{entry}{雨}{yu4}{8}[Radical ⾬]
  \definition{v.}{cair (chuva, neve, etc.) | precipitar | chover | molhar}
  \seeref{雨}{yu3}
\end{entry}

\begin{entry}{语}{yu4}{9}[Radical ⾔]
  \definition{v.}{contar; informar}
  \seeref{语}{yu3}
\end{entry}

\begin{entry}{预}{yu4}{10}[Radical ⾴]
  \definition{adv.}{antecipadamente}
  \definition{v.}{avançar | preparar}
\end{entry}

\begin{entry}{预报}{yu4bao4}{10,7}[HSK 3][Radicais ⾴、⼿]
  \definition[个]{s.}{boletim meteorológico; previsões meteorológicas antecipadas}
  \definition{v.}{prever (o tempo); relato de coisas antes que elas aconteçam, usado principalmente em clima, astronomia, desastres naturais, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{预定}{yu4ding4}{10,8}[Radicais ⾴、⼧]
  \definition{v.}{agendar com antecedência}
\end{entry}

\begin{entry}{预防}{yu4fang2}{10,6}[HSK 3][Radicais ⾴、⾩]
  \definition{v.}{prevenir; proteger-se contra; tomar precauções contra}
\end{entry}

\begin{entry}{预付}{yu4fu4}{10,5}[Radicais ⾴、⼈]
  \definition{s.}{pré-pago}
  \definition{v.}{pagar antecipadamente}
\end{entry}

\begin{entry}{预感}{yu4gan3}{10,13}[Radicais ⾴、⼼]
  \definition{s.}{premonição}
  \definition{v.}{ter uma premonição}
\end{entry}

\begin{entry}{预购}{yu4gou4}{10,8}[Radicais ⾴、⾙]
  \definition{s.}{compra antecipada}
  \definition{v.}{comprar antecipadamente}
\end{entry}

\begin{entry}{预计}{yu4 ji4}{10,4}[HSK 3][Radicais ⾴、⾔]
  \definition{v.}{estimar; esperar; calcular com antecedência}
\end{entry}

\begin{entry}{预见}{yu4jian4}{10,4}[Radicais ⾴、⾒]
  \definition{s.}{previsão; intuição; vislumbre}
  \definition{v.}{prever}
\end{entry}

\begin{entry}{预警}{yu4jing3}{10,19}[Radicais ⾴、⾔]
  \definition{s.}{aviso | aviso antecipado}
\end{entry}

\begin{entry}{预览}{yu4lan3}{10,9}[Radicais ⾴、⾒]
  \definition{s.}{visualização}
  \definition{v.}{visualizar}
\end{entry}

\begin{entry}{预留}{yu4liu2}{10,10}[Radicais ⾴、⽥]
  \definition{v.}{separar | reservar}
\end{entry}

\begin{entry}{预谋}{yu4mou2}{10,11}[Radicais ⾴、⾔]
  \definition{adj.}{premeditado}
  \definition{v.}{planejar algo com antecedência (especialmente um crime)}
\end{entry}

\begin{entry}{预判}{yu4pan4}{10,7}[Radicais ⾴、⼑]
  \definition{v.}{prever | antecipar}
\end{entry}

\begin{entry}{预配}{yu4pei4}{10,10}[Radicais ⾴、⾣]
  \definition{s.}{pré-alocado | pré-cabeado}
  \definition{v.}{pré-alocar | pré-cabear}
\end{entry}

\begin{entry}{预提}{yu4ti2}{10,12}[Radicais ⾴、⼿]
  \definition{s.}{retenção}
  \definition{v.}{reter (imposto)}
\end{entry}

\begin{entry}{预习}{yu4xi2}{10,3}[HSK 3][Radicais ⾴、⼄]
  \definition{v.}{pré-visualizar; preparar uma lição; estudar com antecedência as aulas que irá assistir}
\end{entry}

\begin{entry}{预约}{yu4yue1}{10,6}[Radicais ⾴、⽷]
  \definition{s.}{reserva}
  \definition{v.}{agendar | marcar compromisso}
\end{entry}

\begin{entry}{预祝}{yu4zhu4}{10,9}[Radicais ⾴、⽰]
  \definition{v.}{parabenizar de antemão | oferecer os melhores votos para}
\end{entry}

\begin{entry}{欲}{yu4}{11}[Radical ⽋]
  \definition{adj.}{desejo | apetite | paixão | luxúria | ganância}
  \definition{v.}{desejar}
\end{entry}

\begin{entry}{喻}{yu4}{12}[Radical ⼝]
  \definition{s.}{analogia | símile | metáfora | alegoria}
  \definition{v.}{descrever algo como}
\end{entry}

\begin{entry}{寓意}{yu4yi4}{12,13}[Radicais ⼧、⼼]
  \definition{s.}{moral (de uma história),  lição a ser aprendida, implicação, mensagem, significado metafórico}
\end{entry}

\begin{entry}{愈}{yu4}{13}[Radical ⼼]
  \definition{adv.}{mais e mais | ainda mais}
  \definition{v.}{recuperar | curar}
\end{entry}

\begin{entry}{豫}{yu4}{15}[Radical ⾗]
  \definition{adj.}{feliz despreocupado | à vontade}
  \seeref{预}{yu4}
\end{entry}

\begin{entry}{元}{yuan2}{4}[HSK 1][Radical ⼉]
  \definition*{s.}{sobrenome Yuan | Dinastia Yuan (1279-1368)}
  \definition{clas.}{unidade monetária da China}
\end{entry}

\begin{entry}{元旦}{yuan2dan4}{4,5}[Radicais ⼉、⽇]
  \definition*{s.}{Dia de Ano Novo (1 de janeiro)}
\end{entry}

\begin{entry}{元来}{yuan2lai2}{4,7}[Radicais ⼉、⽊]
  \variantof{原来}
\end{entry}

\begin{entry}{元气}{yuan2qi4}{4,4}[Radicais ⼉、⽓]
  \definition{s.}{força | vigor | vitalidade | energial vital}
\end{entry}

\begin{entry}{元宵}{yuan2xiao1}{4,10}[Radicais ⼉、⼧]
  \definition*{s.}{Festival das Lanternas}
  \seealsoref{元宵节}{yuan2xiao1jie2}
  \seealsoref{元夜}{yuan2ye4}
\end{entry}

\begin{entry}{元宵节}{yuan2xiao1jie2}{4,10,5}[Radicais ⼉、⼧、⾋]
  \definition*{s.}{Festival das Lanternas (15º~dia do primeiro mês lunar)}
  \seealsoref{元宵}{yuan2xiao1}
  \seealsoref{元夜}{yuan2ye4}
\end{entry}

\begin{entry}{元夜}{yuan2ye4}{4,8}[Radicais ⼉、⼣]
  \definition*{s.}{Festival das Lanternas}
  \seealsoref{元宵}{yuan2xiao1}
  \seealsoref{元宵节}{yuan2xiao1jie2}
\end{entry}

\begin{entry}{员}{yuan2}{7}[HSK 3][Radical ⼝]
  \definition{clas.}{para comandantes militares}
  \definition{s.}{uma pessoa envolvida em algum campo de atividade; refere-se a pessoas que trabalham ou estudam | membro; refere-se aos membros de um grupo ou organização}
\end{entry}

\begin{entry}{员工}{yuan2gong1}{7,3}[HSK 3][Radicais ⼝、⼯]
  \definition[位,名,个]{s.}{funcionário; atendente; balconista; empregado; trabalhador; pessoal}
\end{entry}

\begin{entry}{原来}{yuan2lai2}{10,7}[HSK 2][Radicais ⼚、⽊]
  \definition{adv.}{originalmente | como se vê | na verdade}
  \definition{v.}{vir a ser}
\end{entry}

\begin{entry}{原理}{yuan2li3}{10,11}[Radicais ⼚、⽟]
  \definition{s.}{princípio | teoria}
\end{entry}

\begin{entry}{原木}{yuan2mu4}{10,4}[Radicais ⼚、⽊]
  \definition{s.}{registro | \emph{logs}}
\end{entry}

\begin{entry}{原色}{yuan2 se4}{10,6}[Radicais ⼚、⾊]
  \definition{s.}{cor primária}
\end{entry}

\begin{entry}{原因}{yuan2yin1}{10,6}[HSK 2][Radicais ⼚、⼞]
  \definition[个]{s.}{causa | razão | motivo}
\end{entry}

\begin{entry}{援助}{yuan2zhu4}{12,7}[Radicais ⼿、⼒]
  \definition{s.}{assistência}
  \definition{v.}{ajudar | apoiar | assistir}
\end{entry}

\begin{entry}{缘}{yuan2}{12}[Radical ⽷]
  \definition{s.}{causa | razão | karma | destino | predestinação}
\end{entry}

\begin{entry}{缘分}{yuan2fen4}{12,4}[Radicais ⽷、⼑]
  \definition{s.}{destino ou acaso que une as pessoas | afinidade ou relacionamento predestinado | destino (Budismo)}
\end{entry}

\begin{entry}{远}{yuan3}{7}[HSK 1][Radical ⾡]
  \definition{adj.}{longe | distante | remoto}
\end{entry}

\begin{entry}{远方}{yuan3fang1}{7,4}[Radicais ⾡、⽅]
  \definition{s.}{longe | um local distante}
\end{entry}

\begin{entry}{远天}{yuan3tian1}{7,4}[Radicais ⾡、⼤]
  \definition{s.}{paraíso | o céu distante}
\end{entry}

\begin{entry}{远远}{yuan3yuan3}{7,7}[Radicais ⾡、⾡]
  \definition{adv.}{de longe}
\end{entry}

\begin{entry}{远征}{yuan3zheng1}{7,8}[Radicais ⾡、⼻]
  \definition{s.}{uma expedição militar | marcha para regiões remotas}
\end{entry}

\begin{entry}{院}{yuan4}{9}[HSK 2][Radical ⾩]
  \definition[个]{s.}{pátio | instituição}
\end{entry}

\begin{entry}{院长}{yuan4zhang3}{9,4}[HSK 2][Radicais ⾩、⾧]
  \definition[个]{s.}{presidente de um conselho | reitor | chefe de departamento | primeiro-ministro da República da China | presidente de uma universidade}
\end{entry}

\begin{entry}{院子}{yuan4zi5}{9,3}[HSK 2][Radicais ⾩、⼦]
  \definition[个]{s.}{pátio | jardim | quintal}
\end{entry}

\begin{entry}{愿}{yuan4}{14}[Radical ⽕]
  \definition{adj.}{honesto e prudente}
\end{entry}

\begin{entry}{愿望}{yuan4wang4}{14,11}[HSK 3][Radicais ⽕、⽉]
  \definition[个]{s.}{desejo; aspiração; a ideia de esperar atingir um determinado objetivo no futuro}
\end{entry}

\begin{entry}{愿意}{yuan4yi4}{14,13}[HSK 2][Radicais ⽕、⼼]
  \definition{s.}{desejo | esperança}
  \definition{v.}{estar disposto | estar pronto}
\end{entry}

\begin{entry}{约}{yue1}{6}[HSK 3][Radical ⽷]
  \definition*{s.}{sobrenome Yue}
  \definition{adj.}{econômico; frugal | simples; breve | indistinto}
  \definition{adv.}{cerca de; ao redor; aproximadamente}
  \definition{s.}{pacto; acordo; nomeação; coisa prometida}
  \definition{v.}{marcar uma consulta; organizar | perguntar ou convidar com antecedência | restringir; conter | reduzir (fração aproximada)}
  \seeref{约}{yao1}
\end{entry}

\begin{entry}{约会}{yue1hui4}{6,6}[Radicais ⽷、⼈]
  \definition[次,个]{s.}{compromisso | encontro marcado}
\end{entry}

\begin{entry}{月}{yue4}{4}[HSK 1][Kangxi 74][Radical ⽉]
  \definition[个,轮]{s.}{mês}
\end{entry}

\begin{entry}{月饼}{yue4bing3}{4,9}[Radicais ⽉、⾷]
  \definition[张]{s.}{bolo da lua}
\end{entry}

\begin{entry}{月份}{yue4 fen4}{4,6}[HSK 2][Radicais ⽉、⼈]
  \definition{s.}{mês}
\end{entry}

\begin{entry}{月径}{yue4jing4}{4,8}[Radicais ⽉、⼻]
  \definition{s.}{diâmetro da lua | diâmetro da órbita da lua | caminho iluminado pela lua}
\end{entry}

\begin{entry}{月亮}{yue4liang5}{4,9}[HSK 2][Radicais ⽉、⼇]
  \definition{s.}{lua}
\end{entry}

\begin{entry}{月球}{yue4qiu2}{4,11}[Radicais ⽉、⽟]
  \definition{s.}{a lua}
\end{entry}

\begin{entry}{月壤}{yue4rang3}{4,20}[Radicais ⽉、⼟]
  \definition{s.}{solo lunar}
\end{entry}

\begin{entry}{月相}{yue4xiang4}{4,9}[Radicais ⽉、⽬]
  \definition{s.}{fases da lua, a saber: lua nova 朔, lua crescente 上弦, lua cheia 望 e lua minguante 下弦}
\end{entry}

\begin{entry}{月月}{yue4yue4}{4,4}[Radicais ⽉、⽉]
  \definition{adv.}{todo mês}
\end{entry}

\begin{entry}{乐}{yue4}{5}[Radical ⼃]
  \definition*{s.}{sobrenome Yue}
  \definition{s.}{música}
  \seeref{乐}{le4}
\end{entry}

\begin{entry}{乐队}{yue4 dui4}{5,4}[HSK 3][Radicais ⼃、⾩]
  \definition[支]{s.}{orquestra; banda}
\end{entry}

\begin{entry}{阅兵式}{yue4bing1shi4}{10,7,6}[Radicais ⾨、⼋、⼷]
  \definition{s.}{parada militar}
\end{entry}

\begin{entry}{阅读}{yue4du2}{10,10}[Radicais ⾨、⾔]
  \definition{s.}{leitura}
  \definition{v.}{ler}
\end{entry}

\begin{entry}{阅读广度}{yue4du2guang3du4}{10,10,3,9}[Radicais ⾨、⾔、⼴、⼴]
  \definition{s.}{intervalo de leitura}
\end{entry}

\begin{entry}{阅读理解}{yue4du2li3jie3}{10,10,11,13}[Radicais ⾨、⾔、⽟、⾓]
  \definition{s.}{compreensão de leitura}
\end{entry}

\begin{entry}{阅读器}{yue4du2qi4}{10,10,16}[Radicais ⾨、⾔、⼝]
  \definition{s.}{leitor (\emph{software})}
\end{entry}

\begin{entry}{阅读时间}{yue4du2shi2jian1}{10,10,7,7}[Radicais ⾨、⾔、⽇、⾨]
  \definition{s.}{tempo de leitura}
\end{entry}

\begin{entry}{阅读障碍}{yue4du2zhang4ai4}{10,10,13,13}[Radicais ⾨、⾔、⾩、⽯]
  \definition{s.}{dislexia}
\end{entry}

\begin{entry}{阅读装置}{yue4du2zhuang1zhi4}{10,10,12,13}[Radicais ⾨、⾔、⾐、⽹]
  \definition{s.}{dispositivo de leitura (por exemplo, para códigos de barras, etiquetas RFID, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{阅览室}{yue4lan3shi4}{10,9,9}[Radicais ⾨、⾒、⼧]
  \definition[间]{s.}{sala de leitura}
\end{entry}

\begin{entry}{粤语}{yue4yu3}{12,9}[Radicais ⾔、⾔]
  \definition{s.}{cantonês | língua cantonesa}
\end{entry}

\begin{entry}{越}{yue4}{12}[HSK 2][Radical ⾛]
  \definition{adv.}{quanto mais\dots mais}
  \definition{v.}{subir | exceder | superar}
\end{entry}

\begin{entry}{越境}{yue4jing4}{12,14}[Radicais ⾛、⼟]
  \definition{v.}{cruzar uma fronteira (geralmente ilegalmente) | entrar ou sair furtivamente de um país}
\end{entry}

\begin{entry}{越来越……}{yue4lai2yue4}{12,7,12}[HSK 2][Radicais ⾛、⽊、⾛]
  \definition{adv.}{cada vez mais\dots}
\end{entry}

\begin{entry}{越……越……}{yue4 yue4}{12,12}[HSK 2][Radicais ⾛、⾛]
  \definition{expr.}{quanto mais\dots tanto mais\dots}
\end{entry}

\begin{entry}{越障}{yue4zhang4}{12,13}[Radicais ⾛、⾩]
  \definition{s.}{curso com obstáculos para treinamento de tropas}
  \definition{v.}{superar obstáculos}
\end{entry}

\begin{entry}{云}{yun2}{4}[HSK 2][Radical ⼆]
  \definition*{s.}{sobrenome Yun}
  \definition[朵]{s.}{nuvem}
\end{entry}

\begin{entry}{云端}{yun2duan1}{4,14}[Radicais ⼆、⽴]
  \definition{s.}{alto nas nuvens | (computação) a nuvem}
\end{entry}

\begin{entry}{云南}{yun2nan2}{4,9}[Radicais ⼆、⼗]
  \definition*{s.}{Yunnan}
\end{entry}

\begin{entry}{云云}{yun2yun2}{4,4}[Radicais ⼆、⼆]
  \definition{adv.}{e assim por diante | assim e assim}
\end{entry}

\begin{entry}{运动}{yun4dong4}{7,6}[HSK 2][Radicais ⾡、⼒]
  \definition[场]{s.}{esporte | desporto}
  \definition{v.}{exercitar | mover-se}
\end{entry}

\begin{entry}{运动病}{yun4dong4bing4}{7,6,10}[Radicais ⾡、⼒、⽧]
  \definition{s.}{enjôo (movimento, carro, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{运动场}{yun4dong4chang3}{7,6,6}[Radicais ⾡、⼒、⼟]
  \definition{s.}{campo desportivo | campo de jogos}
\end{entry}

\begin{entry}{运动服}{yun4dong4fu2}{7,6,8}[Radicais ⾡、⼒、⽉]
  \definition{s.}{roupa para prática de esporte}
\end{entry}

\begin{entry}{运动会}{yun4dong4hui4}{7,6,6}[Radicais ⾡、⼒、⼈]
  \definition[个]{s.}{competição esportiva}
\end{entry}

\begin{entry}{运动家}{yun4dong4jia1}{7,6,10}[Radicais ⾡、⼒、⼧]
  \definition{s.}{ativista | atleta | esportista}
\end{entry}

\begin{entry}{运动衫}{yun4dong4shan1}{7,6,8}[Radicais ⾡、⼒、⾐]
  \definition[件]{s.}{moletom | camisa esportiva}
\end{entry}

\begin{entry}{运动鞋}{yun4dong4xie2}{7,6,15}[Radicais ⾡、⼒、⾰]
  \definition{s.}{tênis | sapatos esportivos}
\end{entry}

\begin{entry}{运动学}{yun4dong4xue2}{7,6,8}[Radicais ⾡、⼒、⼦]
  \definition{s.}{cinemática}
\end{entry}

\begin{entry}{运动员}{yun4dong4yuan2}{7,6,7}[Radicais ⾡、⼒、⼝]
  \definition[名,个]{s.}{jogador | atleta}
\end{entry}

\begin{entry}{运河}{yun4he2}{7,8}[Radicais ⾡、⽔]
  \definition{s.}{canal (em um rio)}
\end{entry}

\begin{entry}{运气}{yun4qi5}{7,4}[Radicais ⾡、⽓]
  \definition{s.}{sorte (boa ou má)}
\end{entry}

\begin{entry}{运输}{yun4shu1}{7,13}[HSK 3][Radicais ⾡、⾞]
  \definition{v.}{enviar; transportar; usar um carro, navio, avião, etc. para transportar pessoas ou coisas de um lugar para outro}
\end{entry}

\begin{entry}{运行}{yun4xing2}{7,6}[Radicais ⾡、⾏]
  \definition{v.}{(corpos celestes, etc.) mover-se ao longo do curso | (figurativo) funcionar, estar em operação | (serviço de trem, etc.) operar | (computador) executar um programa}
\end{entry}

%%%%% EOF %%%%%

