%%%
%%% Z
%%%

\section*{Z}\addcontentsline{toc}{section}{Z}

\begin{entry}{杂技}{za2ji4}{6,7}{⽊、⼿}
  \definition[场]{s.}{acrobacia}
\end{entry}

\begin{entry}{杂志}{za2zhi4}{6,7}{⽊、⼼}[HSK 3]
  \definition[本,份,期]{s.}{diário; revista}
\end{entry}

\begin{entry}{杂志社}{za2zhi4she4}{6,7,7}{⽊、⼼、⽰}
  \definition{s.}{editora de revista}
\end{entry}

\begin{entry}{咱家}{za2jia1}{9,10}{⼝、⼧}
  \definition{pron.}{eu (frequentemente usado na literatura vernácula antiga) | me | mim | comigo}
\end{entry}

\begin{entry}{砸}{za2}{10}{⽯}
  \definition{v.}{esmagar | bater | falhar | estragar}
\end{entry}

\begin{entry}{灾}{zai1}{7}{⽕}[HSK 5]
  \definition[个,场]{s.}{calamidade; desastre | infortúnio pessoal; adversidade | azar}
\end{entry}

\begin{entry}{灾害}{zai1hai4}{7,10}{⽕、⼧}[HSK 5]
  \definition[个]{s.}{desastre; calamidade; danos causados pela seca, inundações, pragas, granizo, guerras, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{灾难}{zai1nan4}{7,10}{⽕、⾫}[HSK 5]
  \definition[场,次]{s.}{desastre; sofrimento; calamidade; catástrofe; danos e sofrimentos causados por desastres naturais ou guerras}
\end{entry}

\begin{entry}{灾区}{zai1 qu1}{7,4}{⽕、⼖}[HSK 5]
  \definition{s.}{área de desastre; área afetada por catástrofes}
\end{entry}

\begin{entry}{栽}{zai1}{10}{⽊}
  \definition{v.}{cultivar | plantar}
\end{entry}

\begin{entry}{栽倒}{zai1dao3}{10,10}{⽊、⼈}
  \definition{v.}{cair | sofrer uma queda}
\end{entry}

\begin{entry}{栽培}{zai1pei2}{10,11}{⽊、⼟}
  \definition{v.}{cultivar | educar | patrocinar | treinar}
\end{entry}

\begin{entry}{栽培种}{zai1pei2 zhong3}{10,11,9}{⽊、⼟、⽲}
  \definition{s.}{espécies cultivadas}
\end{entry}

\begin{entry}{栽赃}{zai1zang1}{10,10}{⽊、⾙}
  \definition{v.}{enquadrar alguém (plantar provas nele)}
\end{entry}

\begin{entry}{栽植}{zai1zhi2}{10,12}{⽊、⽊}
  \definition{v.}{plantar | transplantar}
\end{entry}

\begin{entry}{栽种}{zai1zhong4}{10,9}{⽊、⽲}
  \definition{v.}{plantar}
\end{entry}

\begin{entry}{再}{zai4}{6}{⼌}[HSK 1]
  \definition{adv.}{mais uma vez; além disso; ainda mais; indica a repetição ou continuação de uma mesma ação ou comportamento; refere-se principalmente a ações ou comportamentos não realizados ou contínuos | usado antes do adjetivo, indica intensificação, equivalente a 更 ou 更加 | (para uma ação adiada, precedida por uma expressão de tempo ou condição) então; somente então; depois de algo; indica que a ação ocorrerá após a conclusão de outra ação | além disso; indica um complemento, equivalente a 另外 ou 又 | próxima vez; indica que a ação ocorrerá após um determinado período de tempo | novamente; de novo}
  \seealsoref{更}{geng4}
  \seealsoref{更加}{geng4 jia1}
  \seealsoref{另外}{ling4wai4}
  \seealsoref{又}{you4}
\end{entry}

\begin{entry}{再不}{zai4bu4}{6,4}{⼌、⼀}
  \definition{adv.}{nunca mais}
\end{entry}

\begin{entry}{再次}{zai4 ci4}{6,6}{⼌、⽋}[HSK 5]
  \definition{adv.}{mais uma vez; uma segunda vez; outra vez}
\end{entry}

\begin{entry}{再读}{zai4du2}{6,10}{⼌、⾔}
  \definition{v.}{ler novamente | rever (uma lição, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{再度}{zai4du4}{6,9}{⼌、⼴}
  \definition{adv.}{outra vez | mais uma vez}
\end{entry}

\begin{entry}{再发}{zai4fa1}{6,5}{⼌、⼜}
  \definition{v.}{reenviar}
\end{entry}

\begin{entry}{再见}{zai4jian4}{6,4}{⼌、⾒}[HSK 1]
  \definition{v.}{adeus; tchau; até logo; até mais; até mais tarde}
\end{entry}

\begin{entry}{再临}{zai4lin2}{6,9}{⼌、⼁}
  \definition{v.}{vir de novo}
\end{entry}

\begin{entry}{再三}{zai4san1}{6,3}{⼌、⼀}[HSK 4]
  \definition{adv.}{repetidamente; repetidas vezes; de novo e de novo}
\end{entry}

\begin{entry}{再审}{zai4shen3}{6,8}{⼌、⼧}
  \definition{s.}{novo julgamento | revisão}
  \definition{v.}{ouvir um caso novamente}
\end{entry}

\begin{entry}{再生}{zai4sheng1}{6,5}{⼌、⽣}
  \definition{s.}{reciclagem | regeneração}
  \definition{v.}{reciclar | renascer | regenerar}
\end{entry}

\begin{entry}{再说}{zai4shuo1}{6,9}{⼌、⾔}
  \definition{conj.}{além do mais | além disso | o que mais}
  \definition{v.}{adiar uma discussão para mais tarde | dizer novamente}
\end{entry}

\begin{entry}{再也}{zai4 ye3}{6,3}{⼌、⼄}[HSK 5]
  \definition{adv.}{não mais; nunca mais; uma determinada situação ou ação nunca mais ocorrerá}
\end{entry}

\begin{entry}{再育}{zai4yu4}{6,8}{⼌、⾁}
  \definition{v.}{aumentar | multiplicar | proliferar}
\end{entry}

\begin{entry}{再者}{zai4zhe3}{6,8}{⼌、⽼}
  \definition{conj.}{além do mais | além disso}
\end{entry}

\begin{entry}{在}{zai4}{6}{⼟}[HSK 1]
  \definition{adv.}{em processo de; em curso de}
  \definition{prep.}{em; no (um lugar ou momento); indica tempo, local, âmbito, etc.}
  \definition{v.}{existir; estar vivo | estar em; estar no; estar em (um lugar); indica a localização de pessoas ou coisas | permanecer; ficar | depender de; residir em; repousar com | ingressar ou pertencer a uma organização; ser membro de uma organização}
\end{entry}

\begin{entry}{在场}{zai4 chang3}{6,6}{⼟、⼟}[HSK 5]
  \definition{v.}{estar presente; estar no local; estar em cena; estar presente onde as coisas estão acontecendo}
\end{entry}

\begin{entry}{在此}{zai4ci3}{6,6}{⼟、⽌}
  \definition{adv.}{aqui}
\end{entry}

\begin{entry}{在地}{zai4di4}{6,6}{⼟、⼟}
  \definition{s.}{local}
\end{entry}

\begin{entry}{在行}{zai4hang2}{6,6}{⼟、⾏}
  \definition{v.}{ser adepto de algo | ser um especialista em um comércio ou profissão}
\end{entry}

\begin{entry}{在乎}{zai4hu5}{6,5}{⼟、⼃}[HSK 4]
  \definition{v.}{preocupar-se; preocupar-se com; levar a sério | ser responsável por; caber ao; ser da competência de}
\end{entry}

\begin{entry}{在家}{zai4 jia1}{6,10}{⼟、⼧}[HSK 1]
  \definition{v.}{estar em; estar em casa; estar no local de trabalho ou alojamento; sem sair de casa | continuar sendo um leigo; permanecer leigo; para monges, freiras, taoístas e outros que 出家, as pessoas comuns são consideradas leigas}
  \seealsoref{出家}{chu1 jia1}
\end{entry}

\begin{entry}{在教}{zai4jiao4}{6,11}{⼟、⽁}
  \definition{v.}{ser um crente (em uma religião)}
\end{entry}

\begin{entry}{在内}{zai4 nei4}{6,4}{⼟、⼌}[HSK 5]
  \definition{adj.}{incluido}
  \definition{adv.}{dentro; internamente; entre eles}
  \definition{v.}{ser incluído}
\end{entry}

\begin{entry}{在下}{zai4xia4}{6,3}{⼟、⼀}
  \definition{pron.}{eu mesmo (humildemente)}
\end{entry}

\begin{entry}{在线}{zai4xian4}{6,8}{⼟、⽷}
  \definition{s.}{\emph{online}}
\end{entry}

\begin{entry}{在意}{zai4yi4}{6,13}{⼟、⼼}
  \definition{v.+compl.}{preocupar-se | importar-se | levar a sério}
\end{entry}

\begin{entry}{在于}{zai4yu2}{6,3}{⼟、⼆}[HSK 4]
  \definition{v.}{ser responsável por; caber a;  ser da competência de;  apontar a essência das coisas, ou do que elas se tratam | depender de; ser determinado por;  ser devido a (um determinado atributo)/(de um assunto a ser determinado)}
\end{entry}

\begin{entry}{咱}{zan2}{9}{⼝}[HSK 2]
  \definition{pron.}{eu}
\end{entry}

\begin{entry}{咱俩}{zan2lia3}{9,9}{⼝、⼈}
  \definition{pron.}{nós dois}
\end{entry}

\begin{entry}{咱们}{zan2men5}{9,5}{⼝、⼈}[HSK 2]
  \definition{pron.}{nós (incluindo o orador e a(s) pessoa(s) com quem se fala)}
\end{entry}

\begin{entry}{暂时}{zan4shi2}{12,7}{⽇、⽇}[HSK 5]
  \definition{adj.}{transitório; temporário}
  \definition{adv.}{por enquanto; em pouco tempo}
\end{entry}

\begin{entry}{暂停}{zan4 ting2}{12,11}{⽇、⼈}[HSK 5]
  \definition{s.}{suspensão temporária; refere-se especificamente à suspensão temporária de certas competições desportivas de acordo com as regras}
  \definition{v.}{pausar; suspender; esgotar o tempo}
\end{entry}

\begin{entry}{赞}{zan4}{16}{⾙}
  \definition{v.}{patrocinar | apoiar | elogiar | (gíria na \emph{Internet}) para curtir (uma postagem \emph{on-line})}
\end{entry}

\begin{entry}{赞成}{zan4cheng2}{16,6}{⾙、⼽}[HSK 4]
  \definition{v.}{endossar; favorecer; aprovar; concordar com; concordar ou apoiar as ideias, os planos, as propostas ou o comportamento de outra pessoa}
\end{entry}

\begin{entry}{赞赏}{zan4 shang3}{16,12}{⾙、⾙}[HSK 4]
  \definition{v.}{admirar; apreciar; valorizar}
\end{entry}

\begin{entry}{赞扬}{zan4yang2}{16,6}{⾙、⼿}
  \definition{v.}{elogiar | aprovar | demonstrar aprovação}
\end{entry}

\begin{entry}{赞助}{zan4zhu4}{16,7}{⾙、⼒}[HSK 4]
  \definition{s.}{patrocinador}
  \definition{v.}{apoiar; patrocinar; concordar e ajudar (refere-se principalmente a oferecer dinheiro para ajudar)}
\end{entry}

\begin{entry}{脏}{zang1}{10}{⾁}[HSK 2]
  \definition{adj.}{sujo | imundo}
  \seeref{脏}{zang4}
\end{entry}

\begin{entry}{脏辫}{zang1bian4}{10,17}{⾁、⾟}
  \definition{s.}{\emph{dreadlocks}}
\end{entry}

\begin{entry}{脏病}{zang1bing4}{10,10}{⾁、⽧}
  \definition{s.}{doença venérea}
\end{entry}

\begin{entry}{脏煤}{zang1mei2}{10,13}{⾁、⽕}
  \definition{s.}{carvão sujo | sujeira (de uma mina de carvão)}
\end{entry}

\begin{entry}{脏土}{zang1tu3}{10,3}{⾁、⼟}
  \definition{s.}{solo sujo | lama | lixo}
\end{entry}

\begin{entry}{脏脏}{zang1zang1}{10,10}{⾁、⾁}
  \definition{adj.}{sujo}
\end{entry}

\begin{entry}{脏字}{zang1zi4}{10,6}{⾁、⼦}
  \definition{s.}{obscenidade}
\end{entry}

\begin{entry}{脏}{zang4}{10}{⾁}
  \definition{s.}{órgão (anatomia) | víscera}
  \seeref{脏}{zang1}
\end{entry}

\begin{entry}{脏器}{zang4qi4}{10,16}{⾁、⼝}
  \definition{s.}{órgãos internos}
\end{entry}

\begin{entry}{葬}{zang4}{12}{⾋}
  \definition{v.}{enterrar (os mortos) | sepultar}
\end{entry}

\begin{entry}{遭到}{zao1dao4}{14,8}{⾡、⼑}
  \definition{v.}{sofrer | encontrar-se com (algo infeliz)}
\end{entry}

\begin{entry}{遭受}{zao1shou4}{14,8}{⾡、⼜}
  \definition{v.}{sofrer | suportar (perda, infornúnio)}
\end{entry}

\begin{entry}{遭遇}{zao1yu4}{14,12}{⾡、⾡}
  \definition{s.}{experiência (amarga)}
  \definition{v.}{encontrar-se com (algo infeliz)}
\end{entry}

\begin{entry}{糟}{zao1}{17}{⽶}[HSK 5]
  \definition{adj.}{pobre; apodrecido; deteriorado | estragado; em uma bagunça; em um estado miserável (terrível) | (situação ou circunstância) ruim; desfavorável}
  \definition{s.}{resíduos de destilação de bebidas alcoólicas; resíduos do processo de fermentação do vinho}
  \definition{v.}{marinar alimentos em vinho ou mosto}
\end{entry}

\begin{entry}{糟糕}{zao1gao1}{17,16}{⽶、⽶}[HSK 5]
  \definition{adj.}{(corpo, situação, etc.) muito ruim, péssimo}
  \definition{interj.}{que terrível; que má sorte; muito ruim}
\end{entry}

\begin{entry}{早}{zao3}{6}{⽇}[HSK 1]
  \definition{adj.}{precoce; antes do previsto ou planejado; antes do tempo; antes de um determinado momento |}
  \definition{adv.}{há muito tempo; desde cedo; por muito tempo; há muito tempo atrás}
  \definition{interj.}{bom dia; saudações, usadas para cumprimentar uns aos outros ao se encontrarem pela manhã}
  \definition[个]{s.}{manhã}
\end{entry}

\begin{entry}{早安}{zao3'an1}{6,6}{⽇、⼧}
  \definition{interj.}{Bom dia!}
\end{entry}

\begin{entry}{早餐}{zao3 can1}{6,16}{⽇、⾷}[HSK 2]
  \definition[份,顿,次]{s.}{café da manhã}
\end{entry}

\begin{entry}{早车}{zao3che1}{6,4}{⽇、⾞}
  \definition{s.}{trem matutino | ônibus matutino}
\end{entry}

\begin{entry}{早晨}{zao3 chen2}{6,11}{⽇、⽇}[HSK 2]
  \definition{adv.}{manhã cedo | manhãzinha}
  \definition[个]{s.}{manhã}
\end{entry}

\begin{entry}{早饭}{zao3 fan4}{6,7}{⽇、⾷}[HSK 1]
  \definition[份,顿]{s.}{o café da manhã}
\end{entry}

\begin{entry}{早就}{zao3 jiu4}{6,12}{⽇、⼪}[HSK 2]
  \definition{adv.}{já em um momento anterior}
\end{entry}

\begin{entry}{早期}{zao3 qi1}{6,12}{⽇、⽉}[HSK 5]
  \definition{s.}{prófase; estágio inicial; fase inicial; a fase inicial de uma determinada época, processo ou vida de uma pessoa}
\end{entry}

\begin{entry}{早前}{zao3qian2}{6,9}{⽇、⼑}
  \definition{adv.}{previamente}
\end{entry}

\begin{entry}{早上}{zao3shang5}{6,3}{⽇、⼀}[HSK 1]
  \definition[个]{s.}{de manhã cedo; madrugada; o período antes e depois do nascer do sol; geralmente, desde o amanhecer até às 8h ou 9h da manhã; às vezes também se refere ao período entre o amanhecer e o meio-dia}
\end{entry}

\begin{entry}{早亡}{zao3wang2}{6,3}{⽇、⼇}
  \definition[个]{s.}{morte prematura}
  \definition{v.}{morrer prematuramente}
\end{entry}

\begin{entry}{早已}{zao3 yi3}{6,3}{⽇、⼰}[HSK 3]
  \definition{adv.}{há muito tempo; por muito tempo}
\end{entry}

\begin{entry}{早早儿}{zao3zao3r5}{6,6,2}{⽇、⽇、⼉}
  \definition{adv.}{o mais cedo possível | o mais breve possível}
\end{entry}

\begin{entry}{早知}{zao3zhi1}{6,8}{⽇、⽮}
  \definition{v.}{prever | se alguém soubesse antes, \dots}
\end{entry}

\begin{entry}{灶台}{zao4tai2}{7,5}{⽕、⼝}
  \definition{s.}{fogão}
\end{entry}

\begin{entry}{造}{zao4}{10}{⾡}[HSK 3]
  \definition*{s.}{sobrenome Zao}
  \definition{clas.}{para colheitas ou número de colheitas de safras}
  \definition{s.}{uma das duas partes em um acordo legal ou uma ação judicial | colheita; safra}
  \definition{v.}{fazer; construir; criar; produzir | cozinhar; fabricar; inventar | ir para; chegar a | alcançar; atingir | treinar; educar}
\end{entry}

\begin{entry}{造成}{zao4cheng2}{10,6}{⾡、⼽}[HSK 3]
  \definition{v.}{criar; causar; acarretar; dar origem a; formar; levar a (principalmente resultados ruins)}
\end{entry}

\begin{entry}{造型}{zao4xing2}{10,9}{⾡、⼟}[HSK 4]
  \definition{s.}{modelo; formato; forma; moldagem}
  \definition{v.}{modelar; moldar}
\end{entry}

\begin{entry}{艁}{zao4}{13}{⾈}
  \variantof{造}
\end{entry}

\begin{entry}{责怪}{ze2guai4}{8,8}{⾙、⼼}
  \definition{v.}{repreender | censurar}
\end{entry}

\begin{entry}{责任}{ze2ren4}{8,6}{⾙、⼈}[HSK 3]
  \definition{s.}{dever; responsabilidade; de acordo com sua ocupação, posição, identidade, etc., as coisas que você deve fazer ou as tarefas que você deve realizar | culpa; responsabilidade por uma falha ou erro; não fazer o que se deve fazer e assumir a culpa}
\end{entry}

\begin{entry}{怎}{zen3}{9}{⼼}
  \definition{adv.}{como}
\end{entry}

\begin{entry}{怎么}{zen3me5}{9,3}{⼼、⼃}[HSK 1]
  \definition{pron.}{como?; o quê?; perguntas sobre natureza, situação, método, motivo, etc. | de qualquer maneira; não importa como; de uma certa maneira; referência geral à natureza, condição ou modo | que? (usado sozinho no início de uma frase para expressar surpresa) | usado após 不 e 没, indica um grau baixo e é uma forma mais educada de se expressar | usado em perguntas retóricas}
  \seealsoref{不}{bu4}
  \seealsoref{没}{mei2}
\end{entry}

\begin{entry}{怎么办}{zen3 me5 ban4}{9,3,4}{⼼、⼃、⼒}[HSK 2]
  \definition{adv.}{o que fazer?}
\end{entry}

\begin{entry}{怎么得了}{zen3me5de2liao3}{9,3,11,2}{⼼、⼃、⼻、⼅}
  \definition{expr.}{Como isso pode ser? | Que bagunça horrível! | O que deve ser feito?}
\end{entry}

\begin{entry}{怎么搞的}{zen3me5gao3de5}{9,3,13,8}{⼼、⼃、⼿、⽩}
  \definition{expr.}{Como isso aconteceu? | O que deu errado? | E aí? | O que está errado?}
\end{entry}

\begin{entry}{怎么回事}{zen3me5hui2shi4}{9,3,6,8}{⼼、⼃、⼞、⼅}
  \definition{expr.}{O que aconteceu? | O que se passou?}
\end{entry}

\begin{entry}{怎么了}{zen3me5le5}{9,3,2}{⼼、⼃、⼅}
  \definition{expr.}{O que aconteceu? | O que está acontecendo? | E aí?}
\end{entry}

\begin{entry}{怎么样}{zen3me5yang4}{9,3,10}{⼼、⼃、⽊}[HSK 2]
  \definition{adv.}{como? | que tal?}
\end{entry}

\begin{entry}{怎样}{zen3 yang4}{9,10}{⼼、⽊}[HSK 2]
  \definition{pron.}{como | o que | de uma certa maneira | de qualquer maneira | não importa o quão}
\end{entry}

\begin{entry}{曾}{zeng1}{12}{⽈}
  \definition*{s.}{sobrenome Zeng}
  \definition{s.}{relacionamento entre bisnetos e bisavós}
  \seeref{曾}{ceng2}
\end{entry}

\begin{entry}{增}{zeng1}{15}{⼟}[HSK 5]
  \definition*{s.}{sobrenome Zeng}
  \definition{v.}{aumentar; ganhar; adicionar}
\end{entry}

\begin{entry}{增产}{zeng1 chan3}{15,6}{⼟、⼇}[HSK 5]
  \definition{v.+compl.}{aumentar a produção}
\end{entry}

\begin{entry}{增大}{zeng1 da4}{15,3}{⼟、⼤}[HSK 5]
  \definition{v.}{ampliar; expandir; estender | amplificar}
\end{entry}

\begin{entry}{增多}{zeng1 duo1}{15,6}{⼟、⼣}[HSK 5]
  \definition{v.}{aumentar; crescer em número ou quantidade}
\end{entry}

\begin{entry}{增加}{zeng1jia1}{15,5}{⼟、⼒}[HSK 3]
  \definition{v.}{adicionar; aumentar; incrementar}
\end{entry}

\begin{entry}{增强}{zeng1 qiang2}{15,12}{⼟、⼸}[HSK 5]
  \definition{v.}{impulsionar; aprimorar; aumentar; fortalecer; tornar mais forte ou mais poderoso}
\end{entry}

\begin{entry}{增速}{zeng1su4}{15,10}{⼟、⾡}
  \definition{s.}{(economia) taxa de crescimento}
  \definition{v.}{acelerar;}
\end{entry}

\begin{entry}{增长}{zeng1 zhang3}{15,4}{⼟、⾧}[HSK 3]
  \definition{v.}{subir; crescer; aumentar}
\end{entry}

\begin{entry}{赠}{zeng4}{16}{⾙}[HSK 5]
  \definition{v.}{dar um presente; presentear com um brinde}
\end{entry}

\begin{entry}{赠送}{zeng4song4}{16,9}{⾙、⾡}[HSK 5]
  \definition{v.}{dar; dar de presente; dar algo de graça a alguém}
\end{entry}

\begin{entry}{查}{zha1}{9}{⽊}
  \definition*{s.}{sobrenome Zha}
  \definition{s.}{espinheiro-chinês}
  \seeref{查}{cha2}
\end{entry}

\begin{entry}{闸门}{zha2men2}{8,3}{⾨、⾨}
  \definition{s.}{eclusa | comporta}
\end{entry}

\begin{entry}{摘}{zhai1}{14}{⼿}[HSK 5]
  \definition{v.}{pegar; arrancar; tirar; colher (flores, frutos, folhas de plantas); retirar (coisas que estão sendo usadas ou penduradas) | selecionar; fazer extrações de | pedir dinheiro emprestado em caso de necessidade urgente | vencer; ganhar; alcançar; obter}
\end{entry}

\begin{entry}{寨}{zhai4}{14}{⼧}
  \definition{s.}{fortaleza | paliçada | acampamento | vila (paliçada)}
\end{entry}

\begin{entry}{占}{zhan1}{5}{⼘}
  \definition*{s.}{sobrenome Zhan}
  \definition{v.}{praticar adivinhação | advinhar}
  \seeref{占}{zhan4}
\end{entry}

\begin{entry}{斩获}{zhan3huo4}{8,10}{⽄、⾋}
  \definition{v.}{matar ou capturar (em batalha) | (figurativo) (esportes) marcar (um gol), ganhar (uma medalha) | (figurativo) colher recompensas, obter ganhos}
\end{entry}

\begin{entry}{展开}{zhan3kai1}{10,4}{⼫、⼶}[HSK 3]
  \definition{s.}{desenvolvimento; expansão; explosão; evolução}
  \definition{v.}{desenvolver; espalhar; desdobrar; abrir; desenrolar; amplificar; esticar; ventilar | lançar; desdobrar; desenvolver; executar}
\end{entry}

\begin{entry}{展览}{zhan3lan3}{10,9}{⼫、⾒}[HSK 5]
  \definition[个,次,场]{s.}{exposição; exibição; atividades expostas; itens expostos}
  \definition{v.}{mostrar; exibir; expor; expor algo para que as pessoas vejam}
\end{entry}

\begin{entry}{展示}{zhan3shi4}{10,5}{⼫、⽰}[HSK 5]
  \definition{v.}{mostrar; revelar; pôr a nu; abrir diante de alguém; expor claramente; manifestar de forma evidente}
\end{entry}

\begin{entry}{展现}{zhan3xian4}{10,8}{⼫、⾒}[HSK 5]
  \definition{v.}{mostrar; surgir; manifestar}
\end{entry}

\begin{entry}{盏}{zhan3}{10}{⽫}
  \definition{clas.}{para lâmpadas}
  \definition{s.}{copo pequeno}
\end{entry}

\begin{entry}{占}{zhan4}{5}{⼘}[HSK 2]
  \definition{v.}{ocupar | apreender | tomar | constituir | manter | compor | dar conta de}
  \seeref{占}{zhan1}
\end{entry}

\begin{entry}{占领}{zhan4ling3}{5,11}{⼘、⾴}[HSK 5]
  \definition{v.}{manter; tomar; ocupar; capturar; conquistar (posições ou territórios) com forças armadas | ocupar; capturar; possuir}
\end{entry}

\begin{entry}{占有}{zhan4 you3}{5,6}{⼘、⽉}[HSK 5]
  \definition{v.}{possuir; ter; ocupar e possuir | manter; ocupar; estar em (uma determinada posição) | possuir; deter; ter; dominar}
\end{entry}

\begin{entry}{战}{zhan4}{9}{⼽}
  \definition{s.}{luta | guerra | batalha}
  \definition{v.}{lutar}
\end{entry}

\begin{entry}{战斗}{zhan4dou4}{9,4}{⼽、⽃}[HSK 4]
  \definition[场,次]{s.}{luta; batalha; combate; ação; conflito armado entre as partes oponentes}
  \definition{v.}{lutar | trabalhar sob pressão}
\end{entry}

\begin{entry}{战胜}{zhan4 sheng4}{9,9}{⼽、⾁}[HSK 4]
  \definition{v.}{derrotar; vencer; superar; triunfar sobre; metáfora para superar dificuldades e alcançar o sucesso}
\end{entry}

\begin{entry}{战士}{zhan4shi4}{9,3}{⼽、⼠}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{soldado; membros mais jovens do exército | campeão; guerreiro; lutador; geralmente, uma pessoa que se engaja em alguma causa justa ou participa de alguma luta justa}
\end{entry}

\begin{entry}{战争}{zhan4zheng1}{9,6}{⼽、⼑}[HSK 4]
  \definition[场,次]{s.}{guerra; conflito; luta armada entre povos, entre nações, entre classes ou entre grupos políticos}
\end{entry}

\begin{entry}{站}{zhan4}{10}{⽴}[HSK 1]
  \definition*{s.}{sobrenome Zhan}
  \definition{s.}{parada; estação; ponto de parada | central; estação; instituição criada para um determinado tipo de atividade | filial de uma empresa ou organização; local de trabalho criado para realizar uma determinada tarefa | \emph{website}; na rede de computadores, refere-se a um \emph{site}}
  \definition{v.}{ficar em pé; estar em pé | parar; interromper; fazer uma pausa}
\end{entry}

\begin{entry}{站点}{zhan4dian3}{10,9}{⽴、⽕}
  \definition{s.}{\emph{website}}
\end{entry}

\begin{entry}{站台}{zhan4tai2}{10,5}{⽴、⼝}
  \definition{s.}{plataforma (em uma estação ferroviária)}
\end{entry}

\begin{entry}{站长}{zhan4zhang3}{10,4}{⽴、⾧}
  \definition{s.}{pessoa responsável pela estação de trem | chefe da estação | \emph{webmaster} | gerente de centro de voluntariado}
\end{entry}

\begin{entry}{站住}{zhan4 zhu4}{10,7}{⽴、⼈}[HSK 2]
  \definition{v.}{parar | deter | ficar firme em pé | manter os pés firmes | manter a própria posição | consolidar a própria posição | reter água | ser sustentável}
\end{entry}

\begin{entry}{站姿}{zhan4zi1}{10,9}{⽴、⼥}
  \definition{s.}{postura}
\end{entry}

\begin{entry}{张}{zhang1}{7}{⼸}[HSK 3]
  \definition*{s.}{sobrenome Zhang}
  \definition*{s.}{Zhang, uma das mansões lunares}
  \definition{adj.}{nervoso; tenso}
  \definition{clas.}{para papel, couro, etc. | para camas, mesas, etc. | para a boca e o rosto | para arcos}
  \definition{s.}{folha de papel}
  \definition{v.}{consertar (uma corda de arco); encordoar (um instrumento musical ou um arco) | abrir; espalhar; esticar | expor; exibir |expandir; estender | ampliar; exagerar | olhar | dar rédea solta a; satisfazer | iniciar um negócio; abrir uma loja | colocar em bom uso; dar liberdade para | pegar com uma rede; montar armadilhas para capturar pássaros e animais}
\end{entry}

\begin{entry}{张狂}{zhang1kuang2}{7,7}{⼸、⽝}
  \definition{adj.}{impetuoso | frenético | insolente}
\end{entry}

\begin{entry}{张三}{zhang1san1}{7,3}{⼸、⼀}
  \definition*{s.}{Zhang San | Zé Ninguém | nome para uma pessoa não especificada, 1 de 3}
  \seealsoref{李四}{li3si4}
  \seealsoref{王五}{wang2wu3}
\end{entry}

\begin{entry}{章}{zhang1}{11}{⾳}
  \definition*{s.}{sobrenome Zhang}
  \definition{s.}{capítulo | seção | cláusula |  movimento (de sinfonia) | selo | crachá | regulamento}
\end{entry}

\begin{entry}{章鱼}{zhang1yu2}{11,8}{⾳、⿂}
  \definition{s.}{polvo | octópode}
\end{entry}

\begin{entry}{长}{zhang3}{4}{⾧}[HSK 2]
  \definition{adj.}{mais velho; ancião; sênior; mais antigo; o primeiro da fila}
  \definition{s.}{ancião; pessoas mais velhas ou de posição social mais elevada | chefe; líder; dirigente; responsável}
  \definition{v.}{crescer; desenvolver-se | surgir; começar a crescer; formar-se; nascer em pessoas, animais, plantas ou objetos (algo) | adquirir; melhorar; aumentar; aumentar conhecimento, capacidade, etc.; tornar-se cada vez mais ou cada vez melhor}
  \seeref{长}{chang2}
\end{entry}

\begin{entry}{长大}{zhang3 da4}{4,3}{⾧、⼤}[HSK 2]
  \definition{v.}{crescer | ser criado}
\end{entry}

\begin{entry}{涨}{zhang3}{10}{⽔}[HSK 5]
  \definition{v.}{subir; inchar; aumentar; elevar}
\end{entry}

\begin{entry}{涨价}{zhang3 jia4}{10,6}{⽔、⼈}[HSK 5]
  \definition{s.}{aumento de preços}
  \definition{v.+compl.}{(de preços) subir; aumentar o preço}
\end{entry}

\begin{entry}{掌}{zhang3}{12}{⼿}
  \definition{s.}{palma da mão | sola do pé | pata | ferradura}
  \definition{v.}{dar um tapa | segurar na mão | empunhar}
\end{entry}

\begin{entry}{掌握}{zhang3wo4}{12,12}{⼿、⼿}[HSK 5]
  \definition{v.}{compreender; dominar; conhecer bem; compreender as coisas; ser capaz de dominar ou utilizar plenamente | segurar; controlar; ter em mãos; tomar nas mãos}
\end{entry}

\begin{entry}{丈夫}{zhang4fu5}{3,4}{⼀、⼤}[HSK 4]
  \definition[个,位,名]{s.}{marido; esposo}
\end{entry}

\begin{entry}{招}{zhao1}{8}{⼿}
  \definition{adj.}{contagioso}
  \definition{s.}{um movimento (xadrez) | uma manobra | dispositivo | truque}
  \definition{v.}{recrutar | provocar | acenar | incorrer | infectar | confessar}
\end{entry}

\begin{entry}{招呼}{zhao1 hu5}{8,8}{⼿、⼝}[HSK 4]
  \definition{v.}{chamar; chamar a atenção com palavras ou gestos | cumprimentar; saudar; cumprimentar ou despedir-se das pessoas com palavras ou gestos | pedir a alguém para fazer algo; fazer solicitações, pedir ajuda ou fazer coisas | receber e dar boas-vindas aos convidados}
\end{entry}

\begin{entry}{招生}{zhao1 sheng1}{8,5}{⼿、⽣}[HSK 5]
  \definition{v.+compl.}{conseguir alunos; matricular novos alunos; recrutar novos alunos}
\end{entry}

\begin{entry}{招手}{zhao1 shou3}{8,4}{⼿、⼿}[HSK 5]
  \definition{v.+compl.}{acenar; chamar a atenção; levantar a mão e acenar com a palma, para indicar que a outra pessoa se aproxime ou para cumprimentá-la}
\end{entry}

\begin{entry}{招数}{zhao1shu4}{8,13}{⼿、⽁}
  \definition{s.}{estratégia | movimento (no xadrez, no palco, nas artes marciais) | esquema | truque}
\end{entry}

\begin{entry}{着}{zhao1}{11}{⽬}
  \definition{interj.}{tudo bem; tudo certo; \emph{O.K.}}
  \definition{s.}{uma jogada no xadrez | truque; meio; artifício; manobra; estratégia}
  \definition{v.}{colocar dentro; guardar}
  \seeref{着}{zhao2}
  \seeref{着}{zhe5}
  \seeref{着}{zhuo2}
\end{entry}

\begin{entry}{着数}{zhao1shu4}{11,13}{⽬、⽁}
  \definition{s.}{estratégia | movimento (no xadrez, no palco, nas artes marciais) | esquema | truque}
\end{entry}

\begin{entry}{朝}{zhao1}{12}{⽉}
  \definition{s.}{manhã cedo; manhã | dia}
  \seeref{朝}{chao2}
\end{entry}

\begin{entry}{着}{zhao2}{11}{⽬}
  \definition{v.}{tocar (contato físico) | sentir; ser afetado por | queimar; acender | adormecer; cair no sono | acertar em cheio; ter sucesso em; usado após o verbo, indica que o objetivo foi alcançado ou que houve um resultado}
  \seeref{着}{zhao1}
  \seeref{着}{zhe5}
  \seeref{着}{zhuo2}
\end{entry}

\begin{entry}{着地}{zhao2di4}{11,6}{⽬、⼟}
  \definition{v.}{pousar | tocar o chão}
\end{entry}

\begin{entry}{着花}{zhao2hua1}{11,7}{⽬、⾋}
  \definition{v.}{florescer}
  \seeref{着花}{zhuo2hua1}
\end{entry}

\begin{entry}{着火}{zhao2huo3}{11,4}{⽬、⽕}[HSK 4]
  \definition{v.}{pegar fogo; estar em chamas}
\end{entry}

\begin{entry}{着急}{zhao2ji2}{11,9}{⽬、⼼}[HSK 4]
  \definition{adj.}{ansioso; preocupado |}
  \definition{s.}{preocupação; ansiedade}
  \definition{v.+compl.}{preocupar-se | sentir-se ansioso | sentir uma sensação de urgência}
\end{entry}

\begin{entry}{着凉}{zhao2liang2}{11,10}{⽬、⼎}
  \definition{v.}{pegar um resfriado}
\end{entry}

\begin{entry}{找}{zhao3}{7}{⼿}[HSK 1]
  \definition{v.}{procurar; tentar encontrar; buscar | querer ver; visitar; abordar; solicitar | dar troco | descobrir; esforçar-se para ver ou obter a pessoa ou coisa desejada | examinar; investigar; completar as partes que faltam | causar intencionalmente (um resultado indesejável, negativo)}
\end{entry}

\begin{entry}{找遍}{zhao3bian4}{7,12}{⼿、⾡}
  \definition{v.}{pentear | pesquisar em todos os lugares}
\end{entry}

\begin{entry}{找出}{zhao3 chu1}{7,5}{⼿、⼐}[HSK 2]
  \definition{v.}{encontrar | procurar}
\end{entry}

\begin{entry}{找到}{zhao3 dao4}{7,8}{⼿、⼑}[HSK 1]
  \definition{v.}{encontrar; procurar; achar; encontar através de pesquisa, exploração, etc.;  ver ou encontrar coisas ou padrões que os antepassados não viram}
\end{entry}

\begin{entry}{找回}{zhao3hui2}{7,6}{⼿、⼞}
  \definition{v.}{recuperar algo}
\end{entry}

\begin{entry}{找见}{zhao3jian4}{7,4}{⼿、⾒}
  \definition{v.}{encontrar (algo que está procurando)}
\end{entry}

\begin{entry}{找零}{zhao3ling2}{7,13}{⼿、⾬}
  \definition{v.}{trocar dinheiro | dar troco}
\end{entry}

\begin{entry}{找钱}{zhao3qian2}{7,10}{⼿、⾦}
  \definition{v.}{dar troco}
\end{entry}

\begin{entry}{找事}{zhao3shi4}{7,8}{⼿、⼅}
  \definition{v.}{procurar emprego | começar uma briga}
\end{entry}

\begin{entry}{找寻}{zhao3xun2}{7,6}{⼿、⼨}
  \definition{v.}{encontrar falhas | procurar | buscar}
\end{entry}

\begin{entry}{找着}{zhao3zhao2}{7,11}{⼿、⽬}
  \definition{v.}{encontrar}
\end{entry}

\begin{entry}{找辙}{zhao3zhe2}{7,16}{⼿、⾞}
  \definition{v.}{procurar um pretexto}
\end{entry}

\begin{entry}{召开}{zhao4kai1}{5,4}{⼝、⼶}[HSK 4]
  \definition{v.}{convocar; chamar pessoas para uma reunião; realizar (uma reunião)}
\end{entry}

\begin{entry}{兆}{zhao4}{6}{⼉}
  \definition{num.}{trilhão}
\end{entry}

\begin{entry}{照}{zhao4}{13}{⽕}[HSK 3]
  \definition{adv.}{de acordo com; indica agir de acordo com o original ou um certo padrão}
  \definition{prep.}{em direção a; na direção de | de acordo com; conforme}
  \definition{s.}{imagem; fotografia | permissão; licença | brilho; iluminação}
  \definition{v.}{brilhar; acender; iluminar | refletir; espelhar; olhar para sua própria imagem em um espelho, etc. | filmar; fotografar; tirar uma foto (fotografia) | cuidar de; tomar conta de | notificar | contrastar | entender}
\end{entry}

\begin{entry}{照顾}{zhao4gu4}{13,10}{⽕、⾴}[HSK 2]
  \definition{v.}{cuidar de | atender a | oferecer tratamento preferencial | (de um cliente) patrocinar | fazer compras em | dar consideração a | mostrar consideração por | levar em conta | fazer concessões para}
\end{entry}

\begin{entry}{照亮}{zhao4liang4}{13,9}{⽕、⼇}
  \definition{s.}{iluminação}
  \definition{v.}{iluminar}
\end{entry}

\begin{entry}{照片}{zhao4pian4}{13,4}{⽕、⽚}[HSK 2]
  \definition[张,套,幅]{s.}{fotografia | foto}
\end{entry}

\begin{entry}{照片底版}{zhao4pian4di3ban3}{13,4,8,8}{⽕、⽚、⼴、⽚}
  \definition{s.}{placa fotográfica}
\end{entry}

\begin{entry}{照片子}{zhao4pian4zi5}{13,4,3}{⽕、⽚、⼦}
  \definition{v.}{tirar um raio X}
\end{entry}

\begin{entry}{照骗}{zhao4pian4}{13,12}{⽕、⾺}
  \definition{s.}{imagem alterada digitalmente; ``photoshopada''}
\end{entry}

\begin{entry}{照相}{zhao4 xiang4}{13,9}{⽕、⽬}[HSK 2]
  \definition{v.+compl.}{tirar fotografia}
\end{entry}

\begin{entry}{照相机}{zhao4xiang4ji1}{13,9,6}{⽕、⽬、⽊}
  \definition[个,架,部,台,只]{s.}{câmera/máquina fotográfica}
\end{entry}

\begin{entry}{照像}{zhao4 xiang4}{13,13}{⽕、⼈}
  \variantof{照相}
\end{entry}

\begin{entry}{照像机}{zhao4xiang4ji1}{13,13,6}{⽕、⼈、⽊}
  \variantof{照相机}
\end{entry}

\begin{entry}{照准}{zhao4zhun3}{13,10}{⽕、⼎}
  \definition{s.}{solicitação concedida (uso formal em documento antigo)}
  \definition{v.}{mirar (arma)}
\end{entry}

\begin{entry}{折}{zhe1}{7}{⼿}
  \definition{v.}{rolar; virar | despejar algo de um recipiente em outro; ficar despejando algo entre dois recipientes}
  \seeref{折}{she2}
  \seeref{折}{zhe2}
\end{entry}

\begin{entry}{折}{zhe2}{7}{⼿}[HSK 4]
  \definition*{s.}{sobrenome Zhe}
  \definition{clas.}{uma passagem em um roteiro de ópera miscelânea de Yuan, aproximadamente equivalente a uma cena ou ato em uma ópera moderna}
  \definition[张,个,些]{s.}{fratura; quebra | abatimento; desconto | traços dos caracteres chineses que têm o formato de "𠃍" e "乚", etc. | pasta; livreto; \emph{folder}}
  \definition{v.}{estalar; quebrar; fazer quebrar | perder; sofrer a perda de | voltar para trás; mudar de direção; retornar |ser convencido; estar cheio de admiração | equivaler a; converter em | dobrar}
  \seeref{折}{she2}
  \seeref{折}{zhe1}
\end{entry}

\begin{entry}{折转}{zhe2zhuan3}{7,8}{⼿、⾞}
  \definition{s.}{reflexo (ângulo)}
  \definition{v.}{voltar atrás}
\end{entry}

\begin{entry}{哲理}{zhe2li3}{10,11}{⼝、⽟}
  \definition{s.}{filosofia | teoria filosófica}
\end{entry}

\begin{entry}{者}{zhe3}{8}{⽼}[HSK 3]
  \definition{part.}{usado depois de um adjetivo ou verbo, ou depois de uma frase com um adjetivo ou verbo, para indicar uma pessoa ou coisa que tem esse atributo ou realiza essa ação | usado depois de ``trabalho'' e ``-ismo'' para se referir a pessoas que fazem um determinado trabalho ou acreditam em uma determinada ideologia | usado depois de numerais como dois, três，etc., referindo-se a vários itens mencionados no contexto | usado depois de palavras, frases ou cláusulas para indicar uma pausa}
  \definition{pron.}{usado principalmente no vernáculo antigo, significando o mesmo que 这}
  \definition{suf.}{voluntário}
  \seealsoref{这}{zhe4}
\end{entry}

\begin{entry}{这}{zhe4}{7}{⾡}[HSK 1]
  \definition{pron.}{este, isto; substitui pessoas ou coisas que estão mais próximas | agora; em vez de 这时候, tem o efeito de reforçar a ênfase}
  \seeref{这}{zhei4}
  \seealsoref{这时候}{zhe4 shi2 hou5}
\end{entry}

\begin{entry}{这边}{zhe4 bian1}{7,5}{⾡、⾡}[HSK 1]
  \definition{pron.}{aqui; deste lado; refere-se a um lugar próximo}
\end{entry}

\begin{entry}{这个}{zhe4ge5}{7,3}{⾡、⼈}
  \definition{pron.}{isto; este | isso; em vez das coisas mencionadas anteriormente | assim; tal; usado antes de verbos e adjetivos, indica um grau muito profundo, com um sentido exagerado | usado junto com 那个 para indicar pessoas ou objetos indefinidos}
  \seealsoref{那个}{na4ge5}
\end{entry}

\begin{entry}{这里}{zhe4 li3}{7,7}{⾡、⾥}[HSK 1]
  \definition{pron.}{aqui; pronomes demonstrativo, indicando locais próximos}
\end{entry}

\begin{entry}{这么}{zhe4 me5}{7,3}{⾡、⼃}[HSK 2]
  \definition{adv.}{como este | desta maneira}
\end{entry}

\begin{entry}{这麽}{zhe4 me5}{7,14}{⾡、⿇}
  \variantof{这么}
\end{entry}

\begin{entry}{这儿}{zhe4r5}{7,2}{⾡、⼉}[HSK 1]
  \definition{pron.}{aqui | agora; neste momento (utilizado apenas após 打, 从, 由)}
  \seealsoref{从}{cong2}
  \seealsoref{打}{da3}
  \seealsoref{由}{you2}
\end{entry}

\begin{entry}{这时}{zhe4 shi2}{7,7}{⾡、⽇}[HSK 2]
  \definition{adv.}{neste momento}
\end{entry}

\begin{entry}{这时候}{zhe4 shi2 hou5}{7,7,10}{⾡、⽇、⼈}[HSK 2]
  \definition{adv.}{neste momento}
\end{entry}

\begin{entry}{这些}{zhe4 xie1}{7,8}{⾡、⼆}[HSK 1]
  \definition{pron.}{estes; pronome demonstrativo, que indicam duas ou mais pessoas ou coisas que estão próximas}
\end{entry}

\begin{entry}{这样}{zhe4 yang4}{7,10}{⾡、⽊}[HSK 2]
  \definition{adv.}{assim | dessa maneira | deste modo}
\end{entry}

\begin{entry}{浙江}{zhe4jiang1}{10,6}{⽔、⽔}
  \definition*{s.}{Zhejiang}
\end{entry}

\begin{entry}{着}{zhe5}{11}{⽬}[HSK 1,4]
  \definition{part.}{adicionar a um verbo ou adjetivo para indicar uma ação ou estado contínuo | em frases que começam com uma palavra que indica um lugar, acrescente ao verbo para indicar um estado resultante | em frases imperativas, usado após verbos ou adjetivos para dar ênfase | adicionado após certos verbos, transforma-se em preposição}
  \definition{s.}{um movimento no xadrez |movimento; estratégia; estratagema}
  \seeref{着}{zhao1}
  \seeref{着}{zhao2}
  \seeref{着}{zhuo2}
\end{entry}

\begin{entry}{这}{zhei4}{7}{⾡}
  \definition{pron.}{(coloquial) este}
  \seeref{这}{zhe4}
\end{entry}

\begin{entry}{针}{zhen1}{7}{⾦}[HSK 4]
  \definition*{s.}{sobrenome Zhen}
  \definition[根]{s.}{agulha; ferramentas para costura de roupas | objetos semelhantes a agulhas; algo longo e fino como uma agulha | injeção | ponto de costura | pontos de acupuntura na medicina chinesa}
\end{entry}

\begin{entry}{针对}{zhen1dui4}{7,5}{⾦、⼨}[HSK 4]
  \definition{prep.}{em conexão com; de acordo com; à luz de; introdução de objetos de comportamento com uma finalidade clara}
  \definition{v.}{contrariar; apontar para; ter como objetivo; ser direcionado contra; fazer algo especificamente sobre um problema ou uma pessoa}
\end{entry}

\begin{entry}{珍贵}{zhen1gui4}{9,9}{⽟、⾙}[HSK 5]
  \definition{adj.}{raro; valioso; precioso; de grande valor; profundo significado}
\end{entry}

\begin{entry}{珍惜}{zhen1xi1}{9,11}{⽟、⼼}[HSK 5]
  \definition{v.}{valorizar; estimar; valorizar e evitar o desperdício}
\end{entry}

\begin{entry}{珍珠}{zhen1zhu1}{9,10}{⽟、⽟}[HSK 5]
  \definition[颗,串]{s.}{pérola; grânulos redondos produzidos nas conchas de certos animais aquáticos, de cor branca, rosa, etc., bonitos e brilhantes, frequentemente usados como adornos}
\end{entry}

\begin{entry}{眞}{zhen1}{10}{⽬}
  \variantof{真}
\end{entry}

\begin{entry}{真}{zhen1}{10}{⼗}[HSK 1]
  \definition*{s.}{sobrenome Zhen}
  \definition{adj.}{verdadeiro; real; genuíno (oposto de 假, 伪) | claro; inequívoco | genuíno; conforme os fatos objetivos (em oposição a 假 e 伪) | sincero}
  \definition{adv.}{realmente; verdadeiramente; de fato}
  \definition{s.}{escrita regular | retrato; imagem; cópia exata de algo | instintos naturais (ou caráter, disposição); natureza; qualidade inerente; origem | estado original; refere-se à forma original das coisas}
  \seealsoref{假}{jia4}
  \seealsoref{伪}{wei3}
\end{entry}

\begin{entry}{真诚}{zhen1 cheng2}{10,8}{⼗、⾔}[HSK 5]
  \definition{adj.}{dadeiro; honesto; sério; sincero; genuíno; descreve uma pessoa que fala e age com sinceridade, de coração, fazendo com que os outros acreditem nela}
\end{entry}

\begin{entry}{真的}{zhen1 de5}{10,8}{⼗、⽩}[HSK 1]
  \definition{adv.}{realmente; salientar que a situação existe realmente | verdadeiramente; realmente; existente na realidade; consistente com os fatos objetivos}
\end{entry}

\begin{entry}{真理}{zhen1li3}{10,11}{⼗、⽟}[HSK 5]
  \definition[个]{s.}{verdade; o reflexo correto das coisas objetivas e suas leis no cérebro humano}
\end{entry}

\begin{entry}{真牛}{zhen1niu2}{10,4}{⼗、⽜}
  \definition{adj.}{(gíria) muito legal, incrível}
\end{entry}

\begin{entry}{真切}{zhen1qie4}{10,4}{⼗、⼑}
  \definition{adj.}{claro | distinto | honesto | sincero | vívido}
\end{entry}

\begin{entry}{真声}{zhen1sheng1}{10,7}{⼗、⼠}
  \definition{s.}{voz natural | voz verdadeira}
  \seealsoref{假声}{jia3sheng1}
\end{entry}

\begin{entry}{真实}{zhen1shi2}{10,8}{⼗、⼧}[HSK 3]
  \definition{adj.}{verdadeiro; real; autêntico}
\end{entry}

\begin{entry}{真释}{zhen1shi4}{10,12}{⼗、⾤}
  \definition{s.}{razão genuína | explicação verdadeira}
\end{entry}

\begin{entry}{真相}{zhen1xiang4}{10,9}{⼗、⽬}[HSK 5]
  \definition{s.}{face; verdade; verdade nua e crua; a situação real; o estado real das coisas; a verdadeira situação}
\end{entry}

\begin{entry}{真心}{zhen1xin1}{10,4}{⼗、⼼}
  \definition{adj.}{sincero}
  \definition[片]{s.}{sinceridade}
\end{entry}

\begin{entry}{真真}{zhen1zhen1}{10,10}{⼗、⼗}
  \definition{adv.}{genuinamente | realmente | escrupulosamente}
\end{entry}

\begin{entry}{真正}{zhen1zheng4}{10,5}{⼗、⽌}[HSK 2]
  \definition{adj.}{verdadeiro | real | genuíno}
  \definition{adv.}{realmente | de ​​fato}
\end{entry}

\begin{entry}{真珠}{zhen1zhu1}{10,10}{⼗、⽟}
  \variantof{珍珠}
\end{entry}

\begin{entry}{诊断}{zhen3duan4}{7,11}{⾔、⽄}[HSK 5]
  \definition{s.}{diagnóstico; diacrisis}
  \definition{v.}{diagnosticar; após examinar os sintomas do paciente, determinar a doença e seu desenvolvimento}
\end{entry}

\begin{entry}{枕}{zhen3}{8}{⽊}
  \definition{s.}{travesseiro | almofada}
\end{entry}

\begin{entry}{阵}{zhen4}{6}{⾩}[HSK 4]
  \definition{clas.}{passagens que expressam a passagem de eventos ou ações}
  \definition{s.}{matriz de batalha (formação); termo tático antigo para as fileiras ou formações de uma equipe de combate | \emph{front}; frente de batalha; posição | um período de tempo}
\end{entry}

\begin{entry}{阵地}{zhen4di4}{6,6}{⾩、⼟}
  \definition{s.}{posição (militar) | frente de batalha | \emph{front}}
\end{entry}

\begin{entry}{振动}{zhen4dong4}{10,6}{⼿、⼒}[HSK 5]
  \definition{s.}{vibração}
  \definition{v.}{sacudir; balançar; tremer; roncar; tagarelar; vibrar; oscilar; a física se refere ao movimento contínuo de um objeto em torno de um determinado ponto no espaço, como o movimento de um pêndulo, um diapasão ou uma corda de violão}
\end{entry}

\begin{entry}{震撼}{zhen4han4}{15,16}{⾬、⼿}
  \definition{v.}{sacudir | chocar | atordoar}
\end{entry}

\begin{entry}{震惊}{zhen4jing1}{15,11}{⾬、⼼}[HSK 5]
  \definition{adj.}{cado; atordoado; espantado; atônito}
  \definition{v.}{chocar; surpreender; espantar}
\end{entry}

\begin{entry}{正}{zheng1}{5}{⽌}
  \definition{s.}{o primeiro mês do ano lunar; a primeira lua}
  \seeref{正}{zheng4}
\end{entry}

\begin{entry}{争}{zheng1}{6}{⼑}[HSK 3]
  \definition*{s.}{sobrenome Zheng}
  \definition{adv.}{como; por que}
  \definition{v.}{contender; competir; lutar por; esforçar-se | argumentar; disputar; debater | faltar; estar aquém de}
\end{entry}

\begin{entry}{争霸}{zheng1ba4}{6,21}{⼑、⾬}
  \definition{s.}{hegemonia | uma luta de poder}
  \definition{v.}{disputar a hegemonia}
\end{entry}

\begin{entry}{争风吃醋}{zheng1feng1chi1cu4}{6,4,6,15}{⼑、⾵、⼝、⾣}
  \definition{v.}{rivalizar com alguém pelo carinho de um homem ou mulher |estar com ciúmes de um rival em um caso de amor}
\end{entry}

\begin{entry}{争论}{zheng1lun4}{6,6}{⼑、⾔}[HSK 4]
  \definition{s.}{debate; discussão; argumentação; disputa}
  \definition{v.}{discutir; disputar; debater; argumentar; contestar}
\end{entry}

\begin{entry}{争取}{zheng1qu3}{6,8}{⼑、⼜}[HSK 3]
  \definition{v.}{esforçar-se por; lutar por; vencer}
\end{entry}

\begin{entry}{争先}{zheng1xian1}{6,6}{⼑、⼉}
  \definition{v.}{competir para ser o primeiro |contestar o primeiro lugar}
\end{entry}

\begin{entry}{争议}{zheng1yi4}{6,5}{⼑、⾔}[HSK 5]
  \definition{s.}{disputa; controvérsia; situações e questões em que há divergências de opinião}
  \definition{v.}{debater; discutir}
\end{entry}

\begin{entry}{征服}{zheng1fu2}{8,8}{⼻、⽉}[HSK 4]
  \definition{v.}{conquistar; cativar | subjugar; dominar}
\end{entry}

\begin{entry}{征求}{zheng1qiu2}{8,7}{⼻、⽔}[HSK 4]
  \definition{v.}{procurar; buscar; solicitar; pedir abertamente opiniões, pontos de vista, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{挣扎}{zheng1zha2}{9,4}{⼿、⼿}
  \definition{v.}{lutar}
\end{entry}

\begin{entry}{整}{zheng3}{16}{⽁}[HSK 3]
  \definition*{s.}{sobrenome Zheng}
  \definition{adj.}{cheio; integral; inteiro; completo; sem defeitos | limpo; arrumado; em boa ordem | redondo (não é uma fração)}
  \definition{s.}{inteiro (número)}
  \definition{v.}{retificar; pôr em ordem | consertar; renovar; reparar |consertar; punir; fazer alguém sofrer | fazer; produzir; trabalhar}
\end{entry}

\begin{entry}{整个}{zheng3ge4}{16,3}{⽁、⼈}[HSK 3]
  \definition{adj.}{total; inteiro; completo}
\end{entry}

\begin{entry}{整理}{zheng3li3}{16,11}{⽁、⽟}[HSK 3]
  \definition{v.}{organizar; reorganizar; classificar; ordenar; colocar em ordem}
\end{entry}

\begin{entry}{整齐}{zheng3qi2}{16,6}{⽁、⿑}[HSK 3]
  \definition{adj.}{limpo; arrumado; em boa ordem | uniforme; regular; relativamente consistente em tamanho, comprimento, grau, etc. | usado para descrever que as coisas necessárias estão todas prontas}
  \definition{v.}{estar em boas condições; deixar as coisas organizadas e arrumadas}
\end{entry}

\begin{entry}{整体}{zheng3ti3}{16,7}{⽁、⼈}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{todo; totalidade}
\end{entry}

\begin{entry}{整天}{zheng3 tian1}{16,4}{⽁、⼤}[HSK 3]
  \definition{s.}{o dia todo; de manhã até a noite}
\end{entry}

\begin{entry}{整整}{zheng3 zheng3}{16,16}{⽁、⽁}[HSK 3]
  \definition{adv.}{inteiramente; completamente; solidamente; continuamente}
\end{entry}

\begin{entry}{正}{zheng4}{5}{⽌}[HSK 1,3]
  \definition*{s.}{sobrenome Zheng}
  \definition{adj.}{reto; ereto; devido; orientação vertical ou padrão | principal; situado no meio; centralizado | anverso; frente | honesto; correto | certo; correto | puro (cor ou sabor); não misturado | padronizado; regular | básico; principal | regular; os comprimentos dos lados e ângulos de uma forma são iguais | positivo; maior que zero; íon positivo; cátion | afiado; exato; usado para tempo, significando naquele ponto ou no meio de um período}
  \definition{adv.}{apenas; exatamente; certo; precisamente | apenas; agora mesmo; indica o progresso de uma ação ou a continuação de um estado}
  \definition{v.}{definir (colocar) certo; tornar algo reto; não tornar algo torto | retificar; corrigir; ajustar}
  \seeref{正}{zheng1}
\end{entry}

\begin{entry}{正版}{zheng4 ban3}{5,8}{⽌、⽚}[HSK 5]
  \definition{s.}{versão genuína; versão autorizada; versão publicada e distribuída oficialmente por uma editora legal (em contraste com a 盗版)}
  \seealsoref{盗版}{dao4ban3}
\end{entry}

\begin{entry}{正常}{zheng4chang2}{5,11}{⽌、⼱}[HSK 2]
  \definition{adj.}{regular | normal | ordinário}
\end{entry}

\begin{entry}{正规}{zheng4gui1}{5,8}{⽌、⾒}[HSK 5]
  \definition{adj.}{normal; regular; padrão; está em conformidade com padrões formalmente definidos ou geralmente reconhecidos}
\end{entry}

\begin{entry}{正好}{zheng4hao3}{5,6}{⽌、⼥}[HSK 2]
  \definition{adj.}{na medida certa | na hora certa | o suficiente}
  \definition{adv.}{acontecer com | chance de | como acontece}
\end{entry}

\begin{entry}{正确}{zheng4que4}{5,12}{⽌、⽯}[HSK 2]
  \definition{adj.}{correto | certo | próprio}
\end{entry}

\begin{entry}{正如}{zheng4 ru2}{5,6}{⽌、⼥}[HSK 5]
  \definition{adv.}{exatamente como; assim como}
\end{entry}

\begin{entry}{正式}{zheng4shi4}{5,6}{⽌、⼷}[HSK 3]
  \definition{adj.}{formal; oficial; descreve uma atmosfera, atitude ou comportamento sério que não é fácil ou relaxado; descreve o cumprimento de certas formalidades e procedimentos}
\end{entry}

\begin{entry}{正是}{zheng4 shi4}{5,9}{⽌、⽇}[HSK 2]
  \definition{adv.}{precisamente | exatamente}
\end{entry}

\begin{entry}{正义}{zheng4yi4}{5,3}{⽌、⼂}[HSK 5]
  \definition{adj.}{justo; íntegro}
  \definition{s.}{justiça; o que é certo; o que é benéfico para o povo | (frequentemente em títulos de livros) interpretação ortodoxa ou retificada (de textos antigos)}
\end{entry}

\begin{entry}{正在}{zheng4zai4}{5,6}{⽌、⼟}[HSK 1]
  \definition{adv.}{em processo de; em andamento; indica que uma ação está em andamento ou que uma situação está em curso.}
  \definition{v.}{estar a + {v.inf.} | estar + {v.ger.}}
\end{entry}

\begin{entry}{正正}{zheng4zheng4}{5,5}{⽌、⽌}
  \definition{adv.}{na hora certa | ordenadamente}
\end{entry}

\begin{entry}{正宗}{zheng4zong1}{5,8}{⽌、⼧}
  \definition{adj.}{autêntico | genuíno | \emph{old school} | (fig.) tradicional}
\end{entry}

\begin{entry}{证}{zheng4}{7}{⾔}[HSK 3]
  \definition{s.}{evidência; prova; testemunho; testemunha | certificado; cartão | doença; enfermidade}
  \definition{v.}{provar; verificar; demonstrar}
\end{entry}

\begin{entry}{证件}{zheng4jian4}{7,6}{⾔、⼈}[HSK 3]
  \definition[个,本,张]{s.}{documentos; credenciais; certificado}
\end{entry}

\begin{entry}{证据}{zheng4ju4}{7,11}{⾔、⼿}[HSK 3]
  \definition{s.}{prova; evidência; testemunho; fatos ou materiais relevantes que podem provar a autenticidade de algo}
\end{entry}

\begin{entry}{证明}{zheng4ming2}{7,8}{⾔、⽇}[HSK 3]
  \definition[个,份]{s.}{certificado; testemunho; identificação; certificado ou carta de certificação; documentos que comprovem identidade, experiência, etc., como carteira de estudante, carteira de trabalho, certificado de graduação, etc.}
  \definition{v.}{provar; testemunhar; sustentar; usar materiais confiáveis ​​para mostrar ou determinar a autenticidade de uma pessoa ou coisa}
\end{entry}

\begin{entry}{证实}{zheng4shi2}{7,8}{⾔、⼧}[HSK 5]
  \definition{v.}{verificar; afirmar; confirmar; corroborar; demonstrar; autenticar; provar que é verdadeiro}
\end{entry}

\begin{entry}{证书}{zheng4shu1}{7,4}{⾔、⼄}[HSK 5]
  \definition[张,份,些]{s.}{certificado; documentos emitidos por instituições, grupos, etc., que comprovem experiência, nível, honras, poderes, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{挣}{zheng4}{9}{⼿}[HSK 5]
  \definition{v.}{empurrar e puxar; tentar se livrar; lutar para se libertar; esforçar-se para se libertar das amarras | ganhar; fazer; trabalhar para; trocar trabalho por}
\end{entry}

\begin{entry}{挣得}{zheng4de2}{9,11}{⼿、⼻}
  \definition{v.}{ganhar renda ou dinheiro}
\end{entry}

\begin{entry}{挣钱}{zheng4qian2}{9,10}{⼿、⾦}[HSK 5]
  \definition{v.+compl.}{ganhar dinheiro; fazer dinheiro; lucrar; trabalhar para ganhar dinheiro}
\end{entry}

\begin{entry}{政府}{zheng4fu3}{9,8}{⽁、⼴}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{governo;  órgãos executivos do poder do Estado, ou seja, órgãos administrativos do Estado, como o Conselho de Estado (Governo Popular Central) e os governos populares locais em todos os níveis na China}
\end{entry}

\begin{entry}{政纲}{zheng4gang1}{9,7}{⽁、⽷}
  \definition{s.}{programa ou plataforma política}
\end{entry}

\begin{entry}{政治}{zheng4zhi4}{9,8}{⽁、⽔}[HSK 4]
  \definition{s.}{política; assuntos políticos; questões políticas}
\end{entry}

\begin{entry}{政治局}{zheng4zhi4ju2}{9,8,7}{⽁、⽔、⼫}
  \definition{s.}{o principal comitê de políticas de um partido comunista}
\end{entry}

\begin{entry}{之后}{zhi1 hou4}{3,6}{⼂、⼝}[HSK 4]
  \definition{adv.}{mais tarde; posteriormente; depois; desde então; para indicar que é depois de um determinado tempo ou de uma determinada coisa, 以后 é usado com frequência na linguagem falada; às vezes, também pode indicar que é depois de um determinado lugar ou local,  后面 é usado com frequência na linguagem falada}
  \seealsoref{后面}{hou4mian4}
  \seealsoref{以后}{yi3 hou4}
\end{entry}

\begin{entry}{之间}{zhi1 jian1}{3,7}{⼂、⾨}[HSK 4]
  \definition{prep.}{(depois de um substantivo) entre; dentro de duas delimitações de tempo, local ou quantitativas | colocado após certos verbos ou advérbios de duas sílabas para indicar um curto período de tempo}
\end{entry}

\begin{entry}{之内}{zhi1 nei4}{3,4}{⼂、⼌}[HSK 5]
  \definition{adv.}{em; dentro de; indica dentro de um determinado intervalo, limite ou período de tempo, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{之前}{zhi1 qian2}{3,9}{⼂、⼑}[HSK 4]
  \definition{adv.}{(referindo-se ao tempo) antes, antes de, atrás | (referindo-se ao local físico) na frente de | (usado independentemente) no passado, antes disso}
\end{entry}

\begin{entry}{之外}{zhi1 wai4}{3,5}{⼂、⼣}[HSK 5]
  \definition{adv.}{lado de fora; exceto; além de; além disso; refere-se a algo que excede um determinado limite}
\end{entry}

\begin{entry}{之下}{zhi1 xia4}{3,3}{⼂、⼀}[HSK 5]
  \definition{s.}{usado para indicar algo abaixo de um determinado intervalo, posição, grau, etc.; indica um aspecto inferior em termos de alcance, posição, status, nível, Chengdu, etc. | usado para indicar as condições sob as quais algo acontece | usado para indicar o humor, estado em que alguém faz algo; expressa um determinado comportamento em um determinado estado de espírito ou situação}
\end{entry}

\begin{entry}{之一}{zhi1 yi1}{3,1}{⼂、⼀}[HSK 4]
  \definition{s.}{um de (algo); pertence a um ou a todo um grupo de coisas com as mesmas características}
\end{entry}

\begin{entry}{之中}{zhi1 zhong1}{3,4}{⼂、⼁}[HSK 5]
  \definition{prep.}{em; no meio de; entre}
\end{entry}

\begin{entry}{支}{zhi1}{4}{⽀}[HSK 3,4][Kangxi 65]
  \definition*{s.}{sobrenome Zhi}
  \definition{clas.}{para equipes, etc. | para canções ou peças musicais | intensidade luminosa para luzes elétricas (velas, watts) | para objetos finos (canetas, armas, etc.) | (fiação) unidade de medida para espessura do fio}
  \definition{s.}{ramo; ramificação; tribo | os doze ramos terrestres}
  \definition{v.}{apoiar; sustentar | esticar-se; levantar | ordenar; mandar embora; colocar alguém para fora; despachar | pagar; desembolsar | receber; obter pagamento; sacar (dinheiro)}
\end{entry}

\begin{entry}{支承}{zhi1cheng2}{4,8}{⽀、⼿}
  \definition{v.}{suportar o peso de (um edifício) | suportar}
\end{entry}

\begin{entry}{支持}{zhi1chi2}{4,9}{⽀、⼿}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{apoio | suporte}
  \definition{v.}{suportar; sustentar; resistir | patrocinar; apoiar; incentivar}
\end{entry}

\begin{entry}{支出}{zhi1chu1}{4,5}{⽀、⼐}[HSK 5]
  \definition{s.}{despesas; gastos}
  \definition{v.}{pagar; gastar; desembolsar; efetuar o pagamento}
\end{entry}

\begin{entry}{支付}{zhi1 fu4}{4,5}{⽀、⼈}[HSK 3]
  \definition{v.}{pagar (dinheiro); custear}
\end{entry}

\begin{entry}{支根}{zhi1gen1}{4,10}{⽀、⽊}
  \definition{s.}{raiz ramificada | raízes de apoio | radícula}
\end{entry}

\begin{entry}{支配}{zhi1pei4}{4,10}{⽀、⾣}[HSK 5]
  \definition{v.}{organizar; alocar; orçar; distribuir | controlar; dominar; governar; exercer influência e controle sobre pessoas ou coisas}
\end{entry}

\begin{entry}{支票}{zhi1piao4}{4,11}{⽀、⽰}
  \definition[本]{s.}{cheque (banco)}
\end{entry}

\begin{entry}{支应}{zhi1ying4}{4,7}{⽀、⼴}
  \definition{v.}{lidar com | fornecer}
\end{entry}

\begin{entry}{支支吾吾}{zhi1zhi1wu2wu2}{4,4,7,7}{⽀、⽀、⼝、⼝}
  \definition{v.}{falhar | murmurar | paralisar | gaguejar}
\end{entry}

\begin{entry}{只}{zhi1}{5}{⼝}[HSK 3]
  \definition*{s.}{sobrenome Zhi}
  \definition{adj.}{solteiro; solitário}
  \definition{clas.}{para um de um par | para animais pequenos (pássaros, gatos, cães, etc.) | para certos utensílios, aparelhos | para navios}
  \seeref{只}{zhi3}
\end{entry}

\begin{entry}{只身}{zhi1shen1}{5,7}{⼝、⾝}
  \definition{adv.}{sozinho | por si só}
\end{entry}

\begin{entry}{芝麻}{zhi1ma5}{6,11}{⾋、⿇}
  \definition{s.}{semente de gergelim}
\end{entry}

\begin{entry}{知道}{zhi1dao4}{8,12}{⽮、⾡}[HSK 1]
  \definition{v.}{saber; perceber; estar ciente de; ter conhecimento dos fatos ou da razão; ser sensato}
\end{entry}

\begin{entry}{知道了}{zhi1dao4le5}{8,12,2}{⽮、⾡、⼅}
  \definition{interj.}{Entendi! | OK!}
\end{entry}

\begin{entry}{知识}{zhi1shi5}{8,7}{⽮、⾔}[HSK 1]
  \definition[个,门,种]{s.}{conhecimento; conjunto de conhecimentos e experiências adquiridos pelas pessoas na prática de transformar o mundo | intelectual; refere-se à cultura acadêmica}
\end{entry}

\begin{entry}{织}{zhi1}{8}{⽷}
  \definition{v.}{tecer | tricotar}
\end{entry}

\begin{entry}{脂麻}{zhi1ma5}{10,11}{⾁、⿇}
  \variantof{芝麻}
\end{entry}

\begin{entry}{蜘蛛}{zhi1zhu1}{14,12}{⾍、⾍}
  \definition{s.}{aranha}
\end{entry}

\begin{entry}{蜘蛛网}{zhi1zhu1wang3}{14,12,6}{⾍、⾍、⽹}
  \definition{s.}{teia de aranha}
\end{entry}

\begin{entry}{执行}{zhi2xing2}{6,6}{⼿、⾏}[HSK 5]
  \definition{v.}{executar; implementar; realizar}
\end{entry}

\begin{entry}{执着}{zhi2zhuo2}{6,11}{⼿、⽬}
  \definition{s.}{(budismo) apego}
  \definition{v.}{estar fortemente apegado a | ser dedicado | apegar-se a}
\end{entry}

\begin{entry}{直}{zhi2}{8}{⽬}[HSK 3]
  \definition*{s.}{sobrenome Zhi}
  \definition{adj.}{reto; rígido | ereto; vertical; perpendicular; vertical ao solo; de cima para baixo; da frente para trás | justo; honesto; correto | franco; direto}
  \definition{adv.}{diretamente; sempre; reto | continuamente; constantemente | apenas; simplesmente; de ​​fato}
  \definition[条]{s.}{traço vertical (em caracteres chineses, 竖)}
  \definition{v.}{endireitar; esticar}
\end{entry}

\begin{entry}{直播}{zhi2bo1}{8,15}{⽬、⼿}[HSK 3]
  \definition{s.}{transmissão ao vivo; transmissão sem gravação por estações de rádio ou sem gravação por canais de televisão | (agricultura) semeadura direta}
  \definition[次]{v.}{(TV, rádio, Internet) transmitir ao vivo}
\end{entry}

\begin{entry}{直到}{zhi2 dao4}{8,8}{⽬、⼑}[HSK 3]
  \definition{adv.}{até (na maior parte do tempo)}
\end{entry}

\begin{entry}{直接}{zhi2jie1}{8,11}{⽬、⼿}[HSK 2]
  \definition{adj.}{direto (oposto: indireto 间接) | imediato}
  \seealsoref{间接}{jian4jie1}
\end{entry}

\begin{entry}{直线}{zhi2 xian4}{8,8}{⽬、⽷}[HSK 5]
  \definition{adj.}{direto; retilíneo | íngreme; acentuada (subida ou descida)}
  \definition[条]{s.}{linha reta}
\end{entry}

\begin{entry}{直译}{zhi2yi4}{8,7}{⽬、⾔}
  \definition{s.}{tradução literal}
  \seealsoref{意译}{yi4yi4}
\end{entry}

\begin{entry}{直译器}{zhi2yi4qi4}{8,7,16}{⽬、⾔、⼝}
  \definition{s.}{(computação) interpretador}
\end{entry}

\begin{entry}{值}{zhi2}{10}{⼈}[HSK 3]
  \definition{s.}{preço; valor; valor numérico}
  \definition{v.}{valer a pena | acontecer com; ir de encontro | estar de serviço; ter sua vez em algo; assumir a posição de turno}
\end{entry}

\begin{entry}{值班}{zhi2ban1}{10,10}{⼈、⽟}[HSK 5]
  \definition{v.}{estar em serviço ou plantão; trabalhar em um turno; (em rodízio) desempenhar funções durante um período de tempo determinado}
\end{entry}

\begin{entry}{值得}{zhi2de5}{10,11}{⼈、⼻}[HSK 3]
  \definition{adj.}{que vale a pena}
  \definition{v.}{merecer; valer a pena; ser digno; significa que fazer isso terá bons resultados; é valioso e significativo}
\end{entry}

\begin{entry}{职工}{zhi2 gong1}{11,3}{⽿、⼯}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{pessoal; trabalhadores e pessoal de escritório}
\end{entry}

\begin{entry}{职能}{zhi2neng2}{11,10}{⽿、⾁}[HSK 5]
  \definition{s.}{função; funções ou papéis que as organizações, instituições, etc. devem desempenhar}
\end{entry}

\begin{entry}{职位}{zhi2wei4}{11,7}{⽿、⼈}[HSK 5]
  \definition[个]{s.}{posto; posição; cargo que exerce determinadas funções em órgãos ou entidades}
\end{entry}

\begin{entry}{职务}{zhi2wu4}{11,5}{⽿、⼒}[HSK 5]
  \definition{s.}{cargo; posto; deveres; função; funções que devem ser desempenhadas de acordo com as especificações do cargo}
\end{entry}

\begin{entry}{职业}{zhi2ye4}{11,5}{⽿、⼀}[HSK 3]
  \definition{adj.}{profissional; não amador}
  \definition[种,份,个]{s.}{ocupação; profissão; vocação; o trabalho que um indivíduo realiza na sociedade como sua principal fonte de subsistência}
\end{entry}

\begin{entry}{职员}{zhi2yuan2}{11,7}{⽿、⼝}
  \definition[个,位]{s.}{empregado | trabalhador de escritório | membro da equipe}
\end{entry}

\begin{entry}{植物}{zhi2wu4}{12,8}{⽊、⽜}[HSK 4]
  \definition[种,株,盆,棵]{s.}{planta; vegetação; flora}
\end{entry}

\begin{entry}{殖}{zhi2}{12}{⽍}
  \definition{v.}{crescer | reproduzir}
\end{entry}

\begin{entry}{只}{zhi3}{5}{⼝}[HSK 2]
  \definition{adv.}{só; somente; apenas; simplesmente; meramente}
  \seeref{只}{zhi1}
\end{entry}

\begin{entry}{只不过}{zhi3 bu2 guo4}{5,4,6}{⼝、⼀、⾡}[HSK 5]
  \definition{adv.}{somente; apenas; meramente; não mais do que}
\end{entry}

\begin{entry}{只得}{zhi3de5}{5,11}{⼝、⼻}
  \definition{v.}{ser obrigado a | não ter outra alternativa senão}
\end{entry}

\begin{entry}{只读}{zhi3du2}{5,10}{⼝、⾔}
  \definition{s.}{somente leitura (computação) | \emph{read-only}}
\end{entry}

\begin{entry}{只顾}{zhi3gu4}{5,10}{⼝、⾴}
  \definition{adv.}{exclusivamente preocupado (com uma coisa)}
  \definition{v.}{cuidar de apenas um aspecto}
\end{entry}

\begin{entry}{只管}{zhi3 guan3}{5,14}{⼝、⽵}
  \definition{adv.}{por todos os meios; expressa incentivo para que os outros façam algo com confiança, sem se preocuparem com outras coisas | apenas; simplesmente; significa fazer uma coisa com seriedade, sem se preocupar com outras coisas}
\end{entry}

\begin{entry}{只好}{zhi3hao3}{5,6}{⼝、⼥}[HSK 3]
  \definition{v.}{ter que; ser forçado a; não ter escolha a não ser}
\end{entry}

\begin{entry}{只见}{zhi3 jian4}{5,4}{⼝、⾒}[HSK 5]
  \definition{v.}{somente ver; ver; só vi, e de repente percebi uma certa situação}
\end{entry}

\begin{entry}{只能}{zhi3 neng2}{5,10}{⼝、⾁}[HSK 2]
  \definition{adv.}{só pode | obrigado a fazer algo}
\end{entry}

\begin{entry}{只怕}{zhi3pa4}{5,8}{⼝、⼼}
  \definition{adv.}{receio que\dots | talvez | muito provavelmente}
\end{entry}

\begin{entry}{只是}{zhi3 shi4}{5,9}{⼝、⽇}[HSK 3]
  \definition{adv.}{somente; meramente; apenas; mas; para enfatizar que é limitado a uma determinada situação ou escopo}
  \definition{conj.}{somente; mas; exceto que; orações de conexão, indicando uma ligeira transição, equivalente a 不过}
  \seealsoref{不过}{bu2guo4}
\end{entry}

\begin{entry}{只消}{zhi3xiao1}{5,10}{⼝、⽔}
  \definition{conj.}{desde que}
\end{entry}

\begin{entry}{只要}{zhi3yao4}{5,9}{⼝、⾑}[HSK 2]
  \definition{conj.}{se apenas | contanto que}
\end{entry}

\begin{entry}{只要……就……}{zhi3yao4 jiu4}{5,9,12}{⼝、⾑、⼪}
  \definition{conj.}{contanto que/desde que/se somente\dots, então\dots}
\end{entry}

\begin{entry}{只有}{zhi3 you3}{5,6}{⼝、⽉}[HSK 3]
  \definition{adv.}{somente; tem que; forçado a}
  \definition{conj.}{somente se; conecta cláusulas, expressa condições necessárias, geralmente corresponde a 才 e 方}
  \seealsoref{才}{cai2}
  \seealsoref{方}{fang1}
\end{entry}

\begin{entry}{只有……才……}{zhi3you3 cai2}{5,6,3}{⼝、⽉、⼿}
  \definition{conj.}{só se\dots então\dots}
\end{entry}

\begin{entry}{纸}{zhi3}{7}{⽷}[HSK 2]
  \definition{clas.}{para documentos, cartas, etc.}
  \definition[张,沓]{s.}{papel}
\end{entry}

\begin{entry}{纸币}{zhi3bi4}{7,4}{⽷、⼱}
  \definition[张]{s.}{nota (dinheiro) | cédula}
\end{entry}

\begin{entry}{纸巾}{zhi3jin1}{7,3}{⽷、⼱}
  \definition[张,包]{s.}{lenço | guardanapo | papel toalha}
\end{entry}

\begin{entry}{纸尿裤}{zhi3niao4ku4}{7,7,12}{⽷、⼫、⾐}
  \definition{s.}{fralda descartável}
\end{entry}

\begin{entry}{纸烟}{zhi3yan1}{7,10}{⽷、⽕}
  \definition{s.}{cigarro}
\end{entry}

\begin{entry}{纸张}{zhi3zhang1}{7,7}{⽷、⼸}
  \definition{s.}{papel}
\end{entry}

\begin{entry}{指}{zhi3}{9}{⼿}[HSK 3]
  \definition*{s.}{sobrenome Zhi}
  \definition{clas.}{dígito; largura do dedo; a largura de um dedo é chamada de 一指, que é usado para medir profundidade, largura, etc.}
  \definition{s.}{dedo}
  \definition{v.}{apontar para | (pelo) eriçar | indicar; mostrar-se; apontar; demonstrar | referir-se a; dirigir-se a | confiar em; contar com; depender de | criticar; repreender}
\end{entry}

\begin{entry}{指标}{zhi3biao1}{9,9}{⼿、⽊}[HSK 5]
  \definition{s.}{meta; cota; norma; índice; objetivos a serem alcançados | alvo; índice; refletir os requisitos de desenvolvimento em determinados aspectos através de números absolutos ou percentagens de aumento ou diminuição, inclui indicadores quantitativos e qualitativos}
\end{entry}

\begin{entry}{指出}{zhi3 chu1}{9,5}{⼿、⼐}[HSK 3]
  \definition{v.}{apontar; indicar}
\end{entry}

\begin{entry}{指导}{zhi3dao3}{9,6}{⼿、⼨}[HSK 3]
  \definition{s.}{guia; pessoa que faz trabalho de orientação}
  \definition{v.}{guiar; dirigir; instruir}
\end{entry}

\begin{entry}{指挥}{zhi3hui1}{9,9}{⼿、⼿}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{diretor; comandante; despachante; operador | maestro; condutor; pessoa na frente de uma orquestra ou coro que dá instruções sobre como tocar ou cantar}
  \definition{v.}{dirigir; conduzir; comandar; direcionar; emitir ordens de agendamento}
\end{entry}

\begin{entry}{指甲}{zhi3jia5}{9,5}{⼿、⽥}[HSK 5]
  \definition{s.}{unha; unha de agulha; unha de dedo; camada córnea na ponta dos dedos}
\end{entry}

\begin{entry}{指南针}{zhi3nan2zhen1}{9,9,7}{⼿、⼗、⾦}
  \definition{s.}{bússola}
\end{entry}

\begin{entry}{指示}{zhi3shi4}{9,5}{⼿、⽰}[HSK 5]
  \definition{s.}{diretriz; instruções; para orientar o trabalho, os superiores emitem opiniões verbais ou escritas aos subordinados}
  \definition{v.}{indicar; apontar; apontar para alguém | instruir; superiores emitem opiniões verbais ou escritas para orientar o trabalho dos subordinados}
\end{entry}

\begin{entry}{指责}{zhi3ze2}{9,8}{⼿、⾙}[HSK 5]
  \definition{v.}{censurar; criticar; encontrar falhas; repreender}
\end{entry}

\begin{entry}{黹}{zhi3}{12}{⿋}[Kangxi 204]
  \definition{v.}{costurar; bordar}
\end{entry}

\begin{entry}{至}{zhi4}{6}{⾄}[HSK 5]
  \definition{adv.}{a maior parte; extremamente; indica o grau mais alto, equivalente a 极 ou 最}
  \definition{prep.}{para; até; chegar a um determinado ponto}
  \definition{s.}{extremo, máximo}
  \definition{v.}{chegar; alcançar}
  \seealsoref{极}{ji2}
  \seealsoref{最}{zui4}
\end{entry}

\begin{entry}{至今}{zhi4jin1}{6,4}{⾄、⼈}[HSK 3]
  \definition{adv.}{até agora; até hoje; até este dia}
\end{entry}

\begin{entry}{至少}{zhi4shao3}{6,4}{⾄、⼩}[HSK 3]
  \definition{adv.}{pelo menos}
\end{entry}

\begin{entry}{至于}{zhi4yu2}{6,3}{⾄、⼆}
  \definition{conj.}{para | quanto a | a respeiro de}
\end{entry}

\begin{entry}{志愿}{zhi4 yuan4}{7,14}{⼼、⽕}[HSK 3]
  \definition{s.}{desejo; ideal; aspiração; meta que se espera alcançar}
  \definition{v.}{ser voluntário; tomar a iniciativa e esteja disposto a fazer um trabalho que não gere renda ou que tenha renda muito baixa, mas que possa ajudar outras pessoas}
\end{entry}

\begin{entry}{志愿者}{zhi4yuan4zhe3}{7,14,8}{⼼、⽕、⽼}[HSK 3]
  \definition{s.}{voluntário; pessoa que se voluntaria para servir em atividades de assistência social, eventos de grande porte, conferências, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{制裁}{zhi4cai2}{8,12}{⼑、⾐}
  \definition{s.}{punição | sanção (inclusive econômica)}
  \definition{v.}{punir}
\end{entry}

\begin{entry}{制成}{zhi4 cheng2}{8,6}{⼑、⼽}[HSK 5]
  \definition{v.}{fabricar; ser feito de; produzir}
\end{entry}

\begin{entry}{制订}{zhi4 ding4}{8,4}{⼑、⾔}[HSK 4]
  \definition{v.}{esboçar; formular; elaborar; mapear}
\end{entry}

\begin{entry}{制定}{zhi4ding4}{8,8}{⼑、⼧}[HSK 3]
  \definition{v.}{rascunhar; formular; elaborar; estabelecer}
\end{entry}

\begin{entry}{制度}{zhi4du4}{8,9}{⼑、⼴}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{regulamento; regulação; regulamentação | sistema; um sistema político, econômico, cultural e outro formado sob certas condições históricas}
\end{entry}

\begin{entry}{制约}{zhi4yue1}{8,6}{⼑、⽷}[HSK 5]
  \definition{v.}{limitar; verificar; restringir; a existência e a mudança de uma coisa determinam a existência e a mudança de outra coisa}
\end{entry}

\begin{entry}{制造}{zhi4zao4}{8,10}{⼑、⾡}[HSK 3]
  \definition{v.}{fazer; produzir; manufaturar; transformar matérias-primas em produtos acabados | criar; agitar; criar artificialmente uma situação ou atmosfera ruim}
\end{entry}

\begin{entry}{制作}{zhi4zuo4}{8,7}{⼑、⼈}[HSK 3]
  \definition{v.}{fazer; fabricar; fazer a partir de matérias-primas, usado principalmente para itens menores e artesanais; criar designs com palavras, imagens, sons, etc. para criar gráficos, anúncios, filmes, jogos, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{治}{zhi4}{8}{⽔}[HSK 4]
  \definition*{s.}{sobrenome Zhi}
  \definition{adj.}{calmo e pacífico}
  \definition{s.}{sede de um antigo governo local}
  \definition{v.}{reger; administrar; governar; gerenciar; gerir | tratar (uma doença); curar; sarar | eliminar; controlar pragas | controlar (um rio); restaurar um curso d'água por meio de dragagem | punir; castigar | estudar; pesquisar; explorar}
\end{entry}

\begin{entry}{治安}{zhi4'an1}{8,6}{⽔、⼧}[HSK 5]
  \definition{s.}{ordem pública; segurança pública; ordem social estável}
\end{entry}

\begin{entry}{治理}{zhi4li3}{8,11}{⽔、⽟}[HSK 5]
  \definition{s.}{governo | governança}
  \definition{v.}{dirigir; gerenciar; governar; administrar | tratar; aproveitar; colocar sob controle; colocar em ordem}
\end{entry}

\begin{entry}{治疗}{zhi4liao2}{8,7}{⽔、⽧}[HSK 4]
  \definition{s.}{diagnóstico; tratamento}
  \definition{v.}{tratar; curar; remediar; eliminar doenças por meio de medicamentos, cirurgia, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{治愈}{zhi4yu4}{8,13}{⽔、⼼}
  \definition{v.}{curar | restaurar a saúde}
\end{entry}

\begin{entry}{质量}{zhi4liang4}{8,12}{⾙、⾥}[HSK 4]
  \definition{s.}{qualidade; o quão bom ou ruim é o produto ou o trabalho}
\end{entry}

\begin{entry}{致敬}{zhi4jing4}{10,12}{⾄、⽁}
  \definition{v.}{saudar | prestar respeitos a | prestar homenagem a}
\end{entry}

\begin{entry}{智慧}{zhi4hui4}{12,15}{⽇、⼼}
  \definition{s.}{sabedoria | inteligência}
\end{entry}

\begin{entry}{智力}{zhi4li4}{12,2}{⽇、⼒}[HSK 4]
  \definition{s.}{inteligência; refere-se à capacidade de uma pessoa de conhecer e entender coisas objetivas e aplicar o conhecimento e a experiência para resolver problemas, incluindo memória, observação, imaginação, pensamento e julgamento}
\end{entry}

\begin{entry}{智能}{zhi4neng2}{12,10}{⽇、⾁}[HSK 4]
  \definition{adj.}{inteligente (telefone, sistema, etc.); descreve máquinas, equipamentos, tecnologia, etc. que foram processados com alta tecnologia e têm a capacidade de falar, pensar, calcular, resolver problemas, etc., como um ser humano}
  \definition{s.}{intelecto; a capacidade de aprender, agir, pensar, inventar, criar, resolver problemas, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{智商}{zhi4shang1}{12,11}{⽇、⼝}
  \definition{s.}{quociente de inteligência, QI}
\end{entry}

\begin{entry}{智障}{zhi4zhang4}{12,13}{⽇、⾩}
  \definition{adj./s.}{retardado}
\end{entry}

\begin{entry}{置疑}{zhi4yi2}{13,14}{⽹、⽦}
  \definition{v.}{duvidar}
\end{entry}

\begin{entry}{中}{zhong1}{4}{⼁}[HSK 1]
  \definition*{s.}{sobrenome Zhong}
  \definition*{s.}{China; referindo-se à China}
  \definition{adj.}{\emph{O.K.}; tudo bem, ótimo, adequado}
  \definition{s.}{centro; meio; a parte que está à mesma distância de todos os lados, acima e abaixo ou nas duas extremidades | em; entre (usado para indicar coisas dentro de um determinado intervalo) | meio; centro; localizado entre os dois extremos | médio; intermediário; classificação entre os dois extremos | médio; a meio caminho entre dois extremos; imparcial | intermediário | enquanto; durante (use após um verbo para mostrar que a ação está em andamento)}
  \definition{v.}{ser adequado para; ser compatível com}
  \seeref{中}{zhong4}
  \seealsoref{中国}{zhong1guo2}
\end{entry}

\begin{entry}{中部}{zhong1 bu4}{4,10}{⼁、⾢}[HSK 3]
  \definition{s.}{parte do meio; região central; seção central; a área ou parte do meio | parte do meio; parte central; refere-se à parte central de um romance, filme ou obra televisiva}
\end{entry}

\begin{entry}{中餐}{zhong1 can1}{4,16}{⼁、⾷}[HSK 2]
  \definition[分,顿]{s.}{comida chinesa | almoço}
\end{entry}

\begin{entry}{中东}{zhong1dong1}{4,5}{⼁、⼀}
  \definition*{s.}{Oriente Médio}
\end{entry}

\begin{entry}{中断}{zhong1duan4}{4,11}{⼁、⽄}[HSK 5]
  \definition{v.}{suspender; romper; descontinuar; interromper; quebrar | dividir; quebrar; ser quebrado}
\end{entry}

\begin{entry}{中国}{zhong1guo2}{4,8}{⼁、⼞}[HSK 1]
  \definition*{s.}{China; os povos Huaxia e Han estabeleceram suas capitais principalmente ao sul e ao norte do rio Huang He, e por isso chamaram essa região de 中国, com o mesmo significado de 中土, 中原l, 中州 e 中华}
  \seealsoref{中土}{zhong1 tu3}
  \seealsoref{中华}{zhong1hua2}
  \seealsoref{中原}{zhong1yuan2}
  \seealsoref{中州}{zhong1zhou1}
\end{entry}

\begin{entry}{中国城}{zhong1guo2cheng2}{4,8,9}{⼁、⼞、⼟}
  \definition*{s.}{Bairro Chinês, \emph{Chinatown}}
  \seealsoref{唐人街}{tang2ren2 jie1}
\end{entry}

\begin{entry}{中国科学院}{zhong1guo2 ke1xue2yuan4}{4,8,9,8,9}{⼁、⼞、⽲、⼦、⾩}
  \definition*{s.}{Academia Chinesa de Ciências}
\end{entry}

\begin{entry}{中国人}{zhong1guo2ren2}{4,8,2}{⼁、⼞、⼈}
  \definition{s.}{chinês | pessoa ou povo da China}
\end{entry}

\begin{entry}{中国通}{zhong1guo2tong1}{4,8,10}{⼁、⼞、⾡}
  \definition*{s.}{Conhecedor da China, especialista em tudo sobre a China}
\end{entry}

\begin{entry}{中华}{zhong1hua2}{4,6}{⼁、⼗}
  \definition{s.}{China; na antiguidade, a região do rio Amarelo era chamada de Zhonghua, sendo o local onde a etnia Han surgiu inicialmente. Posteriormente, passou a designar a China}
  \seealsoref{中国}{zhong1guo2}
\end{entry}

\begin{entry}{中华民族}{zhong1 hua2 min2 zu2}{4,6,5,11}{⼁、⼗、⽒、⽅}[HSK 3]
  \definition*{s.}{O Povo Chinês; termo geral para todos os grupos étnicos na China, incluindo 56 grupos étnicos, com uma longa história, esplêndida herança cultural e gloriosas tradições revolucionárias}
\end{entry}

\begin{entry}{中级}{zhong1 ji2}{4,6}{⼁、⽷}[HSK 2]
  \definition{adj.}{nível médio | nível intermediário}
\end{entry}

\begin{entry}{中间}{zhong1jian1}{4,7}{⼁、⾨}[HSK 1]
  \definition[本]{s.}{em meio a; entre; dentro de um determinado intervalo | meio; centro; posição entre os dois extremos de uma coisa ou entre duas coisas | posição intermediária; espaço entre duas extremidades; posição entre os dois extremos de uma coisa, dois momentos, duas coisas, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{中介}{zhong1jie4}{4,4}{⼁、⼈}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{agente; intermediário}
\end{entry}

\begin{entry}{中年}{zhong1 nian2}{4,6}{⼁、⼲}[HSK 2]
  \definition{s.}{meia-idade}
\end{entry}

\begin{entry}{中情局}{zhong1qing2ju2}{4,11,7}{⼁、⼼、⼫}
  \definition*{s.}{Agência Central de Inteligência dos EUA, CIA (abreviação de 中央情报局)}
  \seealsoref{中央情报局}{zhong1yang1 qing2bao4ju2}
\end{entry}

\begin{entry}{中秋节}{zhong1 qiu1 jie2}{4,9,5}{⼁、⽲、⾋}[HSK 5]
  \definition*{s.}{Festival do Meio-Outono | Festival do Bolo Lunar (15º dia do oitavo mês lunar)}
\end{entry}

\begin{entry}{中土}{zhong1 tu3}{4,3}{⼁、⼟}
  \definition*{s.}{(fora de uso) China (Terra Média) | Sino-turco}
\end{entry}

\begin{entry}{中文}{zhong1wen2}{4,4}{⼁、⽂}[HSK 1]
  \definition{s.}{a língua chinesa; chinês; a língua e a escrita da China; especificamente, o chinês e os caracteres chineses}
\end{entry}

\begin{entry}{中午}{zhong1wu3}{4,4}{⼁、⼗}[HSK 1]
  \definition[个]{s.}{meio-dia; refere-se ao período entre 12 e 13 horas}
\end{entry}

\begin{entry}{中小学}{zhong1 xiao3 xue2}{4,3,8}{⼁、⼩、⼦}[HSK 2]
  \definition{s.}{escolas primárias e secundárias}
\end{entry}

\begin{entry}{中心}{zhong1xin1}{4,4}{⼁、⼼}[HSK 2]
  \definition[个]{s.}{núcleo | coração | meio | centro |chave}
\end{entry}

\begin{entry}{中性}{zhong1xing4}{4,8}{⼁、⼼}
  \definition{adj.}{neutro}
\end{entry}

\begin{entry}{中学}{zhong1 xue2}{4,8}{⼁、⼦}[HSK 1]
  \definition[个]{s.}{escola ensino médio; escolas onde os jovens recebem educação secundária geralmente incluem o ensino fundamental II e o ensino médio | aprendizagem chinesa (um termo da dinastia Qing tardia para a aprendizagem tradicional chinesa); antigamente, referia-se à academia tradicional da China, como filosofia, linguística, medicina tradicional chinesa, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{中学生}{zhong1 xue2 sheng1}{4,8,5}{⼁、⼦、⽣}[HSK 1]
  \definition{s.}{aluno, estudante do ensino médio; alunos matriculados no ensino médio. Inclui alunos do ensino fundamental II e do ensino médio}
\end{entry}

\begin{entry}{中询}{zhong1 xun2}{4,8}{⼁、⾔}
  \definition{adv.}{segunda dezena do mês | meio do mês | em meados do mês}
\end{entry}

\begin{entry}{中央}{zhong1yang1}{4,5}{⼁、⼤}[HSK 5]
  \definition{s.}{centro; meio; localização central | autoridades centrais; refere-se especificamente ao órgão máximo de liderança de um país ou partido político}
\end{entry}

\begin{entry}{中央情报局}{zhong1yang1 qing2bao4ju2}{4,5,11,7,7}{⼁、⼤、⼼、⼿、⼫}
  \definition*{s.}{Agência Central de Inteligência dos EUA, CIA}
\end{entry}

\begin{entry}{中药}{zhong1 yao4}{4,9}{⼁、⾋}[HSK 5]
  \definition[服,种]{s.}{medicina herbal; medicina tradicional chinesa; fitoterapia; medicamentos utilizados na medicina tradicional chinesa; incluem medicamentos naturais e seus produtos processados (em contraste com 西药)}
  \seealsoref{西药}{xi1 yao4}
\end{entry}

\begin{entry}{中医}{zhong1 yi1}{4,7}{⼁、⼖}[HSK 2]
  \definition{s.}{ciência médica tradicional chinesa | médico de medicina tradicional chinesa | praticante de medicina chinesa}
\end{entry}

\begin{entry}{中原}{zhong1yuan2}{4,10}{⼁、⼚}
  \definition*{s.}{Planícies Centrais (compreendendo os trechos médio e inferior do rio Huang He) | Planície Central, regiões média e baixa do rio Amarelo, incluindo Henan, oeste de Shandong, sul de Shanxi e Hebei}
\end{entry}

\begin{entry}{中州}{zhong1zhou1}{4,6}{⼁、⼮}
  \definition*{s.}{Região Central (ou seja, província de Henan, devido à sua localização central no país)}
\end{entry}

\begin{entry}{终点}{zhong1dian3}{8,9}{⽷、⽕}[HSK 5]
  \definition[个]{s.}{destino; ponto terminal; ponto de chegada; lugar onde uma jornada termina | final; refere-se especificamente ao local onde a corrida é interrompida}
\end{entry}

\begin{entry}{终究}{zhong1jiu1}{8,7}{⽷、⽳}
  \definition{adv.}{afinal de contas; enfatiza que, não importa o que aconteça, a natureza das pessoas e das coisas não mudará e que as características básicas devem ser reconhecidas (tem o efeito de fortalecer o tom) |  no final; indica que um determinado resultado ocorrerá ou não, frequentemente usado em especulações, julgamentos etc. | afinal de contas; indica que, apesar do grande esforço ou da grande esperança, o resultado objetivo ainda é insatisfatório, geralmente com o significado de pesar ou pena | afinal de contas; indica que um resultado desejado finalmente aparece}
\end{entry}

\begin{entry}{终身}{zhong1shen1}{8,7}{⽷、⾝}[HSK 5]
  \definition{s.}{vida inteira; por toda a vida; por toda a vida}
\end{entry}

\begin{entry}{终于}{zhong1yu2}{8,3}{⽷、⼆}[HSK 3]
  \definition{adv.}{finalmente; eventualmente; no final; indica uma situação que ocorre após várias mudanças ou esperas}
\end{entry}

\begin{entry}{终止}{zhong1zhi3}{8,4}{⽷、⽌}[HSK 5]
  \definition{v.}{parar; terminar | anular; encerrar; expirar; revogar}
\end{entry}

\begin{entry}{钟}{zhong1}{9}{⾦}[HSK 3]
  \definition*{s.}{sobrenome Zhong}
  \definition[顶,个,口]{s.}{sino; campainha; um chocalho feito de cobre ou ferro | relógio; temporizador | tempo; refere-se à hora, ao tempo | copo sem alça; xícara sem alça}
  \definition{v.}{concentrar (as afeições de alguém, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{钟室}{zhong1shi4}{9,9}{⾦、⼧}
  \definition{s.}{campanário | sala do relógio}
\end{entry}

\begin{entry}{钟罩}{zhong1zhao4}{9,13}{⾦、⽹}
  \definition{s.}{redoma | dossel de sino}
\end{entry}

\begin{entry}{锺}{zhong1}{14}{⾦}
  \variantof{钟}
\end{entry}

\begin{entry}{种}{zhong3}{9}{⽲}[HSK 3,4]
  \definition{clas.}{para tipos, espécies e gêneros de pessoas ou qualquer coisa}
  \definition{s.}{espécie | semente; estirpe; linhagem | entranhas; intestino; espinha dorsal | tipo; variedade; indica tipo, usado para pessoas e qualquer coisa}
  \seeref{种}{zhong4}
\end{entry}

\begin{entry}{种类}{zhong3lei4}{9,9}{⽲、⽶}[HSK 4]
  \definition{s.}{espécie; classe; tipo; variedade; categoria; classificação de alguma coisa de acordo com sua natureza e características}
\end{entry}

\begin{entry}{种麻}{zhong3ma2}{9,11}{⽲、⿇}
  \definition{s.}{planta de cânhamo (feminina)}
\end{entry}

\begin{entry}{种薯}{zhong3shu3}{9,16}{⽲、⾋}
  \definition{s.}{tubérculo semente}
\end{entry}

\begin{entry}{种种}{zhong3zhong3}{9,9}{⽲、⽲}
  \definition{adj.}{todos os tipos de}
\end{entry}

\begin{entry}{种子}{zhong3zi5}{9,3}{⽲、⼦}[HSK 3]
  \definition[颗,粒]{s.}{semente; um órgão exclusivo de certas plantas, geralmente composto de três partes: tegumento, embrião e endosperma, as sementes podem germinar e se tornar novas plantas sob certas condições | jogador cabeça de chave; na competição, quando é realizada a fase eliminatória, são escolhidos os jogadores mais fortes de cada equipe}
\end{entry}

\begin{entry}{种族灭绝}{zhong3zu2mie4jue2}{9,11,5,9}{⽲、⽅、⽕、⽷}
  \definition{s.}{genocídio | extinção étnica}
\end{entry}

\begin{entry}{中}{zhong4}{4}{⼁}
  \definition{v.}{acertar | encaixar exatamente |ser atingido por | cair em | ser afetado por | sofrer | sustentar}
  \seeref{中}{zhong1}
\end{entry}

\begin{entry}{中毒}{zhong4 du2}{4,9}{⼁、⽏}[HSK 5]
  \definition{v.}{envenenar; intoxicar | ser envenenado; ideia de que o pensamento foi contaminado}
\end{entry}

\begin{entry}{中奖}{zhong4 jiang3}{4,9}{⼁、⼤}[HSK 4]
  \definition{v.}{ganhar um prêmio (em uma loteria, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{中意}{zhong4yi4}{4,13}{⼁、⼼}
  \definition{s.}{ser do seu agrado | começar a gostar muito de algo ou de alguém}
\end{entry}

\begin{entry}{众}{zhong4}{6}{⼈}
  \definition*{s.}{Câmara dos Deputados, abreviação de 众议院}
  \definition{adj.}{numeroso}
  \definition{adv.}{muitos}
  \definition{s.}{multidão}
  \seealsoref{众议院}{zhong4yi4yuan4}
\end{entry}

\begin{entry}{众多}{zhong4 duo1}{6,6}{⼈、⼣}[HSK 5]
  \definition{adj.}{muitos; numerosos; multitudinários}
\end{entry}

\begin{entry}{众议院}{zhong4yi4yuan4}{6,5,9}{⼈、⾔、⾩}
  \definition*{s.}{Casa baixa da Assembléia Bicameral | Câmara dos Deputados}
\end{entry}

\begin{entry}{种}{zhong4}{9}{⽲}
  \definition{v.}{plantar; semear; crescer; cultivar}
  \seeref{种}{zhong3}
\end{entry}

\begin{entry}{种地}{zhong4di4}{9,6}{⽲、⼟}
  \definition{v.}{cultivar | trabalhar a terra}
\end{entry}

\begin{entry}{种植}{zhong4zhi2}{9,12}{⽲、⽊}[HSK 4]
  \definition{v.}{plantar; crescer; cultivar; enterrar as sementes de uma planta no solo; plantar as mudas de uma planta no solo}
\end{entry}

\begin{entry}{重}{zhong4}{9}{⾥}[HSK 1,3]
  \definition{adj.}{pesado; densidade elevada | profundo; sério; grau profundo | importante; significativo | discreto; prudente | considerável em quantidade ou valor}
  \definition{s.}{peso}
  \definition{v.}{enfatizar; valorizar; dar importância a}
  \seeref{重}{chong2}
\end{entry}

\begin{entry}{重大}{zhong4da4}{9,3}{⾥、⼤}[HSK 3]
  \definition{adj.}{grande; importante; significativo; de grande importância}
\end{entry}

\begin{entry}{重点}{zhong4dian3}{9,9}{⾥、⽕}[HSK 2]
  \definition{s.}{nota-chave | ponto-chave | ponto focal | ênfase}
  \seeref{重点}{chong2dian3}
\end{entry}

\begin{entry}{重量}{zhong4liang4}{9,12}{⾥、⾥}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{peso; a magnitude da força da gravidade em um objeto}
\end{entry}

\begin{entry}{重视}{zhong4shi4}{9,8}{⾥、⾒}[HSK 2]
  \definition{v.}{atribuir valor a | dar peso a | atribuir importância a | prestar atenção a}
\end{entry}

\begin{entry}{重要}{zhong4yao4}{9,9}{⾥、⾑}[HSK 1]
  \definition{adj.}{importante; significativo; relevante; de grande importância, função e impacto}
\end{entry}

\begin{entry}{重重}{zhong4zhong4}{9,9}{⾥、⾥}
  \definition{adv.}{fortemente | severamente}
  \seeref{重重}{chong2chong2}
\end{entry}

\begin{entry}{周}{zhou1}{8}{⼝}[HSK 2]
  \definition*{s.}{sobrenome Zhou}
  \definition*{s.}{Dinastia Zhou (1046-256 BC)}
  \definition{adv.}{semanalmente}
  \definition{s.}{círculo | circunferência | ciclo | uma volta (em um circuito) | semana}
  \definition{v.}{fazer um circuito |circular | ajudar financeiramente}
\end{entry}

\begin{entry}{周末}{zhou1mo4}{8,5}{⼝、⽊}[HSK 2]
  \definition{s.}{final-de-semana}
\end{entry}

\begin{entry}{周年}{zhou1nian2}{8,6}{⼝、⼲}[HSK 2]
  \definition{s.}{aniversário}
\end{entry}

\begin{entry}{周期}{zhou1qi1}{8,12}{⼝、⽉}[HSK 5]
  \definition{s.}{período; ciclo; no processo de mudança e movimento das coisas, certas características se repetem várias vezes, com um intervalo de tempo entre cada repetição | período; ciclo; refere-se a um processo em que certas características se repetem várias vezes, e o tempo decorrido entre duas ocorrências consecutivas | classificação dos elementos na tabela periódica}
\end{entry}

\begin{entry}{周围}{zhou1wei2}{8,7}{⼝、⼞}[HSK 3]
  \definition{s.}{ao redor; em torno; vizinhança; a parte que circunda o centro}
\end{entry}

\begin{entry}{洲}{zhou1}{9}{⽔}
  \definition{s.}{continente | ilha em um rio}
\end{entry}

\begin{entry}{轴承}{zhou2cheng2}{9,8}{⾞、⼿}
  \definition{s.}{(mecânico) rolamento}
\end{entry}

\begin{entry}{咒骂}{zhou4ma4}{8,9}{⼝、⾺}
  \definition{v.}{xingar | amaldiçoar | execrar}
\end{entry}

\begin{entry}{珠子}{zhu1zi5}{10,3}{⽟、⼦}
  \definition[粒,颗]{s.}{pérola | contas}
\end{entry}

\begin{entry}{猪}{zhu1}{11}{⽝}[HSK 3]
  \definition[口,头]{s.}{porco; suíno}
\end{entry}

\begin{entry}{猪窠}{zhu1ke1}{11,13}{⽝、⽳}
  \definition{s.}{chiqueiro}
\end{entry}

\begin{entry}{猪柳}{zhu1liu3}{11,9}{⽝、⽊}
  \definition{s.}{filé de porco}
\end{entry}

\begin{entry}{猪笼}{zhu1long2}{11,11}{⽝、⽵}
  \definition{s.}{estrutura cilíndrica de bambu ou arame usada para restringir um porco durante o transporte}
\end{entry}

\begin{entry}{猪头}{zhu1tou2}{11,5}{⽝、⼤}
  \definition{s.}{tolo | idiota}
\end{entry}

\begin{entry}{竹编}{zhu2bian1}{6,12}{⽵、⽷}
  \definition{s.}{vime | tecelagem de bambu}
\end{entry}

\begin{entry}{竹马}{zhu2ma3}{6,3}{⽵、⾺}
  \definition{s.}{cavalo de bambu | vara de bambu usada como cavalo de brinquedo}
\end{entry}

\begin{entry}{竹排}{zhu2pai2}{6,11}{⽵、⼿}
  \definition{s.}{jangada de bambu}
\end{entry}

\begin{entry}{竹子}{zhu2zi5}{6,3}{⽵、⼦}[HSK 5]
  \definition[块,株]{s.}{bambu; nome genérico para os tipos de bambu}
\end{entry}

\begin{entry}{逐步}{zhu2bu4}{10,7}{⾡、⽌}[HSK 4]
  \definition{adv.}{gradualmente; passo a passo; progressivamente}
\end{entry}

\begin{entry}{逐渐}{zhu2jian4}{10,11}{⾡、⽔}[HSK 4]
  \definition{adv.}{gradualmente; aos poucos; por etapas; indica mudanças lentas e ordenadas no grau, na quantidade, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{主办}{zhu3ban4}{5,4}{⼂、⼒}[HSK 5]
  \definition{v.}{manter; hospedar; dirigir; patrocinar}
\end{entry}

\begin{entry}{主持}{zhu3chi2}{5,9}{⼂、⼿}[HSK 3]
  \definition{s.}{anfitrião; uma pessoa que é responsável ou lida com uma atividade}
  \definition{v.}{dirigir; gerir; tomar conta de | defender, manter}
\end{entry}

\begin{entry}{主导}{zhu3dao3}{5,6}{⼂、⼨}[HSK 5]
  \definition{adj.}{líder; dominante; guiado; principais e guias para que as coisas se desenvolvam em uma determinada direção}
  \definition{s.}{fator principal (ou orientador)}
\end{entry}

\begin{entry}{主动}{zhu3dong4}{5,6}{⼂、⼒}[HSK 3]
  \definition{adj.}{ativo; positivo; agir sem ser pressionado por forças externas (em vez de ser 被动) | iniciativo; capaz de impulsionar as coisas por vontade própria; capaz de criar uma situação favorável e fazer as coisas acontecerem de acordo com suas próprias intenções (em oposição a 被动)}
  \seealsoref{被动}{bei4dong4}
\end{entry}

\begin{entry}{主观}{zhu3guan1}{5,6}{⼂、⾒}[HSK 5]
  \definition{adj.}{subjetivo; não com base nas condições reais, mas com base nos próprios desejos | subjetivo; filosoficamente, refere-se à consciência e aos aspectos espirituais dos seres humanos}
\end{entry}

\begin{entry}{主管}{zhu3guan3}{5,14}{⼂、⽵}[HSK 5]
  \definition[门]{s.}{pessoa responsável, como supervisor, gerente, diretor, etc.}
  \definition{v.}{estar encarregado de; ser responsável por; ser o principal responsável pela gestão de um trabalho; assumir a responsabilidade primária pela gestão (um certo aspecto)}
\end{entry}

\begin{entry}{主人}{zhu3ren2}{5,2}{⼂、⼈}[HSK 2]
  \definition[个,位]{s.}{mestre | anfitrião | proprietário | uma pessoa que tem um certo tipo de bens ou poder}
\end{entry}

\begin{entry}{主任}{zhu3ren4}{5,6}{⼂、⼈}[HSK 3]
  \definition[个,位]{s.}{chefe; diretor; presidente; o chefe de um departamento ou organização}
\end{entry}

\begin{entry}{主题}{zhu3ti2}{5,15}{⼂、⾴}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{tema; assunto; motivo; lema; ideias básicas expressas em toda a obra de literatura e arte por meio de imagens artísticas concretas | pontos/conteúdos principais; referência geral ao conteúdo principal de artigos, discursos, conferências, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{主体}{zhu3 ti3}{5,7}{⼂、⼈}[HSK 5]
  \definition{s.}{corpo principal; parte principal; parte principal; esteio; a parte principal das coisas | (filosofia) sujeito}
\end{entry}

\begin{entry}{主席}{zhu3xi2}{5,10}{⼂、⼱}[HSK 4]
  \definition*[个,位]{s.}{Presidente (da China)}
  \definition[个,位]{s.}{presidente, \emph{chairman}  (de uma reunião) |
chefe; presidente (de uma organização ou estado)}
\end{entry}

\begin{entry}{主席台}{zhu3xi2tai2}{5,10,5}{⼂、⼱、⼝}
  \definition[个]{s.}{plataforma | tribuna}
\end{entry}

\begin{entry}{主席团}{zhu3xi2tuan2}{5,10,6}{⼂、⼱、⼞}
  \definition{s.}{presídio}
\end{entry}

\begin{entry}{主要}{zhu3yao4}{5,9}{⼂、⾑}[HSK 2]
  \definition{adj.}{principal}
\end{entry}

\begin{entry}{主义}{zhu3yi4}{5,3}{⼂、⼂}
  \definition{s.}{ideologia}
  \definition{suf.}{-ismo}
\end{entry}

\begin{entry}{主意}{zhu3yi5}{5,13}{⼂、⼼}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{ideia; plano; decisão}
\end{entry}

\begin{entry}{主张}{zhu3zhang1}{5,7}{⼂、⼸}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{vista; posição; proposição}
  \definition{v.}{segurar; advogar; manter; defender}
\end{entry}

\begin{entry}{属}{zhu3}{12}{⼫}
  \definition{v.}{juntar; combinar | fixar (a mente) em; centrar (a atenção, etc.) em}
  \seeref{属}{shu3}
\end{entry}

\begin{entry}{嘱}{zhu3}{15}{⼝}
  \definition{v.}{juntar-se | implorar | incitar}
\end{entry}

\begin{entry}{嘱咐}{zhu3fu5}{15,8}{⼝、⼝}
  \definition{v.}{ordenar | dizer | exortar}
\end{entry}

\begin{entry}{嘱托}{zhu3tuo1}{15,6}{⼝、⼿}
  \definition{v.}{confiar uma tarefa a alguém}
\end{entry}

\begin{entry}{住}{zhu4}{7}{⼈}[HSK 1]
  \definition{adv.}{firmemente; indica estabilidade ou firmeza}
  \definition{v.}{viver; residir; morar; ficar | parar; cessar | (após um verbo) com firmeza; até parar | hospedar; acomodar | parar; interromper | ser competente; ser qualificado; estar à altura; usado com 得 ou 不, indica que a força é suficiente (ou insuficiente)}
  \seealsoref{不}{bu4}
  \seealsoref{得}{de5}
\end{entry}

\begin{entry}{住处}{zhu4chu4}{7,5}{⼈、⼡}
  \definition{s.}{morada | habitação | residência}
\end{entry}

\begin{entry}{住房}{zhu4fang2}{7,8}{⼈、⼾}[HSK 2]
  \definition{s.}{habitação}
\end{entry}

\begin{entry}{住所}{zhu4suo3}{7,8}{⼈、⼾}
  \definition[处]{s.}{morada | habitação | residência}
\end{entry}

\begin{entry}{住院}{zhu4 yuan4}{7,9}{⼈、⾩}[HSK 2]
  \definition{v.}{estar hospitalizado | estar no hospital}
\end{entry}

\begin{entry}{住宅}{zhu4zhai2}{7,6}{⼈、⼧}
  \definition{s.}{residência}
\end{entry}

\begin{entry}{住嘴}{zhu4zui3}{7,16}{⼈、⼝}
  \definition{interj.}{Cale-se!}
  \definition{v.}{calar | calar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{助理}{zhu4li3}{7,11}{⼒、⽟}[HSK 5]
  \definition[个,名,位]{s.}{deputado; assistente; auxiliar do diretor responsável (geralmente usado em cargos) | ajudante; assistente; pessoa que auxilia o responsável a fazer as coisas}
\end{entry}

\begin{entry}{助手}{zhu4shou3}{7,4}{⼒、⼿}[HSK 5]
  \definition[个]{s.}{ajudante; auxiliar; assistente; alguém que ajuda os outros com seu trabalho}
\end{entry}

\begin{entry}{助兴}{zhu4xing4}{7,6}{⼒、⼋}
  \definition{v.+compl.}{animar as coisas | juntar-se à diversão}
\end{entry}

\begin{entry}{注册}{zhu4ce4}{8,5}{⽔、⼌}[HSK 5]
  \definition{v.}{inscrever-se; matricular-se; registrar-se; registrar-se junto à autoridade ou escola competente para obter status legal; refere-se especificamente ao usuário de uma determinada rede de computadores que insere o nome de usuário, senha, etc. na rede para obter permissão para usar a rede}
\end{entry}

\begin{entry}{注册表}{zhu4ce4biao3}{8,5,8}{⽔、⼌、⾐}
  \definition*{s.}{Registro do \emph{Windows}}
\end{entry}

\begin{entry}{注册人}{zhu4ce4ren2}{8,5,2}{⽔、⼌、⼈}
  \definition{s.}{registrante}
\end{entry}

\begin{entry}{注册商标}{zhu4ce4shang1biao1}{8,5,11,9}{⽔、⼌、⼝、⽊}
  \definition{s.}{marca registrada}
\end{entry}

\begin{entry}{注射}{zhu4she4}{8,10}{⽔、⼨}[HSK 5]
  \definition{v.}{injetar; usar uma seringa para administrar medicamento líquido em um organismo}
\end{entry}

\begin{entry}{注视}{zhu4shi4}{8,8}{⽔、⾒}[HSK 5]
  \definition{v.}{olhar atentamente para; observar atentamente}
\end{entry}

\begin{entry}{注意}{zhu4yi4}{8,13}{⽔、⼼}[HSK 3]
  \definition{v.}{prestar atenção em; tomar nota de; ficar de olho em; concentrar seus pensamentos em uma coisa}
\end{entry}

\begin{entry}{注意地}{zhu4yi4di4}{8,13,6}{⽔、⼼、⼟}
  \definition{s.}{área de cuidado, de observação}
\end{entry}

\begin{entry}{注意力}{zhu4yi4li4}{8,13,2}{⽔、⼼、⼒}
  \definition{s.}{atenção}
\end{entry}

\begin{entry}{注意力缺失症}{zhu4yi4li4que1shi1zheng4}{8,13,2,10,5,10}{⽔、⼼、⼒、⽸、⼤、⽧}
  \definition{s.}{transtorno de déficit de atenção}
\end{entry}

\begin{entry}{注重}{zhu4zhong4}{8,9}{⽔、⾥}[HSK 5]
  \definition{v.}{enfatizar; dar ênfase a; dar ênfase a; prestar atenção a; dar importância a}
\end{entry}

\begin{entry}{驻军}{zhu4jun1}{8,6}{⾺、⼍}
  \definition{s.}{guarnição}
  \definition{v.}{guarcener ou prover uma tropa}
\end{entry}

\begin{entry}{祝}{zhu4}{9}{⽰}[HSK 3]
  \definition*{s.}{sobrenome Zhu}
  \definition{v.}{expressar bons desejos; desejar; abençoar | orar aos deuses ou espíritos por bênçãos}
\end{entry}

\begin{entry}{祝祷}{zhu4dao3}{9,11}{⽰、⽰}
  \definition{v.}{rezar | orar}
\end{entry}

\begin{entry}{祝福}{zhu4fu2}{9,13}{⽰、⽰}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{bênção; benzedura; benzimento; originalmente, referia-se à oração para obter as bênçãos de Deus, mas, mais tarde, refere-se a desejar paz e felicidade às pessoas}
  \definition{v.}{desejar boa sorte a alguém}
\end{entry}

\begin{entry}{祝好}{zhu4hao3}{9,6}{⽰、⼥}
  \definition{expr.}{desejo-lhe tudo de melhor! (ao encerrar uma correspondência)}
\end{entry}

\begin{entry}{祝贺}{zhu4he4}{9,9}{⽰、⾙}[HSK 5]
  \definition[个]{s.}{congratulações; felicitações}
  \definition{v.}{congratular; felicitar; parabenizar}
\end{entry}

\begin{entry}{祝酒}{zhu4jiu3}{9,10}{⽰、⾣}
  \definition{v.}{parabenizar e fazer um brinde | brindar}
\end{entry}

\begin{entry}{祝寿}{zhu4shou4}{9,7}{⽰、⼨}
  \definition{v.}{dar parabéns pelo aniversário (a uma pessoa idosa)}
\end{entry}

\begin{entry}{祝颂}{zhu4song4}{9,10}{⽰、⾴}
  \definition{v.}{expressar bons desejos}
\end{entry}

\begin{entry}{祝谢}{zhu4xie4}{9,12}{⽰、⾔}
  \definition{v.}{agradecer | dar parabéns}
\end{entry}

\begin{entry}{祝愿}{zhu4yuan4}{9,14}{⽰、⽕}
  \definition{v.}{desejar}
\end{entry}

\begin{entry}{著名}{zhu4ming2}{11,6}{⽬、⼝}[HSK 4]
  \definition{adj.}{famoso; bem conhecido; célebre}
\end{entry}

\begin{entry}{著作}{zhu4zuo4}{11,7}{⽬、⼈}[HSK 4]
  \definition[部]{s.}{obra; livro; escritos}
  \definition{v.}{escrever; usar palavras para expressar opiniões, conhecimentos, ideias, sentimentos, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{抓}{zhua1}{7}{⼿}[HSK 3]
  \definition{v.}{agarrar | arranhar | capturar | compreender; conhecer a chave ou a chave das coisas ou problemas | focar em algo; fortalecer o poder de fazer (algo) ou administrar (algum aspecto) | atrair a atenção de alguém}
\end{entry}

\begin{entry}{抓紧}{zhua1jin3}{7,10}{⼿、⽷}[HSK 4]
  \definition{v.}{agarrar com firmeza; segurar firme e não soltar | prestar muita atenção a}
\end{entry}

\begin{entry}{抓住}{zhua1 zhu4}{7,7}{⼿、⼈}[HSK 3]
  \definition{v.}{apanhar; prender; capturar (uma pessoa ou animal) e ter sucesso | segurar; agarrar; segurar algo e deixá-lo imóvel}
\end{entry}

\begin{entry}{转}{zhuai3}{8}{⾞}
  \seeref{转}{zhuan3}
  \seeref{转}{zhuan4}
\end{entry}

\begin{entry}{专辑}{zhuan1 ji2}{4,13}{⼀、⾞}[HSK 5]
  \definition[张]{s.}{álbum (música) | registro (música) | coleção especial de material impresso ou transmitido}
\end{entry}

\begin{entry}{专家}{zhuan1jia1}{4,10}{⼀、⼧}[HSK 3]
  \definition[个]{s.}{perito; especialista; proficiente; uma pessoa que é especialista em um determinado assunto; uma pessoa que é boa em uma determinada tecnologia}
\end{entry}

\begin{entry}{专利}{zhuan1li4}{4,7}{⼀、⼑}[HSK 5]
  \definition{s.}{patente; a garantia de que os criadores e inventores desfrutem exclusivamente dos benefícios decorrentes de suas criações e invenções durante um determinado período | direitos de patente; referência à patente}
\end{entry}

\begin{entry}{专门}{zhuan1men2}{4,3}{⼀、⾨}[HSK 3]
  \definition{adj.}{especializado}
  \definition{adv.}{especialmente}
\end{entry}

\begin{entry}{专题}{zhuan1ti2}{4,15}{⼀、⾴}[HSK 3]
  \definition{s.}{assunto especial; tópico especial}
\end{entry}

\begin{entry}{专心}{zhuan1xin1}{4,4}{⼀、⼼}[HSK 4]
  \definition{adj.}{absorto; concentrado}
\end{entry}

\begin{entry}{专业}{zhuan1ye4}{4,5}{⼀、⼀}[HSK 3]
  \definition{adj.}{profissional; descreve uma pessoa que tem um alto nível ou rico conhecimento em uma determinada área}
  \definition[个,门]{s.}{profissão; linha especial; comércio especializado; unidades de negócios no departamento de produção | especialidade; disciplina; assunto especializado; campo especial de estudo; um departamento em uma faculdade ou escola profissional secundária}
\end{entry}

\begin{entry}{专业户}{zhuan1ye4hu4}{4,5,4}{⼀、⼀、⼾}
  \definition{s.}{indústria caseira | empresa familiar produzindo um produto especial}
\end{entry}

\begin{entry}{专业化}{zhuan1ye4hua4}{4,5,4}{⼀、⼀、⼔}
  \definition{s.}{especialização}
\end{entry}

\begin{entry}{专业教育}{zhuan1ye4jiao4yu4}{4,5,11,8}{⼀、⼀、⽁、⾁}
  \definition{s.}{educação especializada | escola técnica}
\end{entry}

\begin{entry}{专业人才}{zhuan1ye4ren2cai2}{4,5,2,3}{⼀、⼀、⼈、⼿}
  \definition{s.}{especialista (em uma área)}
\end{entry}

\begin{entry}{专业人士}{zhuan1ye4ren2shi4}{4,5,2,3}{⼀、⼀、⼈、⼠}
  \definition{s.}{profissional}
\end{entry}

\begin{entry}{专业性}{zhuan1ye4xing4}{4,5,8}{⼀、⼀、⼼}
  \definition{s.}{profissionalismo | expertise}
\end{entry}

\begin{entry}{砖}{zhuan1}{9}{⽯}
  \definition[块]{s.}{tijolo}
\end{entry}

\begin{entry}{转}{zhuan3}{8}{⾞}
  \definition{v.}{mudar; deslocar; transferir; virar; mudar de direção, posição, situação, circunstâncias, etc. | transmitir; transferir; passar adiante}
  \seeref{转}{zhuai3}
  \seeref{转}{zhuan4}
\end{entry}

\begin{entry}{转变}{zhuan3bian4}{8,8}{⾞、⼜}[HSK 3]
  \definition{v.}{mudar; converter; transformar}
\end{entry}

\begin{entry}{转产}{zhuan3chan3}{8,6}{⾞、⼇}
  \definition{v.}{mudar a produção | mudar para novos produtos}
\end{entry}

\begin{entry}{转递}{zhuan3di4}{8,10}{⾞、⾡}
  \definition{v.}{passar | retransmitir}
\end{entry}

\begin{entry}{转动}{zhuan3 dong4}{8,6}{⾞、⼒}[HSK 4]
  \definition{v.}{girar; rodar; dar voltas; torcer | dar a volta em algo}
  \seeref{转动}{zhuan4 dong4}
\end{entry}

\begin{entry}{转告}{zhuan3gao4}{8,7}{⾞、⼝}[HSK 4]
  \definition{v.}{passar adiante; comunicar; transmitir; ser instruído a dizer a outra parte o que uma pessoa diz, o que está acontecendo, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{转化}{zhuan3 hua4}{8,4}{⾞、⼔}[HSK 5]
  \definition{v.}{mudar; transformar | inverter; converter}
\end{entry}

\begin{entry}{转换}{zhuan3 huan4}{8,10}{⾞、⼿}[HSK 5]
  \definition{v.}{mudar; trocar; converter; transformar; alterar}
\end{entry}

\begin{entry}{转念}{zhuan3nian4}{8,8}{⾞、⼼}
  \definition{v.}{ter dúvidas sobre algo | pensar melhor}
\end{entry}

\begin{entry}{转让}{zhuan3rang4}{8,5}{⾞、⾔}[HSK 5]
  \definition{v.}{ceder; fazer a entrega; transferir a posse de; ceder seus bens ou direitos a outra pessoa}
\end{entry}

\begin{entry}{转身}{zhuan3 shen1}{8,7}{⾞、⾝}[HSK 4]
  \definition{adv.}{em um instante; em um piscar de olhos}
  \definition{v.}{dar a volta; dar meia-volta; dar a volta por cima | virar; girar; refere-se a uma mudança de direção, localização, natureza, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{转向}{zhuan3 xiang4}{8,6}{⾞、⼝}[HSK 5]
  \definition{v.}{desviar; desviar-se; mudar a direção do avanço | mudar a posição política de alguém | mudar de direção; virar-se para (a outra parte)}
  \seeref{转向}{zhuan4 xiang4}
\end{entry}

\begin{entry}{转移}{zhuan3yi2}{8,11}{⾞、⽲}[HSK 4]
  \definition{v.}{deslocar; desviar; transferir; redirecionar; reposicionar; reorientar | mudar; transformar}
\end{entry}

\begin{entry}{转账}{zhuan3zhang4}{8,8}{⾞、⾙}
  \definition{v.+compl.}{transferir entre contas | trazer à frente | incluir uma soma de dinheiro do balanço anterior no seguinte}
\end{entry}

\begin{entry}{传}{zhuan4}{6}{⼈}
  \definition{s.}{comentários sobre clássicos | biografia | romances sobre eventos históricos}
  \seeref{传}{chuan2}
\end{entry}

\begin{entry}{转}{zhuan4}{8}{⾞}[HSK 3]
  \definition{clas.}{para ações repetidas | para rotações (por minuto, etc.): RPM}
  \definition{v.}{rodar; girar; virar; dar voltas | passear; andar por aí}
  \seeref{转}{zhuai3}
  \seeref{转}{zhuan3}
\end{entry}

\begin{entry}{转动}{zhuan4 dong4}{8,6}{⾞、⼒}[HSK 4]
  \definition{v.}{girar; correr; rolar; revolver; rotacionar; torcer}
  \seeref{转动}{zhuan3 dong4}
\end{entry}

\begin{entry}{转弯}{zhuan4 wan1}{8,9}{⾞、⼸}[HSK 4]
  \definition{v.}{rodar; desviar; virar uma esquina; fazer uma curva; fazer uma curva de 180º}
\end{entry}

\begin{entry}{转向}{zhuan4 xiang4}{8,6}{⾞、⼝}
  \definition{v.+compl.}{perder-se; perder o rumo; não consiguir distinguir a direção; estar perdido}
  \seeref{转向}{zhuan3 xiang4}
\end{entry}

\begin{entry}{转悠}{zhuan4you5}{8,11}{⾞、⼼}
  \definition{v.}{aparecer repetidamente | rolar | passear por aí}
\end{entry}

\begin{entry}{转游}{zhuan4you5}{8,12}{⾞、⽔}
  \variantof{转悠}
\end{entry}

\begin{entry}{妆}{zhuang1}{6}{⼥}
  \definition{s.}{maquiagem | adorno | enxoval | maquiagem e figurino de palco}
  \definition{v.}{maquiar-se | enfeitar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{妆扮}{zhuang1ban4}{6,7}{⼥、⼿}
  \variantof{装扮}
\end{entry}

\begin{entry}{桩}{zhuang1}{10}{⽊}
  \definition{clas.}{para eventos, casos, transações, assuntos, etc.}
  \definition{s.}{toco | estaca | pilha}
\end{entry}

\begin{entry}{装}{zhuang1}{12}{⾐}[HSK 2]
  \definition{s.}{adorno | roupa | traje (de um ator em uma peça)}
  \definition{v.}{adornar | vestir | desepenhar um papel | fingir | instalar | consertar | embrulhar (algo em um saco) | empacotar}
\end{entry}

\begin{entry}{装扮}{zhuang1ban4}{12,7}{⾐、⼿}
  \definition{v.}{enfeitar | decorar | disfarçar-me | vestir-se}
\end{entry}

\begin{entry}{装备}{zhuang1bei4}{12,8}{⾐、⼡}
  \definition{s.}{equipamento}
  \definition{v.}{equipar}
\end{entry}

\begin{entry}{装配}{zhuang1pei4}{12,10}{⾐、⾣}
  \definition{v.}{montar | encaixar}
\end{entry}

\begin{entry}{装饰}{zhuang1shi4}{12,8}{⾐、⾷}[HSK 5]
  \definition[件,个]{s.}{decoração; acessórios decorativos}
  \definition{v.}{enfeitar; adornar; decorar; ornamentar; embelezar; destacar}
\end{entry}

\begin{entry}{装修}{zhuang1 xiu1}{12,9}{⾐、⼈}[HSK 4]
  \definition{v.}{equipar; renovar; decorar (equipar uma sala ou prédio com equipamentos ou decorações)}
\end{entry}

\begin{entry}{装置}{zhuang1 zhi4}{12,13}{⾐、⽹}[HSK 4]
  \definition{s.}{dispositivo; equipamento; máquinas, instrumentos ou outros equipamentos de construção mais complexa e com alguma função independente}
  \definition{v.}{instalar; ajustar; configurar; equipar; montar}
\end{entry}

\begin{entry}{状况}{zhuang4kuang4}{7,7}{⽝、⼎}[HSK 3]
  \definition[个,种]{s.}{estado; \emph{status}; condição; estado de coisas}
\end{entry}

\begin{entry}{状态}{zhuang4tai4}{7,8}{⽝、⼼}[HSK 3]
  \definition[种,个]{s.}{\emph{status}; estado; condição; estado de coisas; a forma em que uma pessoa ou coisa aparece}
\end{entry}

\begin{entry}{撞}{zhuang4}{15}{⼿}[HSK 5]
  \definition{v.}{chocar-se contra; chocar-se com; bater; colidir | encontrar-se por acaso; esbarrar em; deparar-se com | apressar; correr; empurrar | aproveitar a chance | esbarrar de repente em |  encontrar | confiar em; tentar | agir precipitadamente; invadir}
\end{entry}

\begin{entry}{撞车}{zhuang4che1}{15,4}{⼿、⾞}
  \definition{v.+compl.}{(figurativo) colidir (opiniões, cronogramas, etc.) | ser o mesmo (assunto) | colidir (com outro veículo)}
\end{entry}

\begin{entry}{撞运气}{zhuang4yun4qi5}{15,7,4}{⼿、⾡、⽓}
  \definition{v.}{confiar no destino | tentar a sorte}
\end{entry}

\begin{entry}{追}{zhui1}{9}{⾡}[HSK 3]
  \definition*{s.}{sobrenome Zhui}
  \definition{v.}{perseguir; correr atrás; ir atrás de; alcançar | rastrear; investigar; chegar ao fundo de | ansiar por (depois); ir atrás; procurar | recordar; relembrar; lembrar | agir retroativamente; fazer postumamente}
\end{entry}

\begin{entry}{追赶}{zhui1gan3}{9,10}{⾡、⾛}
  \definition{v.}{perseguir | acelerar | alcançar | ultrapassar}
\end{entry}

\begin{entry}{追求}{zhui1qiu2}{9,7}{⾡、⽔}[HSK 4]
  \definition{s.}{perseguição (ações e metas positivas)}[她的追求是获得成功。(Sua meta é alcançar o sucesso.)]
  \definition{v.}{buscar; aspirar; perseguir | cortejar, uma referência especial ao namoro}
\end{entry}

\begin{entry}{坠}{zhui4}{7}{⼟}
  \definition{v.}{cair | pesar | fazer vergar com o peso}
\end{entry}

\begin{entry}{坠落}{zhui4luo4}{7,12}{⼟、⾋}
  \definition{v.}{cair}
\end{entry}

\begin{entry}{屯}{zhun1}{4}{⼬}
  \definition{adj.}{difícil; árduo;}
  \seeref{屯}{tun2}
\end{entry}

\begin{entry}{准}{zhun3}{10}{⼎}[HSK 3]
  \definition{adj.}{exato; preciso; algo determinado a ser imutável | preciso; exato; correto | perto; parcialmente; quase; próximo de algo em termos de padrão}
  \definition{adv.}{definitivamente; certamente}
  \definition{pref.}{quasi-; para-}
  \definition{prep.}{de acordo com; baseado em}
  \definition{s.}{norma; padrão; critério | confiança certa; uma ideia definida, certeza, etc. (geralmente usada depois de 有 ou 没有)}
  \definition{v.}{autorizar; conceder; consentir; permitir}
  \seealsoref{没有}{mei2 you3}
  \seealsoref{有}{you3}
\end{entry}

\begin{entry}{准备}{zhun3bei4}{10,8}{⼎、⼡}[HSK 1]
  \definition{v.}{preparar; ficar pronto; planejar ou organizar com antecedência | pretender; planejar}
\end{entry}

\begin{entry}{准确}{zhun3que4}{10,12}{⼎、⽯}[HSK 2]
  \definition{adj.}{exato | preciso | acurado}
\end{entry}

\begin{entry}{准时}{zhun3shi2}{10,7}{⼎、⽇}[HSK 4]
  \definition{adj.}{pontual}
  \definition{adv.}{na hora certa; dentro do prazo; no horário especificado}
\end{entry}

\begin{entry}{桌}{zhuo1}{10}{⽊}
  \definition{clas.}{para mesas de convidados em um banquete etc.}
  \definition{s.}{mesa}
\end{entry}

\begin{entry}{桌布}{zhuo1bu4}{10,5}{⽊、⼱}
  \definition[条,块,张]{s.}{(computação) plano de fundo da área de trabalho | toalha de mesa | papel de parede}
\end{entry}

\begin{entry}{桌灯}{zhuo1deng1}{10,6}{⽊、⽕}
  \definition{s.}{luminária | lâmpada de mesa}
\end{entry}

\begin{entry}{桌机}{zhuo1ji1}{10,6}{⽊、⽊}
  \definition{s.}{computador \emph{desktop}}
\end{entry}

\begin{entry}{桌面}{zhuo1mian4}{10,9}{⽊、⾯}
  \definition{s.}{área de trabalho | mesa}
\end{entry}

\begin{entry}{桌球}{zhuo1qiu2}{10,11}{⽊、⽟}
  \definition{s.}{bilhar | sinuca | mesa de ping-pong}
\end{entry}

\begin{entry}{桌游}{zhuo1you2}{10,12}{⽊、⽔}
  \definition{s.}{jogo de tabuleiro}
\end{entry}

\begin{entry}{桌子}{zhuo1zi5}{10,3}{⽊、⼦}[HSK 1]
  \definition[张,套]{s.}{mesa; escrivaninha; móveis, com uma superfície plana na parte superior e uma estrutura de suporte na parte inferior, para colocar objetos ou realizar atividades}
\end{entry}

\begin{entry}{棹}{zhuo1}{12}{⽊}
  \variantof{桌}
\end{entry}

\begin{entry}{着}{zhuo2}{11}{⽬}
  \definition{v.}{vestir (roupas); vestir-se | tocar; entrar em contato com; aproximar-se de; (contato físico) | enviar; despachar | expressão usada em documentos oficiais antigos, indicando um tom de ordem | aplicar; usar; adicionar; anexar}
  \seeref{着}{zhao1}
  \seeref{着}{zhao2}
  \seeref{着}{zhe5}
\end{entry}

\begin{entry}{着花}{zhuo2hua1}{11,7}{⽬、⾋}
  \definition{s.}{floração}
  \definition{v.}{florescer}
  \seeref{着花}{zhao2hua1}
\end{entry}

\begin{entry}{着手}{zhuo2shou3}{11,4}{⽬、⼿}
  \definition{v.}{colocar a mão nisso | estabelecer | começar uma tarefa}
\end{entry}

\begin{entry}{着想}{zhuo2xiang3}{11,13}{⽬、⼼}
  \definition{v.}{considerar (as necessidades de outras pessoas) | pensar (para os outros)}
\end{entry}

\begin{entry}{着眼}{zhuo2yan3}{11,11}{⽬、⽬}
  \definition{v.}{ter seus olhos em (um objetivo) | ter algo em mente | concentrar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{着装}{zhuo2zhuang1}{11,12}{⽬、⾐}
  \definition{s.}{roupa | vestimenta}
  \definition{v.}{vestir}
\end{entry}

\begin{entry}{资}{zi1}{10}{⾙}
  \definition{s.}{recursos | capital | dinheiro | despesa}
  \definition{v.}{fornecer | suprir}
\end{entry}

\begin{entry}{资本}{zi1ben3}{10,5}{⾙、⽊}[HSK 5]
  \definition{s.}{capital; meios de produção ou moeda utilizados para fins lucrativos | o que é capitalizado; algo usado em benefício próprio; metáfora para obter benefícios}
\end{entry}

\begin{entry}{资产}{zi1chan3}{10,6}{⾙、⼇}[HSK 5]
  \definition{s.}{propriedade; bens; patrimônio | capital; fundo de capital; recursos financeiros da empresa | ativos; na contabilidade, refere-se à utilização de fundos}
\end{entry}

\begin{entry}{资格}{zi1ge2}{10,10}{⾙、⽊}[HSK 3]
  \definition{s.}{qualificação; as condições e identidades necessárias para exercer uma determinada atividade | senioridade; uma identidade formada pelo tempo gasto realizando um determinado trabalho ou atividade}
\end{entry}

\begin{entry}{资金}{zi1jin1}{10,8}{⾙、⾦}[HSK 3]
  \definition[笔]{s.}{fundo; capital; capital para atividades empresariais}
\end{entry}

\begin{entry}{资料}{zi1liao4}{10,10}{⾙、⽃}[HSK 4]
  \definition[份,个]{s.}{dados; material; material informativo para referência ou para ser considerado confiável | material de produção; meios de subsistência; requisitos de produção ou subsistência}
\end{entry}

\begin{entry}{资源}{zi1yuan2}{10,13}{⾙、⽔}[HSK 4]
  \definition{s.}{recurso; fontes naturais de meios de produção ou subsistência}
\end{entry}

\begin{entry}{资助}{zi1zhu4}{10,7}{⾙、⼒}[HSK 5]
  \definition{s.}{subsídio}
  \definition{v.}{subsidiar; patrocinar; ajudar financeiramente; ajudar com recursos financeiros}
\end{entry}

\begin{entry}{子}{zi3}{3}{⼦}[Kangxi 39]
  \definition*{s.}{sobrenome Zi}
  \definition{adj.}{pequeno; jovem; tenro | subsidiário; subordinado; derivado}
  \definition{clas.}{usado para objetos finos que podem ser pinçados com os dedos}
  \definition{pron.}{você;  antigamente, era uma forma de tratamento respeitosa para se referir a outras pessoas, equivalente a 您}
  \definition{s.}{filho, criança; antigamente, referia-se aos filhos, mas atualmente refere-se especificamente aos filhos homens | pessoa | antigo título de respeito para um homem culto ou virtuoso; na antiguidade, referia-se especificamente a homens eruditos | visconde; o quarto posto na hierarquia dos cinco títulos feudais da nobreza | ovo | semente | coisas pequenas e duras; pequenos fragmentos ou grãos duros e sólidos | cobre; moeda de cobre | o primeiro dos doze ramos terrestres}
  \seeref{子}{zi5}
  \seealsoref{您}{nin2}
\end{entry}

\begin{entry}{子弹}{zi3dan4}{3,11}{⼦、⼸}[HSK 5]
  \definition[粒,颗,发]{s.}{bala; cartucho; munição;}
\end{entry}

\begin{entry}{子女}{zi3 nv3}{3,3}{⼦、⼥}[HSK 3]
  \definition{s.}{crianças; descendência; filhos e filhas}
\end{entry}

\begin{entry}{仔细}{zi3xi4}{5,8}{⼈、⽷}[HSK 5]
  \definition{adj.}{cuidadoso; atencioso; descreve alguém que é cuidadoso e meticuloso ao fazer as coisas; não é descuidado | frugal; econômico; descreve o uso moderado de dinheiro ou bens, sem desperdício}
  \definition{v.}{ter cuidado; prestar atenção; ter muito cuidado e evitar que aconteçam coisas ruins}
\end{entry}

\begin{entry}{紫}{zi3}{12}{⽷}[HSK 5]
  \definition*{s.}{sobrenome Zi}
  \definition{adj.}{roxo; púrpura; violeta; cor resultante da combinação do vermelho e do azul}
\end{entry}

\begin{entry}{紫色}{zi3 se4}{12,6}{⽷、⾊}
  \definition{s.}{cor púrpura | cor violeta}
\end{entry}

\begin{entry}{字}{zi4}{6}{⼦}[HSK 1]
  \definition[个]{s.}{palavra; caractere; texto | pronúncia (de uma palavra ou caractere); som do caractere | tipo de impressão; estilo de caligrafia; forma de um caractere escrito ou impresso; refere-se às diferentes formas dos caracteres chineses; também se refere às diferentes escolas de caligrafia | escritas; obras de caligrafia | recibo; compromisso por escrito; documento | nome de estilo masculino adotado aos vinte anos de idade | sobrenome | um número indicado num contador elétrico, contador de água, etc.; registrar dos números dos medidores de consumo de água e eletricidade}
  \definition{v.}{ficar noiva (nos tempos antigos)}
\end{entry}

\begin{entry}{字典}{zi4 dian3}{6,8}{⼦、⼋}[HSK 2]
  \definition[本]{s.}{dicionário de caracteres chineses (contendo verbetes de caracteres únicos, em contraste com 词典 que contém verbetes para palavras com um ou mais caracteres)}
  \seealsoref{词典}{ci2dian3}
\end{entry}

\begin{entry}{字脚}{zi4jiao3}{6,11}{⼦、⾁}
  \definition[典]{s.}{gancho no final da pincelada | serifa}
\end{entry}

\begin{entry}{字母}{zi4mu3}{6,5}{⼦、⽏}[HSK 4]
  \definition[个]{s.}{letra; letras de um alfabeto | caractere que representa uma consoante inicial (em fonologia)}
\end{entry}

\begin{entry}{字眼}{zi4yan3}{6,11}{⼦、⽬}
  \definition[个]{s.}{palavras | redação}
\end{entry}

\begin{entry}{字字珠玉}{zi4zi4zhu1yu4}{6,6,10,5}{⼦、⼦、⽟、⽟}
  \definition{expr.}{cada palavra é uma jóia}
  \definition{s.}{escrita magnífica}
\end{entry}

\begin{entry}{自}{zi4}{6}{⾃}[HSK 4][Kangxi 132]
  \definition*{s.}{sobrenome Zi}
  \definition{adv.}{certamente; com certeza; é claro; naturalmente}
  \definition{prep.}{de; desde; a partir de; apresenta o ponto de partida, a fonte ou o horário de início do comportamento da ação, equivalente a 从 e 由}
  \definition{pron.}{si mesmo; próprio | próprio; indica que a ação é iniciada por e direcionada a si mesmo | por si mesmo; indica que a ação é autoiniciada e não é causada por uma força externa}
  \definition{v.}{iniciar}
  \seealsoref{从}{cong2}
  \seealsoref{由}{you2}
\end{entry}

\begin{entry}{自从}{zi4cong2}{6,4}{⾃、⼈}[HSK 3]
  \definition{prep.}{de; desde; apresentando o ponto de partida de um determinado tempo ou evento no passado}
\end{entry}

\begin{entry}{自动}{zi4dong4}{6,6}{⾃、⼒}[HSK 3]
  \definition{adj.}{automático; auto-atuante; uso de dispositivos mecânicos, elétricos e outros para operar de forma independente, sem controle humano}
  \definition{adv.}{voluntariamente; por vontade própria | automaticamente; espontaneamente; refere-se ao movimento, mudança, etc. que não é causado pelo poder humano, mas pelo próprio objeto}
\end{entry}

\begin{entry}{自动化}{zi4dong4hua4}{6,6,4}{⾃、⼒、⼔}
  \definition{s.}{automação}
\end{entry}

\begin{entry}{自个儿}{zi4ge3r5}{6,3,2}{⾃、⼈、⼉}
  \definition{pron.}{(dialeto) a si mesmo, por si mesmo}
\end{entry}

\begin{entry}{自豪}{zi4hao2}{6,14}{⾃、⾗}[HSK 5]
  \definition{adj.}{orgulhar-se de; ter orgulho de; sentir-se honrado por possuir qualidades excelentes ou ter alcançado grandes conquistas, seja por si mesmo ou por um grupo ou indivíduo relacionado a si}
\end{entry}

\begin{entry}{自己}{zi4ji3}{6,3}{⾃、⼰}[HSK 2]
  \definition{pron.}{a si próprio | próprio}
\end{entry}

\begin{entry}{自己动手}{zi4ji3dong4shou3}{6,3,6,4}{⾃、⼰、⼒、⼿}
  \definition{v.}{fazer (algo) sozinho | ajudar-se a}
\end{entry}

\begin{entry}{自救}{zi4jiu4}{6,11}{⾃、⽁}
  \definition{v.}{sair a si mesmo de problemas}
\end{entry}

\begin{entry}{自觉}{zi4jue2}{6,9}{⾃、⾒}[HSK 3]
  \definition{adj.}{autoconsciente; de ​​livre e espontânea vontade; tomar a iniciativa de fazer as coisas}
  \definition{v.}{estar ciente de}
\end{entry}

\begin{entry}{自来水}{zi4lai2shui3}{6,7,4}{⾃、⽊、⽔}
  \definition{s.}{água corrente | água da torneira}
\end{entry}

\begin{entry}{自然}{zi4ran2}{6,12}{⾃、⽕}[HSK 3]
  \definition{adj.}{natural; no curso normal dos eventos; formado ou desenvolvido sem intervenção humana; algo que se desenvolve livremente}
  \definition{adv.}{naturalmente; certamente; definitivamente}
  \definition{conj.}{usado para ligar duas cláusulas ou frases, com a segunda introduzindo informações adicionais ou adversativas; indica explicação adicional ou uma mudança de significado}
  \definition{s.}{natureza; mundo natural; tudo o que não é criado pelos humanos}
\end{entry}

\begin{entry}{自燃}{zi4ran2}{6,16}{⾃、⽕}
  \definition{s.}{combustão espontânea}
\end{entry}

\begin{entry}{自杀}{zi4 sha1}{6,6}{⾃、⽊}[HSK 5]
  \definition{s.}{suicídio; auto-assassinato; auto-sacrifício}
  \definition{v.}{cometer suicídio; tentar suicídio; matar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{自身}{zi4 shen1}{6,7}{⾃、⾝}[HSK 3]
  \definition{pron.}{eu mesmo; si mesmo}
\end{entry}

\begin{entry}{自我}{zi4wo3}{6,7}{⾃、⼽}
  \definition{pref.}{auto}
  \definition{pron.}{a si mesmo | eu próprio | (psicologia) ego}
\end{entry}

\begin{entry}{自我安慰}{zi4wo3'an1wei4}{6,7,6,15}{⾃、⼽、⼧、⼼}
  \definition{v.}{confortar-se | consolar-se | tranquilizar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{自我保存}{zi4wo3 bao3cun2}{6,7,9,6}{⾃、⼽、⼈、⼦}
  \definition{v.}{autopreservação}
\end{entry}

\begin{entry}{自我吹嘘}{zi4wo3chui1xu1}{6,7,7,14}{⾃、⼽、⼝、⼝}
  \definition{expr.}{tocar a própria buzina}
\end{entry}

\begin{entry}{自我催眠}{zi4wo3cui1mian2}{6,7,13,10}{⾃、⼽、⼈、⽬}
  \definition{v.}{consolar-me | tranquilizar-me}
\end{entry}

\begin{entry}{自我的人}{zi4wo3de5ren2}{6,7,8,2}{⾃、⼽、⽩、⼈}
  \definition{s.}{(minha, sua) própria pessoa | (afirmar) a própria personalidade}
\end{entry}

\begin{entry}{自我防卫}{zi4wo3fang2wei4}{6,7,6,3}{⾃、⼽、⾩、⼙}
  \definition{s.}{defesa pessoal | auto-defesa}
\end{entry}

\begin{entry}{自我解嘲}{zi4wo3jie3chao2}{6,7,13,15}{⾃、⼽、⾓、⼝}
  \definition{s.}{referir-se às próprias fraquezas ou falhas com humor autodepreciativo}
\end{entry}

\begin{entry}{自我介绍}{zi4wo3jie4shao4}{6,7,4,8}{⾃、⼽、⼈、⽷}
  \definition{s.}{defesa pessoal | auto-defesa}
\end{entry}

\begin{entry}{自我批评}{zi4wo3pi1ping2}{6,7,7,7}{⾃、⼽、⼿、⾔}
  \definition{s.}{autocrítica}
\end{entry}

\begin{entry}{自我实现}{zi4wo3shi2xian4}{6,7,8,8}{⾃、⼽、⼧、⾒}
  \definition{s.}{(psicologia) auto-atualização, auto-realização}
\end{entry}

\begin{entry}{自我陶醉}{zi4wo3tao2zui4}{6,7,10,15}{⾃、⼽、⾩、⾣}
  \definition{s.}{narcisista | auto-imbuído | satisfeito consigo mesmo}
\end{entry}

\begin{entry}{自我意识}{zi4wo3yi4shi2}{6,7,13,7}{⾃、⼽、⼼、⾔}
  \definition{s.}{autoapresentação}
  \definition{v.}{apresentar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{自信}{zi4xin4}{6,9}{⾃、⼈}[HSK 4]
  \definition{adj.}{confiante; descreve a crença em suas próprias habilidades, decisões, etc., tendo confiança em si mesmo}
  \definition[份,种]{s.}{autoconfiança; confiança em si mesmo}
  \definition{v.}{acreditar em si mesmo;}
\end{entry}

\begin{entry}{自行车}{zi4xing2che1}{6,6,4}{⾃、⾏、⾞}[HSK 2]
  \definition[辆]{s.}{bicicleta}
\end{entry}

\begin{entry}{自行车馆}{zi4xing2che1guan3}{6,6,4,11}{⾃、⾏、⾞、⾷}
  \definition{s.}{estádio de ciclismo | velódromo}
\end{entry}

\begin{entry}{自行车架}{zi4xing2che1jia4}{6,6,4,9}{⾃、⾏、⾞、⽊}
  \definition{s.}{suporte para bicicleta | bicicletário}
\end{entry}

\begin{entry}{自行车赛}{zi4xing2che1sai4}{6,6,4,14}{⾃、⾏、⾞、⾙}
  \definition{s.}{corrida de bicicleta}
\end{entry}

\begin{entry}{自由}{zi4you2}{6,5}{⾃、⽥}[HSK 2]
  \definition{adj.}{livre, irrestrito}
  \definition[种]{s.}{liberdade}
\end{entry}

\begin{entry}{自由泳}{zi4you2yong3}{6,5,8}{⾃、⽥、⽔}
  \definition{s.}{natação de estilo livre}
\end{entry}

\begin{entry}{自愿}{zi4yuan4}{6,14}{⾃、⽕}[HSK 5]
  \definition{adv.}{voluntariamente; por iniciativa própria; por vontade própria}
  \definition{s.}{voluntário}
\end{entry}

\begin{entry}{自责}{zi4ze2}{6,8}{⾃、⾙}
  \definition{v.}{culpar-se}
\end{entry}

\begin{entry}{自主}{zi4zhu3}{6,5}{⾃、⼂}[HSK 3]
  \definition{v.}{agir por conta própria; decidir por si mesmo; manter a iniciativa em suas próprias mãos}
\end{entry}

\begin{entry}{子}{zi5}{3}{⼦}[HSK 1]
  \definition[句]{suf.}{sufixo para substantivos | sufixos de palavras de medida individuais; anexado a certas palavras classificadoras}
  \seeref{子}{zi3}
\end{entry}

\begin{entry}{综合}{zong1he2}{11,6}{⽷、⼝}[HSK 4]
  \definition{s.}{síntese}
  \definition{v.}{sintetizar; resumir as partes de uma coisa em um todo unificado após análise (em oposição a 分析); reunir coisas de um tipo ou natureza diferente}
  \seealsoref{分析}{fen1xi1}
\end{entry}

\begin{entry}{棕褐色}{zong1he4 se4}{12,14,6}{⽊、⾐、⾊}
  \definition{s.}{cor sépia | bronzeado}
\end{entry}

\begin{entry}{总}{zong3}{9}{⼼}[HSK 3]
  \definition{adj.}{total; geral; global | responsável (liderança)}
  \definition{adv.}{sempre; invariavelmente | de qualquer forma; afinal; eventualmente; mais cedo ou mais tarde | seguramente; provavelmente; certamente}
  \definition{v.}{resumir; juntar; reunir}
\end{entry}

\begin{entry}{总裁}{zong3cai2}{9,12}{⼼、⾐}[HSK 5]
  \definition[位,名]{s.}{presidente (de uma empresa); nomes de certos líderes de partidos políticos ou grandes empresas}
\end{entry}

\begin{entry}{总长}{zong3chang2}{9,4}{⼼、⾧}
  \definition{s.}{comprimento total}
\end{entry}

\begin{entry}{总得}{zong3dei3}{9,11}{⼼、⼻}
  \definition{adv.}{prestes a}
  \definition{v.}{dever | precisar}
\end{entry}

\begin{entry}{总督}{zong3du1}{9,13}{⼼、⽬}
  \definition*{s.}{Governador-Geral | Governador | Vice-Rei}
\end{entry}

\begin{entry}{总共}{zong3gong4}{9,6}{⼼、⼋}[HSK 4]
  \definition{adv.}{em tudo; em todos; no total; completamente; totalmente; em conjunto}
\end{entry}

\begin{entry}{总价}{zong3jia4}{9,6}{⼼、⼈}
  \definition{s.}{preço total}
\end{entry}

\begin{entry}{总结}{zong3jie2}{9,9}{⼼、⽷}[HSK 3]
  \definition[个,份]{s.}{resumo; conclusão obtida}
  \definition{v.}{resumir; sumariar; analisar a experiência da pesquisa e tirar conclusões}
\end{entry}

\begin{entry}{总理}{zong3li3}{9,11}{⼼、⽟}[HSK 4]
  \definition*[个,位,名]{s.}{Primeiro-Ministro do Conselho de Estado; Título do líder do Conselho de Estado da China | Título do chefe de governo em determinados países | Primeiro-Ministro; Título de líderes de determinados partidos políticos | Título dos chefes de determinadas instituições e empresas nos velhos tempos}
  \definition{v.}{assumir a responsabilidade total;}
\end{entry}

\begin{entry}{总是}{zong3shi4}{9,9}{⼼、⽇}[HSK 3]
  \definition{adv.}{sempre; indica que algo está acontecendo por um período de tempo; um certo estado permanece inalterado
 | afinal; significa que não importa o que aconteça, haverá um resultado.}
\end{entry}

\begin{entry}{总数}{zong3 shu4}{9,13}{⼼、⽁}[HSK 5]
  \definition{s.}{soma; total; totalidade; inventário; número total; soma total}
\end{entry}

\begin{entry}{总算}{zong3suan4}{9,14}{⼼、⽵}[HSK 5]
  \definition{adv.}{finalmente; por fim; indica que, após um longo período de tempo, um desejo finalmente se tornou realidade | suficiente; considerando tudo; no geral; considerando todos os aspectos; significa que, em geral, está tudo bem}
\end{entry}

\begin{entry}{总台}{zong3tai2}{9,5}{⼼、⼝}
  \definition{s.}{recepção | balcão de recepção}
\end{entry}

\begin{entry}{总体}{zong3 ti3}{9,7}{⼼、⼈}[HSK 5]
  \definition{s.}{total; geral; conjunto; totalidade; massa; população; o todo formado pela união de vários indivíduos; a totalidade das coisas}
\end{entry}

\begin{entry}{总统}{zong3tong3}{9,9}{⼼、⽷}[HSK 4]
  \definition*[个,位,名]{s.}{Presidente (de um país); Título dos líderes de determinadas repúblicas}
\end{entry}

\begin{entry}{总务}{zong3wu4}{9,5}{⼼、⼒}
  \definition{s.}{divisão de assuntos gerais | assuntos gerais | pessoa responsável geral}
\end{entry}

\begin{entry}{总线}{zong3xian4}{9,8}{⼼、⽷}
  \definition{s.}{barramento (computador) | \emph{computer bus}}
\end{entry}

\begin{entry}{总站}{zong3zhan4}{9,10}{⼼、⽴}
  \definition{s.}{terminal}
\end{entry}

\begin{entry}{总之}{zong3zhi1}{9,3}{⼼、⼂}[HSK 4]
  \definition{conj.}{em uma palavra; em suma; em resumo; indica que a declaração seguinte é uma declaração geral}
\end{entry}

\begin{entry}{总值}{zong3zhi2}{9,10}{⼼、⼈}
  \definition{s.}{valor total}
\end{entry}

\begin{entry}{赱}{zou3}{6}{⼟}
  \variantof{走}
\end{entry}

\begin{entry}{走}{zou3}{7}{⾛}[HSK 1][Kangxi 156]
  \definition{v.}{andar; caminhar | correr | mover; movimentar; deslocar | sair; partir; ir embora | visitar; fazer uma visita; (entre amigos e familiares) troca de visitas | passar por; atravessar; ultrapassar | vazar; revelar; divulgar | afastar-se do original; alterar ou perder a forma, o sabor, a cor, etc. originais}
\end{entry}

\begin{entry}{走鬼}{zou3gui3}{7,9}{⾛、⿁}
  \definition{s.}{vendedor ambulante sem licença}
\end{entry}

\begin{entry}{走过}{zou3 guo4}{7,6}{⾛、⾡}[HSK 2]
  \definition{v.}{passar}
\end{entry}

\begin{entry}{走进}{zou3 jin4}{7,7}{⾛、⾡}[HSK 2]
  \definition{v.}{entrar}
\end{entry}

\begin{entry}{走开}{zou3 kai1}{7,4}{⾛、⼶}[HSK 2]
  \definition{v.}{ir embora | fugir | ir para outro lugar}
\end{entry}

\begin{entry}{走路}{zou3 lu4}{7,13}{⾛、⾜}[HSK 1]
  \definition{v.}{caminhar; ir a pé; andar em pé sobre a terra | sair; ir embora; partir}
\end{entry}

\begin{entry}{走去}{zou3qu4}{7,5}{⾛、⼛}
  \definition{v.}{caminhar até (para)}
\end{entry}

\begin{entry}{走绳}{zou3sheng2}{7,11}{⾛、⽷}
  \definition{v.}{andar na corda bamba}
  \seealsoref{走索}{zou3suo3}
\end{entry}

\begin{entry}{走势}{zou3shi4}{7,8}{⾛、⼒}
  \definition{s.}{caminho | tendência}
\end{entry}

\begin{entry}{走索}{zou3suo3}{7,10}{⾛、⽷}
  \definition{v.}{andar na corda bamba}
  \seealsoref{走绳}{zou3sheng2}
\end{entry}

\begin{entry}{走秀}{zou3xiu4}{7,7}{⾛、⽲}
  \definition{s.}{desfile de moda}
  \definition{v.}{andar na passarela (em um desfile de moda)}
\end{entry}

\begin{entry}{走卒}{zou3zu2}{7,8}{⾛、⼗}
  \definition{s.}{lacaio (masculino) | peão (isto é, soldado de infantaria) | servo}
\end{entry}

\begin{entry}{奏效}{zou4xiao4}{9,10}{⼤、⽁}
  \definition{v.}{mostrar resultados | ser eficaz}
\end{entry}

\begin{entry}{租}{zu1}{10}{⽲}[HSK 2]
  \definition{s.}{imposto sobre propriedade urbana ou rural}
  \definition{v.}{alugar | tomar de aluguel}
\end{entry}

\begin{entry}{租船}{zu1chuan2}{10,11}{⽲、⾈}
  \definition{v.}{fretar um navio | alugar um navio}
\end{entry}

\begin{entry}{租房}{zu1fang2}{10,8}{⽲、⼾}
  \definition{v.}{alugar um apartamento}
\end{entry}

\begin{entry}{租金}{zu1jin1}{10,8}{⽲、⾦}
  \definition{s.}{aluguel}
  \seealsoref{租钱}{zu1qian5}
\end{entry}

\begin{entry}{租赁}{zu1lin4}{10,10}{⽲、⾙}
  \definition{v.}{contratar | alugar}
\end{entry}

\begin{entry}{租钱}{zu1qian5}{10,10}{⽲、⾦}
  \definition{s.}{aluguel}
  \seealsoref{租金}{zu1jin1}
\end{entry}

\begin{entry}{租让}{zu1rang4}{10,5}{⽲、⾔}
  \definition{v.}{alugar | alugar (a propriedade de alguém para outra pessoa)}
\end{entry}

\begin{entry}{租用}{zu1yong4}{10,5}{⽲、⽤}
  \definition{v.}{contratar | alugar | alugar (algo de alguém)}
\end{entry}

\begin{entry}{租约}{zu1yue1}{10,6}{⽲、⽷}
  \definition{s.}{aluguel}
\end{entry}

\begin{entry}{足}{zu2}{7}{⾜}[Kangxi 157]
  \definition{adj.}{amplo}
  \definition{s.}{pé}
  \definition{v.}{ser suficiente}
  \seeref{足}{ju4}
\end{entry}

\begin{entry}{足够}{zu2 gou4}{7,11}{⾜、⼣}[HSK 3]
  \definition{adj.}{bastante; amplo; suficiente; na medida em que deve ser ou pode atender às necessidades}
  \definition{v.}{satisfazer; ser suficiente; estar a contento}
\end{entry}

\begin{entry}{足球}{zu2qiu2}{7,11}{⾜、⽟}[HSK 3]
  \definition[个,只,颗,袋]{s.}{futebol | bola de futebol}
\end{entry}

\begin{entry}{足球场}{zu2qiu2chang3}{7,11,6}{⾜、⽟、⼟}
  \definition{s.}{campo de futebol}
\end{entry}

\begin{entry}{足球队}{zu2qiu2dui4}{7,11,4}{⾜、⽟、⾩}
  \definition{s.}{time de futebol}
\end{entry}

\begin{entry}{足球迷}{zu2qiu2mi2}{7,11,9}{⾜、⽟、⾡}
  \definition{s.}{fã de futebol}
\end{entry}

\begin{entry}{足球赛}{zu2qiu2sai4}{7,11,14}{⾜、⽟、⾙}
  \definition{s.}{competição de futebol | partida de futebol}
\end{entry}

\begin{entry}{足球协会}{zu2qiu2xie2hui4}{7,11,6,6}{⾜、⽟、⼗、⼈}
  \definition*{s.}{Associação de Futebol}
\end{entry}

\begin{entry}{足月}{zu2yue4}{7,4}{⾜、⽉}
  \definition{s.}{gestação completa}
\end{entry}

\begin{entry}{足足}{zu2zu2}{7,7}{⾜、⾜}
  \definition{adv.}{tanto quanto | extremamente | completamente | não menos que}
\end{entry}

\begin{entry}{族}{zu2}{11}{⽅}
  \definition{s.}{raça | nacionalidade | etnia | clã | por extensão, grupo social}
\end{entry}

\begin{entry}{诅咒}{zu3zhou4}{7,8}{⾔、⼝}
  \definition{v.}{amaldiçoar}
\end{entry}

\begin{entry}{阻碍}{zu3'ai4}{7,13}{⾩、⽯}[HSK 5]
  \definition{s.}{obstáculo; impedimento; barreira}
  \definition{v.}{bloquear; impedir; obstruir; impedir o bom andamento ou desenvolvimento}
\end{entry}

\begin{entry}{阻击}{zu3ji1}{7,5}{⾩、⼐}
  \definition{v.}{verificar | parar}
\end{entry}

\begin{entry}{阻止}{zu3zhi3}{7,4}{⾩、⽌}[HSK 4]
  \definition{v.}{parar; reter; conter; interromper; impedir o avanço; impedir o movimento; obstruir}
\end{entry}

\begin{entry}{组}{zu3}{8}{⽷}[HSK 2]
  \definition*{s.}{sobrenome Zu}
  \definition{clas.}{para conjuntos, séries, suítes, baterias}
  \definition{s.}{grupo}
  \definition{v.}{organizar | formar}
\end{entry}

\begin{entry}{组成}{zu3cheng2}{8,6}{⽷、⼽}[HSK 2]
  \definition{v.}{formar | compor | inventar}
\end{entry}

\begin{entry}{组合}{zu3he2}{8,6}{⽷、⼝}[HSK 3]
  \definition{s.}{associação; combinação
combinação; pegue n elementos de m elementos diferentes e agrupe-os em grupos, independentemente da ordem, onde cada grupo contém pelo menos um componente diferente, o resultado é chamado de combinação de n de m.}
  \definition{v.}{criar; compor; constituir}
\end{entry}

\begin{entry}{组长}{zu3 zhang3}{8,4}{⽷、⾧}[HSK 2]
  \definition[名,位,个]{s.}{líder de grupo}
\end{entry}

\begin{entry}{组织}{zu3zhi1}{8,8}{⽷、⽷}[HSK 5]
  \definition{s.}{organização; um coletivo ou grupo estabelecido de acordo com determinados objetivos e princípios | sistema organizado; vários fatores interligados de determinada maneira, formando um sistema | tecer; a combinação de linhas horizontais e verticais nos têxteis | tecido; os seres humanos, os animais, as plantas e outros seres vivos são compostos por uma combinação de células com formas e funções semelhantes, que formam os tecidos; os tecidos são as unidades que compõem os diversos órgãos}
\end{entry}

\begin{entry}{祖国}{zu3guo2}{9,8}{⽰、⼞}
  \definition{s.}{pátria | terra natal}
\end{entry}

\begin{entry}{钻戒}{zuan4jie4}{10,7}{⾦、⼽}
  \definition[只]{s.}{anel de diamante}
\end{entry}

\begin{entry}{钻石}{zuan4shi2}{10,5}{⾦、⽯}
  \definition[颗]{s.}{diamante}
\end{entry}

\begin{entry}{嘴}{zui3}{16}{⼝}[HSK 2]
  \definition[张]{s.}{boca | qualquer coisa com formato ou função semelhante a uma boca}
  \definition{v.}{falar}
\end{entry}

\begin{entry}{嘴巴}{zui3 ba5}{16,4}{⼝、⼰}[HSK 4]
  \definition[张]{s.}{boca}
\end{entry}

\begin{entry}{嘴巴子}{zui3ba5zi5}{16,4,3}{⼝、⼰、⼦}
  \definition{s.}{tapa | bofetada}
\end{entry}

\begin{entry}{最}{zui4}{12}{⽈}[HSK 1]
  \definition{adv.}{(diante de um adjetivo ou verbo) o mais | (colocado antes de um substantivo de localidade ou de uma palavra que indica um lugar)  mais distante ou mais próximo de (um lugar) | mais; melhor; pior; primeiro; muito; menos; acima de tudo; indica que uma determinada característica excede todas as outras pessoas ou coisas do mesmo tipo}
  \definition{s.}{o máximo; o melhor (ou o mais alto, o maior, etc.)}
\end{entry}

\begin{entry}{最初}{zui4chu1}{12,7}{⽈、⾐}[HSK 4]
  \definition{adj.}{primordial; inicial; primeiro}
  \definition{adv.}{inicialmente; originalmente}
  \definition{s.}{o período mais antigo; início; começo}
\end{entry}

\begin{entry}{最多}{zui4duo1}{12,6}{⽈、⼣}
  \definition{adv.}{no máximo | máximo}
\end{entry}

\begin{entry}{最高}{zui4gao1}{12,10}{⽈、⾼}
  \definition{adj.}{altíssimo | supremo | mais alto}
\end{entry}

\begin{entry}{最好}{zui4hao3}{12,6}{⽈、⼥}[HSK 1]
  \definition{adj.}{melhor; de primeira qualidade; excelente}
  \definition{adv.}{seria melhor; seria o ideal; indica a escolha mais adequada entre várias possibilidades}
\end{entry}

\begin{entry}{最后}{zui4hou4}{12,6}{⽈、⼝}[HSK 1]
  \definition{s.}{último; final; definitivo; refere-se ao tempo, local, etc. que vem depois de outros tempos, locais, etc. na ordem sequencial}
\end{entry}

\begin{entry}{最佳}{zui4jia1}{12,8}{⽈、⼈}
  \definition{adj.}{melhor (atleta, filme etc) | ótimo}
\end{entry}

\begin{entry}{最近}{zui4jin4}{12,7}{⽈、⾡}[HSK 2]
  \definition{adv.}{ultimamente | recentemente}
\end{entry}

\begin{entry}{最善}{zui4shan4}{12,12}{⽈、⼝}
  \definition{adj.}{ótimo | o melhor}
\end{entry}

\begin{entry}{最少}{zui4shao3}{12,4}{⽈、⼩}
  \definition{adv.}{finalmente}
\end{entry}

\begin{entry}{最先}{zui4xian1}{12,6}{⽈、⼉}
  \definition{adv.}{o primeiro}
\end{entry}

\begin{entry}{最新}{zui4xin1}{12,13}{⽈、⽄}
  \definition{adv.}{mais recente | mais novo}
\end{entry}

\begin{entry}{最优}{zui4you1}{12,6}{⽈、⼈}
  \definition{adj.}{ótimo}
\end{entry}

\begin{entry}{最远}{zui4yuan3}{12,7}{⽈、⾡}
  \definition{adv.}{mais distante | mais longe}
\end{entry}

\begin{entry}{最终}{zui4zhong1}{12,8}{⽈、⽷}
  \definition{adv.}{pelo menos | finalmente}
  \definition{s.}{final | ultimato}
\end{entry}

\begin{entry}{罪犯}{zui4fan4}{13,5}{⽹、⽝}
  \definition{s.}{criminoso}
\end{entry}

\begin{entry}{罪行}{zui4xing2}{13,6}{⽹、⾏}
  \definition{s.}{crime | ofensa}
\end{entry}

\begin{entry}{醉}{zui4}{15}{⾣}[HSK 5]
  \definition{v.}{embriagar-se; ficar bêbado; intoxicar-se; beber em excesso e perder o controle | (de certos alimentos) ser embebido em licor; ser mergulhado em vinho; marinar (alimentos) em vinho | entregar-se a; ser viciado em; gostar demais, a ponto de chegar à obsessão}
\end{entry}

\begin{entry}{尊敬}{zun1jing4}{12,12}{⼨、⽁}[HSK 5]
  \definition{adj.}{respeitoso; respeitável}
  \definition{v.}{respeitar; honrar; estimar}
\end{entry}

\begin{entry}{尊重}{zun1zhong4}{12,9}{⼨、⾥}[HSK 5]
  \definition{adj.}{sério; adequado; correto; (linguagem, comportamento) não ser descuidado; não ser leviano}
  \definition{v.}{respeitar; valorizar; estimar; tratar com educação; valorizar | tratar com seriedade; levar a sério e tratar com seriedade}
\end{entry}

\begin{entry}{遵守}{zun1shou3}{15,6}{⾡、⼧}[HSK 5]
  \definition{v.}{obedecer; observar; cumprir; respeitar; atuar de acordo com as regras; não infringir}
\end{entry}

\begin{entry}{作}{zuo1}{7}{⼈}
  \definition{adj.}{(gíria) incômodo}
  \definition{s.}{trabalhador | oficina | (pessoa) de alta manutenção}
  \seeref{作}{zuo4}
\end{entry}

\begin{entry}{昨}{zuo2}{9}{⽇}
  \definition{s.}{ontem}
\end{entry}

\begin{entry}{昨日}{zuo2ri4}{9,4}{⽇、⽇}
  \definition{adv.}{ontem}
\end{entry}

\begin{entry}{昨天}{zuo2tian1}{9,4}{⽇、⼤}[HSK 1]
  \definition{s.}{ontem}
\end{entry}

\begin{entry}{昨晚}{zuo2wan3}{9,11}{⽇、⽇}
  \definition{adv.}{noite passada | ontem à noite}
\end{entry}

\begin{entry}{昨夜}{zuo2ye4}{9,8}{⽇、⼣}
  \definition{adv.}{noite passada}
\end{entry}

\begin{entry}{左}{zuo3}{5}{⼯}[HSK 1]
  \definition*{s.}{sobrenome Zuo}
  \definition{adj.}{estranho; herético; não ortodoxo | errado; incorreto | diferente; contrário; oposto | progressista; revolucionário; politicamente e ideologicamente progressista; radical}
  \definition{s.}{a esquerda; o lado esquerdo | leste; na antiguidade, referia-se especificamente à direção leste (com base na orientação para o sul) | a esquerda; ala esquerda; refere-se a uma posição inferior (na antiguidade, a direita era considerada superior e a esquerda, inferior)}
  \definition{v.}{assistir; auxiliar}
\end{entry}

\begin{entry}{左边}{zuo3bian5}{5,5}{⼯、⾡}[HSK 1]
  \definition{s.}{esquerda; o lado esquerdo}
\end{entry}

\begin{entry}{左面}{zuo3mian4}{5,9}{⼯、⾯}
  \definition{s.}{esquerda | lado esquerdo}
\end{entry}

\begin{entry}{左派}{zuo3pai4}{5,9}{⼯、⽔}
  \definition{s.}{(política) esquerda | esquerdista}
\end{entry}

\begin{entry}{左倾}{zuo3qing1}{5,10}{⼯、⼈}
  \definition{s.}{esquerdista | progressivo}
\end{entry}

\begin{entry}{左袒}{zuo3tan3}{5,10}{⼯、⾐}
  \definition{v.}{ser tendencioso | ser parcial para | favorecer um lado | tomar partido com}
\end{entry}

\begin{entry}{左舷}{zuo3xian2}{5,11}{⼯、⾈}
  \definition{s.}{porto (lado de um navio)}
\end{entry}

\begin{entry}{左翼}{zuo3yi4}{5,17}{⼯、⽻}
  \definition{s.}{esquerda (política)}
\end{entry}

\begin{entry}{左右}{zuo3you4}{5,5}{⼯、⼝}[HSK 3]
  \definition{adv.}{aproximadamente; ou mais ou menos; por aí; usado depois de um número para indicar um número aproximado, o mesmo que 上下}
  \definition{s.}{os lados esquerdo e direito; esquerda e direita, também significa circundar
atendentes; pessoas que te seguem}
  \definition{v.}{controlar; manipular; influenciar}
\end{entry}

\begin{entry}{作}{zuo4}{7}{⼈}
  \definition{s.}{escritos ou obras}
  \definition{v.}{fazer | crescer | escrever ou compor | fingir | considerar como | sentir}
  \seeref{作}{zuo1}
\end{entry}

\begin{entry}{作出}{zuo4 chu1}{7,5}{⼈、⼐}[HSK 4]
  \definition{v.}{mostrar; tomar (decisões, conclusões, etc. por meio de consideração ou discussão); formar (uma conclusão, decisão, etc.) por meio de consideração ou discussão}
\end{entry}

\begin{entry}{作家}{zuo4jia1}{7,10}{⼈、⼧}[HSK 2]
  \definition[位,个]{s.}{autor | escritor}
\end{entry}

\begin{entry}{作品}{zuo4pin3}{7,9}{⼈、⼝}[HSK 3]
  \definition[个,部,篇,幅]{s.}{obra de arte; obras concluídas de literatura e arte}
\end{entry}

\begin{entry}{作为}{zuo4wei2}{7,4}{⼈、⼂}[HSK 4]
  \definition{prep.}{como; na capacidade de; no caráter de; no papel de; em termos de uma certa identidade de uma pessoa ou de uma certa natureza de uma coisa}
  \definition{s.}{ato; ação; conduta; feito; comportamento | conquista; realização; especificamente, uma boa ação}
  \definition{v.}{considerar como; tomar por; olhar como; tratar como | realizar; fazer conquistas; deixar uma marca}
\end{entry}

\begin{entry}{作文}{zuo4wen2}{7,4}{⼈、⽂}[HSK 2]
  \definition[篇]{s.}{ensaio |  composição | redação}
  \definition{v.+compl.}{(de alunos) para escrever uma redação}
\end{entry}

\begin{entry}{作业}{zuo4ye4}{7,5}{⼈、⼀}[HSK 2]
  \definition[份,个]{s.}{tarefa escolar | trabalho | tarefa | operação}
\end{entry}

\begin{entry}{作用}{zuo4yong4}{7,5}{⼈、⽤}[HSK 2]
  \definition{s.}{efeito | ação | função}
  \definition{v.}{afetar | agir em}
\end{entry}

\begin{entry}{作者}{zuo4zhe3}{7,8}{⼈、⽼}[HSK 3]
  \definition[位,名,个]{s.}{autor; escritor; uma pessoa que escreve artigos ou cria obras de arte}
\end{entry}

\begin{entry}{坐}{zuo4}{7}{⼟}[HSK 1]
  \definition*{s.}{sobrenome Zuo}
  \definition{adv.}{sem motivo algum; sem causa ou razão; sem motivo aparente}
  \definition{prep.}{porque; pelo fato de que; pela razão de que; pelo motivo de que}
  \definition{s.}{assento; lugar; posição}
  \definition{v.}{sentar; sentar-se; ocupar um lugar; colocar os glúteos sobre um objeto para apoiar o peso corporal | pegar; viajar de; pegar carona | ter as costas voltadas para | colocar (uma panela, chaleira, etc.) no fogo | recuo; coice (de rifles, armas, etc.)  | produzir frutos; formar sementes | ser punido; ser acusado de crime | contrair (ou ter) uma doença; sofrer de uma doença | (um edifício) afundar; ceder}
\end{entry}

\begin{entry}{坐标}{zuo4biao1}{7,9}{⼟、⽊}
  \definition{s.}{coordenada (geometria)}
\end{entry}

\begin{entry}{坐车}{zuo4che1}{7,4}{⼟、⾞}
  \definition{v.}{andar de carro, ônibus, trem, etc.}
\end{entry}

\begin{entry}{坐垫}{zuo4dian4}{7,9}{⼟、⼟}
  \definition[块]{s.}{assento (motocicleta) | almofada}
\end{entry}

\begin{entry}{坐好}{zuo4hao3}{7,6}{⼟、⼥}
  \definition{v.}{sentar-se corretamente | sentar direito}
\end{entry}

\begin{entry}{坐下}{zuo4 xia5}{7,3}{⼟、⼀}[HSK 1]
  \definition{v.}{sentar-se; tomar um assento; passar da posição em pé para a posição sentada}
\end{entry}

\begin{entry}{坐享}{zuo4xiang3}{7,8}{⼟、⼇}
  \definition{v.}{curtir algo sem levantar um dedo}
\end{entry}

\begin{entry}{座}{zuo4}{10}{⼴}[HSK 2]
  \definition{clas.}{frequentemente usado para objetos maiores ou fixos}
  \definition{s.}{assento | lugar | base | suporte | pedestal | constelação}
\end{entry}

\begin{entry}{座标}{zuo4biao1}{10,9}{⼴、⽊}
  \variantof{坐标}
\end{entry}

\begin{entry}{座位}{zuo4wei4}{10,7}{⼴、⼈}[HSK 2]
  \definition[个]{s.}{assento | lugar}
\end{entry}

\begin{entry}{座子}{zuo4zi5}{10,3}{⼴、⼦}
  \definition{s.}{soquete | pedestal | sela}
\end{entry}

\begin{entry}{做}{zuo4}{11}{⼈}[HSK 1]
  \definition{v.}{fabricar; produzir; criar | escrever; compor | fazer; trabalhar em; dedicar-se a; exercer uma determinada profissão ou atividade | realizar uma festa em família; comemorar | ser; tornar-se; agir como; atuar como | ser usado como | formar ou estabelecer um relacionamento; conectar-se (em algum tipo de relação) | fingir (alguma coisa) | cozinhar; preparar}
\end{entry}

\begin{entry}{做到}{zuo4 dao4}{11,8}{⼈、⼑}[HSK 2]
  \definition{v.}{realizar | alcançar}
\end{entry}

\begin{entry}{做法}{zuo4fa3}{11,8}{⼈、⽔}[HSK 2]
  \definition[个]{s.}{método para fazer | prática | receita | maneira de lidar com algo | método de trabalho}
\end{entry}

\begin{entry}{做饭}{zuo4 fan4}{11,7}{⼈、⾷}[HSK 2]
  \definition{v.}{preparar uma refeição | cozinhar}
\end{entry}

\begin{entry}{做活}{zuo4huo2}{11,9}{⼈、⽔}
  \definition{v.}{trabalhar para ganhar a vida (especialmente de mulher costureira)}
\end{entry}

\begin{entry}{做客}{zuo4 ke4}{11,9}{⼈、⼧}[HSK 3]
  \definition{v.}{visitar; ser um convidado; visitar outras pessoas e ser você mesmo o convidado}
\end{entry}

\begin{entry}{做梦}{zuo4 meng4}{11,11}{⼈、⼣}[HSK 4]
  \definition{s.}{sonho; ilusões e visões na consciência durante o sono}
  \definition{v.}{sonhar; ter um sonho | sonhar acordado, ter um sonho impossível (parábola de fantasias irrealistas)}[别​做​梦​了​，她​不​会​嫁​给​你​的​。(Pare de sonhar, ela não se casará com você.)]
\end{entry}

\begin{entry}{做生活}{zuo4sheng1huo2}{11,5,9}{⼈、⽣、⽔}
  \definition{v.}{fazer tabalhos manuais}
\end{entry}

\begin{entry}{做戏}{zuo4xi4}{11,6}{⼈、⼽}
  \definition{v.}{atuar em uma peça | fazer uma peça}
\end{entry}

\begin{entry}{做眼}{zuo4yan3}{11,11}{⼈、⽬}
  \definition{v.}{agir como um guia | trabalhar como espião}
\end{entry}

\begin{entry}{做作}{zuo4zuo5}{11,7}{⼈、⼈}
  \definition{adj.}{afetado | artificial}
\end{entry}

\begin{entry}{酢}{zuo4}{12}{⾣}
  \definition{v.}{brindar o anfitrião com vinho}
\end{entry}

%%%%% EOF %%%%%

